[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "A les cotes m\u00e9s altes i terreny m\u00e9s obac encara es podria desprendre alguna placa de vent al pas de persones, donant lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions. Aquestes plaques es van formar el dijous; s\u00f3n f\u00e0cilment evitables al ser de color blanc entre neu marr\u00f3 encrostada. La nova baixada de temperatures que s'inicia diumenge continuar\u00e0 formant crostes resistents i gruixudes que estabilitzen el mantell nival. A partir de diumenge a la nit i durant dilluns s'anir\u00e0 acumulant algun cent\u00edmetre de neu recent seca, amb la formaci\u00f3 d'alguna placa de vent sota les carenes i colls m\u00e9s alts. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).", "text_distribucio": "Els gruixos totals a uns 2200 m es troben entre els 20 i els 60 cm a obagues, sent menors a la meitat nord de l'Aran. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 nord a partir d'uns 2000-2100 m, mentre que a la resta d'orientacions el mantell \u00e9s discontinu fins als cims. Els gruixos de neu s\u00f3n clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Dimarts hi podr\u00e0 haver m\u00e9s plaques de vent, a causa de la intensificaci\u00f3 de la nevada. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10281, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "El mantell, format per crostes en superf\u00edcie i neu humida cap a la base, es presenta estable de manera general. La nova baixada de temperatures que s'inicia diumenge continuar\u00e0 formant crostes resistents i gruixudes que fan improbable l'activitat d'allaus. \nEs preveu que el regel de diumenge i dilluns torni a ser efectiu, per\u00f2 la neu tornar\u00e0 a estovar-se i fondre en superf\u00edcie uns pocs cent\u00edmetres amb la insolaci\u00f3. No es preveu activitat d'allaus m\u00e9s enll\u00e0 d'alguna purga humida a vessants drets al voltant de rocs en moments d'insolaci\u00f3. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).\n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir dels 2100 m en orientacions nord, discont\u00ednua per sobre de 2200 m. Els gruixos totals estan per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m, oscil\u00b7len entre els 30 i els 50 cm, tot i que hi ha for\u00e7a irregularitat en la seva distribuci\u00f3. Fora dels vessants m\u00e9s obacs la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis. Potser algun x\u00e0fec de neu deixi algun nivell de neu seca damunt les crostes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10280, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "El mantell, format per crostes en superf\u00edcie i neu humida cap a la base, es presenta estable de manera general. La nova baixada de temperatures que s'inicia diumenge continuar\u00e0 formant crostes resistents i gruixudes que fan improbable l'activitat d'allaus. \nEs preveu que el regel de diumenge i dilluns torni a ser efectiu, per\u00f2 la neu tornar\u00e0 a estovar-se i fondre en superf\u00edcie uns pocs cent\u00edmetres amb la insolaci\u00f3. No es preveu activitat d'allaus m\u00e9s enll\u00e0 d'alguna purga humida a vessants drets al voltant de rocs en moments d'insolaci\u00f3. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per sobre de 2100-2200 m, cont\u00ednua a cotes altes. En vessant sud, el mantell \u00e9s discontinu fins as cims. Els gruixos totals a obagues a uns 2300 m volten els 20-50 cm. A la resta d'orientacions la neu \u00e9s inexistent o discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos totals estan per sota dels habituals per aquestes dates. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis. Potser algun x\u00e0fec de neu deixi algun nivell de neu seca damunt les crostes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10279, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s escassa al sector, a causa d'un abril sense nevades i amb fusi\u00f3. Podem trobar neu a partir de 2100-2200 m a orientacions nord i nord-est, dif\u00edcilment esquiable. A la resta de terreny el mantell nival est\u00e0 format per congestes a\u00efllades de distribuci\u00f3 irregular. Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nEn superf\u00edcie, la neu es troba regelada pel descens de la temperatura. Diumenge i dilluns hi haur\u00e0 cert estovament superficial per fusi\u00f3; l'activitat d'allaus \u00e9s improbable. Diumenge a la tarda i dilluns poden caure x\u00e0fecs de neu amb la formaci\u00f3 d'alguna placa de vent sota les carenes i colls m\u00e9s elevats. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 \u00e9s favorable, amb un mantell que est\u00e0 format per crostes i nivells interns de neu humida. El regel continuar\u00e0 sent molt efectiu a partir de dilluns a causa d'una nova baixada de temperatura. No s'espera activitat d'allaus m\u00e9s enll\u00e0 de la caiguda d'alguna purga en terreny molt dret i assolellat al voltant de rocs. Diumenge al vespre i dilluns pot caire algun x\u00e0fec de neu; sense canvis en l'estabilitat del mantell. \nVigileu amb les possibles relliscades a causa de la pres\u00e8ncia de crostes, on una caiguda podria suposar conseq\u00fc\u00e8ncies fatals. No oblideu el casc, els grampons i el piolet.", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 10-30 cm a obagues 2200 m. Al Moixer\u00f3 nom\u00e9s queden congestes o un mantell molt discontinu a partir dels 2200 m. Fora del terreny obac, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s molt escassa i irregular. ", "text_tendencia": "Possible aparici\u00f3 de problemes de neu recent o de placa de vent, molt locals, per les nevades previstes per dilluns. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10282, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu ja \u00e9s testimonial al sector. Les orientacions est, oest i sud estan pr\u00e0cticament desprove\u00efdes de neu i nom\u00e9s podem trobar congestes a\u00efllades. A orientacions obagues podem trobar neu a partir d'uns 2200 m, discont\u00ednua fins als cims. \nEl mantell est\u00e0 format per crostes de regel  i neu humida. El descens t\u00e8rmic de les \u00faltimes jornades ha generat regel i estabilitzaci\u00f3 del mantell. En aquestes condicions, les allaus s\u00f3n molt improbables, tret de la caiguda a\u00efllada d'alguna bola humida en moments de sol i indrets de fort pendent. A partir de diumenge al vespre hi haur\u00e0 x\u00e0fecs de neu que poden emblanquinar el terra. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-20", "datavalidesabutlleti": "2024-04-22", "nota_text": "Actualment, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial a orientacions est i oest, generalment en forma de congestes. Tot i que a les orientacions obagues la disponibilitat de neu \u00e9s major, nom\u00e9s \u00e9s esquiable a canals, tubs i sectors arrecerats per damunt d'uns 2400 m. \nEl mantell \u00e9s format exclusivament per crostes de regel i neu humida en el seu interior. El descens t\u00e8rmic dels \u00faltims dies ha donat lloc a un major regel que continua aportant estabilitat al mantell. En aquestes condicions, les allaus s\u00f3n improbables, m\u00e9s enll\u00e0 de la caiguda d'alguna bola humida en moments d'insolaci\u00f3 i vessants molt drets. \nA partir de diumenge al vespre hi haur\u00e0 x\u00e0fecs de neu que poden emblanquinar el terra. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).  ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]