{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind\u00f8kning fra s\u00f8r\u00f8st kan danne ferske flak i leheng der det finnes l\u00f8ssn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5. \nDet finnes kantkorn innad i eldre fokksn\u00f8 og ved bakken. Det er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke disse svake lagene, men dersom det skjer kan skredene bli store. Lagene er lettere \u00e5 p\u00e5virke der sn\u00f8dekket er tynt, s\u00e5 v\u00e6r spesielt forsiktig i overgang fra tynt til tykt sn\u00f8dekke. \n",
        "highlights": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with wind deposited snow. Especially near terraintraps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2024-01-07 15:25:47",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:47",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom en del sn\u00f8 i jula og frem til 1.januar. Over 300 til 400 moh er det n\u00e5 et ganske sammenhengende sn\u00f8dekke. Under 300 moh er det fortsatt lite sn\u00f8 med bare rygger og steiner som stikker frem. Det har v\u00e6rt mye vind fra ulike retninger, men sist kraftig fra nordvest p\u00e5 tirsdag. Det er avbl\u00e5st ned i og langs sidene i de \u00f8st-vest-vendte dalene. Sn\u00f8dekket er stedvis mykt i de \u00f8verste cm, men ogs\u00e5 noen steder vindpakket hardt med mindre lommer av fokksn\u00f8.\nDet finnes kantkornlag rundt tynne skarelag i sn\u00f8en. Disse virker vanskelige \u00e5 p\u00e5virke. Det er ogs\u00e5 begerkrystaller ved bakken. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow cover that may be triggered by a skier or snowmobile. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og perioder med sterk vind i helga har f\u00f8rt til at det ligger fersk fokksn\u00f8 i lesider. Mandag ventes for det meste rolige v\u00e6rforhold, s\u00e5 fokksn\u00f8en vil gradvis stabilisere seg, men i vindbeskyttede omr\u00e5der kan fokksn\u00f8en ligge p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke med kantkorn og rim. S\u00e6rlig i skogrensen kan det derfor v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den ferske fokksn\u00f8en, og stabiliseringen av fokksn\u00f8 kan ta lenger tid enn normalt.\n\nDet finnes ogs\u00e5 svake lag med kantkorn dypere i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan disse lagene vil reagere p\u00e5 \u00f8kt tyngde fra nysn\u00f8en i helga, men sannsynligvis vil de fortsatt v\u00e6re generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind depposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2024-01-07 15:25:47",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:47",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag er det sn\u00f8v\u00e6r og vind fra omkring vest, og en del veier i regionen er stengt p\u00e5 grunn av sn\u00f8fokk/uv\u00e6r. \n\nForrige uke var det perioder med klarv\u00e6r og kulde, s\u00e5 vindbeskyttede omr\u00e5der kan det ha v\u00e6rt rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r sn\u00f8v\u00e6ret. Det er generelt lite sn\u00f8 i regionen, og mange steder ikke nok til st\u00f8rre sammenhengende flak. Det er mest sn\u00f8 i nordvendte heng.\nDet er vedvarande svake lag av kantkorn i sn\u00f8dekket, hovedsaklig ved bakken. Trolig st\u00f8rst utbredelse i indre str\u00f8k. Det er ikke meldt om faretegn fra dette laget siste tida."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "F\u00f8rste del av dagen er fersk fokksn\u00f8 fra l\u00f8rdag kveld hovedproblemet. Det kan v\u00e6re sv\u00e6rt lett for en skil\u00f8per/skuter \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en. \n\nUtover dagen kommer det inn mer nysn\u00f8, som om kvelden g\u00e5r over til regn i lavlandet vest i regionen. Der det kommer regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8sne v\u00e5te skred.\nFaren for naturlig utl\u00f8ste skred er st\u00f8rst n\u00e5r nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkeste mandag ettermiddag og kveld. Mest nedb\u00f8r ventes i vestlige deler av regionen, s\u00e5 det er ogs\u00e5 her skredfaren er st\u00f8rst.\n\nEnkelte steder kan det ogs\u00e5 g\u00e5 store skred i gamle svake lag av kantkorn, men det har v\u00e6rt lite respons i disse lagene i det siste. ",
        "highlights": "General unstable conditions. Wet avalanches are expected. In the mountains where precipitation falls as snow, avoid new and fresh stormslabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2024-01-07 15:25:48",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:48",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag er det observert sv\u00e6rt mye t\u00f8rr l\u00f8ssn\u00f8 ved Alteidet, lengst vest i regionen. Sannsynligvis har det kommet noe mindre sn\u00f8 andre steder i regionen. \nF\u00f8r sn\u00f8fallet var det en periode med lite nedb\u00f8r og lave temperaturer som har gitt rim i overflaten mange steder. Flere steder i fjellet var det ogs\u00e5 l\u00f8s sn\u00f8 i overflaten med iblandet rim og kantkorn. \n\nLengre ut mot kysten har det v\u00e6rt observert generelt lite sn\u00f8 og at terrenget er mer avbl\u00e5st.  \nNede i sn\u00f8dekket er det tjukke lag med kantkorn, som ikke har gitt faretegn eller utslag p\u00e5 stabilitetstester den site tida. Observasjoner ved Hammerfest tyder p\u00e5 at det lagdeling med kantkorn ikke er like aktuelt i lave h\u00f8yder ute ved kysten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wet avalanches are expected first part of the day. In the mountains where precipitation falls as snow, avoid areas with fresh stormslabs. Naturally triggered avalanches expected when the wind increases."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til \u00f8kende skredfare. Faren for naturlig utl\u00f8ste skred er st\u00f8rst n\u00e5r nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkeste mandag ettermiddag og kveld.\n\nTemperaturen vil stige, og der det kommer regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8sne v\u00e5te skred. I h\u00f8yfjellet kommer det store nysn\u00f8mengder med kraftig vind og vi f\u00e5r ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8sne av seg selv og av folk som evt finner p\u00e5 \u00e5 dra til fjells i skitv\u00e6ret. \n\nEnkelte steder kan det ogs\u00e5 g\u00e5 skred i gamle svake lag av kantkorn, men det har v\u00e6rt lite respons i disse lagene i det siste. ",
        "highlights": "Weather change! Natural avalanches expected due temperature rise and rain from Monday afternoon. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2024-01-07 15:25:48",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:48",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag er det observert sv\u00e6rt mye l\u00f8ssn\u00f8 flere steder i regionen, opp mot 40 cm. \nF\u00f8r sn\u00f8fallet var det en periode med lite nedb\u00f8r og lave temperaturer som har gitt rim i overflaten mange steder. Det var da observert myk, mindre vindp\u00e5virka sn\u00f8 i skogen og i forsenkninger i terrenget. Mer vindp\u00e5virka og hardere sn\u00f8dekke over skoggrensa og p\u00e5 vindutsatte steder. \nDet gamle sn\u00f8dekket best\u00e5r i stor grad av kantkorn av ulik st\u00f8rrelse og hardhet. Det har v\u00e6rt f\u00e5 faretegn fra sn\u00f8dekket den siste tida."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wet avalanches are expected first part of the day. In the mountains where precipitation falls as snow, avoid areas with fresh stormslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til \u00f8kende skredfare. Faren for naturlig utl\u00f8ste skred er st\u00f8rst n\u00e5r nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkeste mandag ettermiddag og kveld.\n\nTemperaturen vil stige, og der det kommer regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8sne v\u00e5te skred. I h\u00f8yfjellet kommer det store nysn\u00f8mengder med kraftig vind og vi f\u00e5r ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8sne av seg selv og av folk som evt finner p\u00e5 \u00e5 dra til fjells i skitv\u00e6ret. \n\nEnkelte steder kan det ogs\u00e5 g\u00e5 skred i gamle svake lag av kantkorn, men det har v\u00e6rt lite respons i disse lagene i det siste. ",
        "highlights": "Weather change! Natural avalanches expected due temperature rise and rain from Monday afternoon. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2024-01-07 15:25:49",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:49",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter en lengre periode med klart og kaldt v\u00e6r, ble det l\u00f8rdag og s\u00f8ndag litt mildere og sn\u00f8v\u00e6r sammen med vind fra omkring vest. S\u00f8ndag ble det observert ca 20 cm kram nysn\u00f8 i skogen ved Lyngseidet.\nSn\u00f8dekket i fjellet har v\u00e6rt vindp\u00e5virket, og dominerende vindretning siste tiden har v\u00e6rt fra S\u00d8-S.\nStedvis l\u00e5 det l\u00f8sere sn\u00f8 med kantkorn og rim i overflaten etter perioden med kaldt v\u00e6r, mest rim i skogen.\nDet er svake lag med kantkorn b\u00e5de ved bakken, og h\u00f8yere i sn\u00f8dekket under fokksn\u00f8. Det har v\u00e6rt f\u00e5 faretegn fra disse svake laga den siste tida. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wet avalanches are expected first part of the day. In the mountains where precipitation falls as snow, avoid areas with fresh stormslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til \u00f8kende skredfare. Faren for naturlig utl\u00f8ste skred er st\u00f8rst n\u00e5r nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkeste mandag ettermiddag og kveld.\n\nTemperaturen vil stige, og der det kommer regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8sne v\u00e5te skred. I h\u00f8yfjellet kommer det store nysn\u00f8mengder med kraftig vind og vi f\u00e5r ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8sne av seg selv og av folk som evt finner p\u00e5 \u00e5 dra til fjells i skitv\u00e6ret. \n\nEnkelte steder kan det ogs\u00e5 g\u00e5 skred i gamle svake lag av kantkorn, men det har v\u00e6rt lite respons i disse lagene i det siste. ",
        "highlights": "Weather change! Natural avalanches expected due temperature rise and rain from Monday afternoon. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2024-01-07 15:25:50",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:50",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter en lengre periode med klart og kaldt v\u00e6r, ble det i helga litt mildere og nysn\u00f8 sammen med vind fra omkring vest. Sn\u00f8dekket i fjellet er generelt vindp\u00e5virket, og dominerende vindretning siste tiden har v\u00e6rt fra S\u00d8-S.\nStedvis l\u00e5 det l\u00f8sere sn\u00f8 med kantkorn og rim i overflaten etter perioden med kaldt v\u00e6r, mest rim er observert i skogen.\nDet er et svakt lag av kantkorn langs bakken med stor utbredelse. Et annet svakt lag med kantkorn h\u00f8yere i sn\u00f8dekket virker \u00e5 ha mer variert utbredelse. Begge lagene ligger under en hardere sn\u00f8pakke, og har den siste tiden v\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural avalanches are expected due to mild temperatures and rain. The avalanche danger stays at the same level as long as the rain continues during forenoon. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til auka skredfare. Faren for naturleg utl\u00f8yste skred er h\u00f8gast medan nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkaste. I l\u00e5glandet der det kjem regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8ysne v\u00e5te skred, og i h\u00f8gfjellet f\u00e5r me ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8ysne av seg sj\u00f8lv og bli utl\u00f8yst av skil\u00f8parar.  Nokre stader kan det g\u00e5 skred i eldre svake lag av kantkorn men det har vore lite respons i desse laga i det siste.",
        "highlights": "Weather change! Natural avalanches expected due temperature rise and rain. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2024-01-07 15:25:50",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:50",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det har kome noko nysn\u00f8 i regionen laurdag og s\u00f8ndag. F\u00f8r dette var det stort sett hard og vindpakka sn\u00f8 p\u00e5 fjellet. Det var ogs\u00e5 overflatarim p\u00e5 sn\u00f8en. \n Det finst svake lag av kantkorn i sn\u00f8en, b\u00e5de rundt eit skarelag og ved bakken. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "In the mountains, it will be easy to trigger medium-sized avalanches in the fresh pack snow, while some naturally triggered wet avalanches can occur in the lowlands at night."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til \u00f8kende skredfare. Faren for naturlig utl\u00f8ste skred er st\u00f8rst n\u00e5r nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkeste mandag ettermiddag og kveld.\n\nTemperaturen vil stige, og der det kommer regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8sne v\u00e5te skred. I h\u00f8yfjellet kommer det store nysn\u00f8mengder med kraftig vind og vi f\u00e5r ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8sne av seg selv og av folk som evt finner p\u00e5 \u00e5 dra til fjells i skitv\u00e6ret. \n\nEnkelte steder kan det ogs\u00e5 g\u00e5 skred i gamle svake lag av kantkorn, men det har v\u00e6rt lite respons i disse lagene i det siste. ",
        "highlights": "Weather change! Natural avalanches expected due temperature rise and rain from Monday afternoon. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2024-01-07 15:25:51",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:51",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter en lengre periode med klart og kaldt v\u00e6r, ble det l\u00f8rdag og s\u00f8ndag litt mildere og sn\u00f8v\u00e6r sammen med vind fra omkring vest. S\u00f8ndag ble det observert 15-30 cm nysn\u00f8 i regionen, og stedvis kraftig sn\u00f8fokk.\nDet er store lokale forskjeller i sn\u00f8mengde og forholdsvis lite sn\u00f8 i fjellet, mest sn\u00f8 er det i Tamokdalen. \nDet er et tydelig, velutvikla lag med kantkorn langs bakken. Det er ogs\u00e5 et velutvikla tjukt kantkornlag h\u00f8yere i sn\u00f8dekket. Det er lite registrerte faretegn fra disse laga den siste tida."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural avalanches are expected due to mild temperatures and rain. The avalanche danger stays at the same level as long as the rain continues during forenoon. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Naturleg utl\u00f8yste v\u00e5te skred vil vere hovudproblemet sidan det regnar heilt til fjelltopph\u00f8gd. Men det kan ogs\u00e5 bli danna fersk fokksn\u00f8 f\u00f8r regnet n\u00e5r heilt til topps. D\u00e5 kan det ogs\u00e5 vere mogeleg \u00e5 f\u00e5 skred i den ferske sn\u00f8en.\n\nDet finst ogs\u00e5 vedvarande svake lag i sn\u00f8dekket, men desse er stort sett dekka av hard og b\u00e6rande sn\u00f8. Viss det vert nok regn til at vatnet n\u00e5r ned til desse laga kan det ogs\u00e5 l\u00f8ysne skred p\u00e5 desse no. Dette problemet er mest utbreidd i indre delar av regionen (Vester\u00e5len)\n\n",
        "highlights": "Rain will weaken the snowpack considerably. Keep good distance to avalanche terrain and run out zones for wet avalanches."
      },
      "bulletinID": "NO-3014_2024-01-07 15:25:52",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:52",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag formiddag regnar det p\u00e5 sn\u00f8en i l\u00e5glandet i Lofoten.  Tidlegare vind fr\u00e5 S\u00d8 har danna fokksn\u00f8flak. Den eldre sn\u00f8en har vore utsett for mildv\u00ear og er smeltomvandla og stabil opp til ca 400 moh. \n\nDet er svake lag b\u00e5de av kantkorn og rim under fokksn\u00f8en. Dette er mest utbreidd i Vester\u00e5len."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Rain will weaken the snowpack during night, and wet avalanches may occur. As the temperature drops, the snow pack in the mountain will refreeze and stabilize. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til auka skredfare. Faren for naturleg utl\u00f8yste skred er h\u00f8gast medan nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkaste. I l\u00e5glandet der det kjem regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8ysne v\u00e5te skred, og i h\u00f8gfjellet f\u00e5r me ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8ysne av seg sj\u00f8lv og bli utl\u00f8yst av skil\u00f8parar.  Nokre stader kan det g\u00e5 skred i eldre svake lag av kantkorn men det har vore lite respons i desse laga i det siste.",
        "highlights": "Increasing temperatures leads to higher avalanche danger. Isolated terrain feature may hold unstable wind slabs. A weak layer deep in the snow pack can now become more active."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2024-01-07 15:25:52",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:52",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag har det byrja \u00e5 sn\u00f8 i regionen og temperaturen har stige. Fr\u00e5 tidlegare fann ein stort sett hard fokksn\u00f8 med eit lite dryss med nysn\u00f8 eller rim over i fjellet. \nDet finst svake lag av kantkorn b\u00e5de ved bakken og h\u00f8gare oppe i sn\u00f8en. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Severe weather leads to risk of natural released avalanches. At lower altitudes wet avalanches are expected due to mild temperatures and rain. Sponaneously releaed fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til auka skredfare. Faren for naturleg utl\u00f8yste skred er h\u00f8gast medan nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkaste. I l\u00e5glandet der det kjem regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8ysne v\u00e5te skred, og i h\u00f8gfjellet f\u00e5r me ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8ysne av seg sj\u00f8lv og bli utl\u00f8yst av skil\u00f8parar. Fokksn\u00f8en kan legge seg over svakt lag av nedf\u00f8yka rim. Nokre stader kan det g\u00e5 skred i eldre svake lag av kantkorn men det har vore lite respons i desse laga i det siste.",
        "highlights": "Increasing temperatures leads to higher avalanche danger. Isolated terrain feature may hold unstable wind slabs. A weak layer deep in the snow pack can now become more active."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2024-01-07 15:25:53",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:53",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag formiddag sn\u00f8r det i regionen. F\u00f8r det l\u00e5g det rim p\u00e5 sn\u00f8overflata. Den eldre sn\u00f8en har vore utsett for mildv\u00ear og det er skare i l\u00e5glandet.\nDet er ogs\u00e5 observert lag av rim under flak h\u00f8gt i sn\u00f8dekket. Det finst svake lag av kantkorn b\u00e5de ved bakken og h\u00f8gare oppe i sn\u00f8en. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural avalanches expected due temperature rise and rain. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8, vind og regn vil f\u00f8re til auka skredfare. Faren for naturleg utl\u00f8yste skred er h\u00f8gast medan nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkaste. I l\u00e5glandet der det kjem regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8ysne v\u00e5te skred, og i h\u00f8gfjellet f\u00e5r me ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8ysne av seg sj\u00f8lv og bli utl\u00f8yst av skil\u00f8parar.  Nokre stader kan det g\u00e5 skred i eldre svake lag av kantkorn men det har vore lite respons i desse laga i det siste. ",
        "highlights": "Weather change! Natural avalanches expected due temperature rise and rain. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2024-01-07 15:25:53",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:53",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag har det byrja \u00e5 sn\u00f8 og bl\u00e5se i regionen. Regn ved havniv\u00e5. Tidlegare vind fr\u00e5 S\u00d8 har danna fokksn\u00f8flak. I terreng som er skjerma fr\u00e5 vinden fant ein rim over laussn\u00f8. Rundt tregrensa var det fokksn\u00f8 av varierande hardheit, medan sn\u00f8overflata i h\u00f8gfjellet stort sett var hard og vindp\u00e5verka.\nDet finst svake lag av kantkorn b\u00e5de ved bakken og h\u00f8gare oppe i sn\u00f8en. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural avalanches expected due temperature rise and rain. Fresh storm slabs are the problem in the mountains. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 vind og regn vil f\u00f8re til auka skredfare. Faren for naturleg utl\u00f8yste skred er h\u00f8gast medan nedb\u00f8rsintensiteten og vinden er p\u00e5 det sterkaste. I l\u00e5glandet der det kjem regn p\u00e5 sn\u00f8 vil det l\u00f8ysne v\u00e5te skred og i h\u00f8gfjellet f\u00e5r me ferske fokksn\u00f8flak som b\u00e5de kan l\u00f8ysne av seg sj\u00f8lv eller bli utl\u00f8yst av folk som  ferdast i fjellet. Skredst\u00f8rrelsen er avhengig av kor mykje sn\u00f8 som kjem.  Nokre stader kan det vere mogelg \u00e5 l\u00f8yse ut skred i svake lag av kantkorn men det har vore lite respons i desse laga i det siste. ",
        "highlights": "The avalanche danger increases when the rain sets in. Avoid potential release areas and runout areas for avalanches. At higher altitudes avoid areas with wind-deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2024-01-07 15:25:54",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:54",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag har det byrja \u00e5 bl\u00e5se og sn\u00f8 i regionen. Tidlegare vind fr\u00e5 S\u00d8 har danna fokksn\u00f8flak. I terreng som er skjerma fr\u00e5 vinden finn ein rim over laussn\u00f8. Den eldre sn\u00f8en har vore utsett for mildv\u00ear og det er skare i l\u00e5glandet.\nDet finst svake lag av kantkorn b\u00e5de ved bakken og h\u00f8gare oppe i sn\u00f8en. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Increased risk of wet avalanches caused by heavy precipitation. Avoid potential release areas and runout areas. At higher altitudes avoid areas with wind-deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Temperaturen stiger og muligens kommer det et dryss av nedb\u00f8r og litt vind. Skredfaren vil antagelig p\u00e5virkes lite.\n\nDet som opprettholder skredfaren er vedvarende svake lag. St\u00f8rre, eldre fokksn\u00f8flak kan ligge p\u00e5 vedvarende svake lag dypere i sn\u00f8dekket. Disse fokksn\u00f8flakene er harde og gir f\u00e5 faretegn, men kan fortsatt gi store skred hvis de l\u00f8sner. \nDet vil v\u00e6re lettest \u00e5 p\u00e5virke svake lag der flakene er tynne eller myke.",
        "highlights": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2024-01-07 15:25:54",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:54",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflata er vindp\u00e5virka etter vind fra S\u00d8 i flere dager. Det ligger harde og b\u00e6rende fokksn\u00f8flak i leheng, og p\u00e5 vindutsatte steder er det avbl\u00e5st ned til eldre skare. Det kom opptil 50 cm nysn\u00f8 fra N og V i jula, og det er skif\u00f8re ned til havniv\u00e5. \n\nI skjermede omr\u00e5der og i skogen er det fortsatt mulig \u00e5 finne myk sn\u00f8.  \nDet finnes flere vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket: \nF\u00f8r mildv\u00e6ret 16.12 var det stor utbredelse av kantkorn ved bakken og rundt skarelag. Dette finnes fortsatt over omtrent 1100 moh. Kantkorn ved bakken virker ikke aktivt per n\u00e5.\n\nDet ble dannet overflaterim rundt den 13.12. Dette er observert nedf\u00f8yket flere steder i regionen, s\u00e6rlig i indre deler rundt Oppdal. Nedf\u00f8yket overflaterim finnes stedvis over ca. 1000-1100 moh."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kaldt og klart v\u00e6r utvikler kantkorn nede i sn\u00f8dekket som gir dr\u00f8nn og ustabil sn\u00f8. Samtidig svekkes flaket over og smuldrer opp n\u00e5r det er s\u00e5 kaldt og t\u00f8rt som n\u00e5. Skredfaren holder seg dermed noks\u00e5 uendret. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensa og der sn\u00f8dekket er tynt.\n\nDer sn\u00f8dekket er hardt er det generelt mer stabilt og deler av regionen vil f\u00f8les mer som faregrad 1 med fokksn\u00f8 som er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke.\n\nVedvarende svakt lag er mest aktuelt i indre deler av regionen. Frav\u00e6r av faretegn som dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8en betyr ikke at det er trygt. Alle himmelretninger kan v\u00e6re utsatt.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. Persistent weak layers are most likely to find in the eastern parts of the region. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2024-01-07 15:25:55",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:55",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflata er vindp\u00e5virka etter flere runder med kuling fra S\u00d8 den siste uka. Fokksn\u00f8flak er stort sett harde og b\u00e6rende og p\u00e5 vindutsatte steder er det avbl\u00e5st ned p\u00e5 skare flere steder.\n\nI skjermede omr\u00e5der og i skogen er det fortsatt mulig \u00e5 finne myk sn\u00f8.\n\nI jula kom det lokalt over 50 cm nysn\u00f8 fra N og V ned til havniv\u00e5.\n\nI fjellet er det eldre s\u00e5le som er smelteomdannet og hard under 1000 moh.\nI indre deler av regionen er det observert vedvarende svake lag rundt mildv\u00e6rsskaren (fra 16.12). Det er observert dr\u00f8nn i tregrensa ved R\u00e5n\u00e5kollen og Verma som tyder p\u00e5 at svake lag kan v\u00e6re aktive senest tirsdag. \n\nF\u00f8r mildv\u00e6ret midt i desember var det relativt stor utbredelse av kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket. B\u00e5de rundt skarelag og mot bakken. Mildv\u00e6r og regn har n\u00f8ytralisert de gamle vedvarende svake lagene opp mot minst 1000 moh. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det skjer liten endring i skredfaren n\u00e5r det er kaldt og t\u00f8rt som n\u00e5. Svake lag blir svakere men flakene smuldrer opp samtidig. Der det er myke flak kan en l\u00f8se ut sm\u00e5 skred i fokksn\u00f8en. Husk at sm\u00e5 skred kan gi fatale konsekvenser i alpint terreng og ved terrengfeller. \n\n\nDet kan ikke utelukkes at det finnes vedvarende svake lag h\u00f8yt til fjells i indre deler av regionen, men det er usikkert om de er mulig \u00e5 p\u00e5virke.",
        "highlights": "Generally stable conditions, but be careful in steep terrain, especially where wind deposited slabs are thin or soft, a slab avalanche is easier to trigger here. A persistant week layer may be present in the easter part of the region."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2024-01-07 15:25:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflata er vindp\u00e5virka etter hard vind i lang tid. Kaldt og klart siste dager har gitt utt\u00f8rking og kanting av sn\u00f8overflaten og det er derfor l\u00f8sere sn\u00f8 flere steder n\u00e5. Fokksn\u00f8flak er stort sett harde og b\u00e6rende, og p\u00e5 vindutsatte steder er det avbl\u00e5st ned p\u00e5 skare.\n\nI fjellet er det eldre s\u00e5le som er smelteomdannet og hard under 1000 moh.\nDet ble observert kantkorn rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12, men det er ingen nye observasjoner p\u00e5 dette siden 19.12.\nTrolig p\u00e5virker ikke dette skredfaren n\u00e5, men det kan ikke utelukkes over 1000 moh i de \u00f8stligste delene av regionen der det ikke har v\u00e6rt observasjoner i jul og nytt\u00e5r."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det skjer liten endring i skredfaren n\u00e5r det er s\u00e5 kaldt og t\u00f8rt som n\u00e5. Det er stort sett hardt og b\u00e6rende flak p\u00e5 fjellet eller avbl\u00e5st til skare. Det er kantkornlag i sn\u00f8dekke som opprettholder skredfaren. I kulda vil kantkorn utvikle seg, men flaket over vil ogs\u00e5 svekkes samtidig. Laget ligger stort sett under b\u00e6rende fokksn\u00f8, men kan p\u00e5virkes der sn\u00f8dekket er tynt og der det er mykt. \n\nI store deler av regionen vil det f\u00f8les som en faregrad 1 med et sn\u00f8dekke som ikke lar seg p\u00e5virke.\n\n",
        "highlights": "Generally stable conditions with a hard and windblown snowcover.  A persistent weak layer may be triggered in the easter part of the region. Generally more stable in the western parts. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2024-01-07 15:25:57",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:57",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflata er p\u00e5virket av sv\u00e6rt kraftig vind i lang tid. Kuling fra \u00d8 har flyttet det meste av l\u00f8s sn\u00f8 over i vestvendte heng. \n\nFokksn\u00f8en i fjellet er stort sett b\u00e6rende, og det er avbl\u00e5st ned p\u00e5 skare mange steder.\n\nDet er bare i skjerma formasjoner og i skogen det er mulig \u00e5 finne l\u00f8s sn\u00f8 som kom i julehelga.\nDet kan ha oppst\u00e5tt et kantkornlag rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12. Dette ble observert p\u00e5 1000 moh p\u00e5 Utvikfjellet den 19. desember, og senest 2. januar ved Sandane. Laget var da vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Det foreg\u00e5r oppbyggende omvandlig innad i fokksn\u00f8en n\u00e5 i kulda men det er ingen lag som utmerker seg."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flakene som ble dannet i vestlige leheng tidligere i uka vil stort sett ha stabilisert seg. Men der det er tynnere sn\u00f8dekke kan det ha utviklet seg svakt lag med kantkorn innad i fokksn\u00f8en eller rundt et skarelag. \nEnkelte steder kan det derfor v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut fokksn\u00f8flak.",
        "highlights": "A persistent weak layer of facets may be triggered, especially where the snow cover is thin."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2024-01-07 15:25:57",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:57",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det har v\u00e6rt lite nysn\u00f8 siste tiden, men kraftig vind fra \u00f8stlig retning som preger sn\u00f8overflaten. P\u00e5 utsatte plasser mot \u00f8st er sn\u00f8dekket avbl\u00e5st eller hardt. men i vestlige formasjoner kan det finnes l\u00f8sere sn\u00f8 og myke flak. 17.des. var det plussgrader opp til ca. 1500 moh. Dette ligger n\u00e5 som et tydelig skarelag nede i sn\u00f8dekket. Fortsatt er det mindre sn\u00f8 enn normalt i regionen. \nRundt skarelag fra 17. desember har det utviklet seg et svakt lag av kantkorn og det kan ogs\u00e5 ha utviklet seg svakt lag med kantkorn innad i fokksn\u00f8en i denne kulde perioden. \n\nVed bakken finnes det ogs\u00e5 et eldre velutviklet svakt lag av begerkrystaller og kantkorn, men trolig er det f\u00e5 steder det er mulig \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A persistent weak layer of facets may be triggered, especially where the snow cover is thin."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i et vedvarende svakt lag rundt skarelag. Omr\u00e5der med tynt sn\u00f8dekke fra ca. 1000 moh er spesielt utsatt. \nFra ca.1200 moh og h\u00f8yere kan man muligens l\u00f8se ut st\u00f8rre flak, men da skal det trolig stor tilleggsbelastning til for \u00e5 l\u00f8se ut skred.\nUnder 900-1000 moh er det ogs\u00e5 p\u00e5vist kantkorn, men disse virker vanskeligere \u00e5 p\u00e5virke pr. n\u00e5. Kantkorn kan utvikles i kulda og b\u00f8r f\u00f8lges med p\u00e5.",
        "highlights": "There is a persistent weak layer buried in the snow cover that may be triggered by a skier or snowmobile. Remote triggering possible on hotspots or on convex terrain where the snow cover is thin. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2024-01-07 15:25:58",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:58",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten best\u00e5r av fokksn\u00f8 med varierende hardhet. I skjerma formasjoner finnes det l\u00f8s sn\u00f8. Ogs\u00e5 i skogen har vinden tatt noen steder. Vinden har bl\u00e5st fra ulike retninger, men mest fra s\u00f8r\u00f8st til nord\u00f8st.  I utsatt terreng er det lite sn\u00f8 eller avbl\u00e5st. Stedvis finnes det l\u00f8ssn\u00f8 tilgjengelig for transport om vinden skulle ta seg opp. \nDet finnes vedvarende svakt lag av kantkorn rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Dette laget er lett \u00e5 p\u00e5virke fra ca. 1000 moh i omr\u00e5der der sn\u00f8dekket er tynt.\nP\u00e5 l\u00f8rdag kom det observasjon om stort dr\u00f8nn p\u00e5 1400 moh, men her krevde det stor tilleggsbelastning fordi kantkornlaget l\u00e5 mer beskyttet innad i skarelaget. \nUnder ca. 900 moh finnes det et tynt kantkornlag innad i fokksn\u00f8en, men forel\u00f8pig uten bruddforplantningsevne. \nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn ved bakken. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow cover that may be triggered by a skier or snowmobile. Remote triggering possible on hotspots or on convex terrain where the snow cover is thin. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det skjer liten endring i skredfaren n\u00e5r det er s\u00e5 kaldt og t\u00f8rt som n\u00e5. Det er stort sett hardt og b\u00e6rende flak p\u00e5 fjellet eller avbl\u00e5st til skare. Det er kantkornlag i sn\u00f8dekke som opprettholder skredfaren. I kulda vil kantkorn utvikle seg, men flaket over vil ogs\u00e5 svekkes samtidig. Det er lettest \u00e5 p\u00e5virke svake lag der sn\u00f8dekket er tynt og der det er mykt. Typisk i skogrensa og delvis skjermede formasjoner.\n\n",
        "highlights": "Generally hard snowcover and isolated aereas with old windslabs. A persistent weak layer of facets may be triggered, especially where the snow cover is thin."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2024-01-07 15:25:59",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:59",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflata er p\u00e5virket av kraftig vind den siste uka. Det har v\u00e6rt store variasjoner b\u00e5de i vindstyrke og retning. Det er harde fokksn\u00f8flak i leheng og avbl\u00e5st ned til skare p\u00e5 vindutsatte steder.\n\nI jula kom det sn\u00f8 i flere omganger, og det kan fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 finne fint skif\u00f8re i skjerma formasjoner og i skogen. Siste mildv\u00e6r av betydning var 16.12 med regn opp til minst 1200 moh der det ble dannet skare i ettertid.\n\nStedvis er det dannet kantkornlag rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12. P\u00e5vist 28. desember i forbindelse med et sn\u00f8skred som gikk over jernbanen ved Hallingskeid. ingen flere skred registrert p\u00e5 laget etter kraftig vind etter nytt\u00e5r og laget er ikke aktivt pr n\u00e5.  Observert kantkorn ved bakken 3. januar p\u00e5 800 og 1100 moh ved Borgarebu. 5. og 6. januar er det begynnende kantkorndannelse innad i siste fokksn\u00f8en.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally stable conditions, but be careful in steep terrain, especially where wind deposited slabs are thin or soft, a slab avalanche is easier to trigger here."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flakene som ble dannet i vestlige leheng tidligere i uka vil stort sett ha stabilisert seg. Det finnes flere lag med kantkornet sn\u00f8, men ingen av lagene virker spesielt aktive pr. dags dato. \n",
        "highlights": "Generally safe avalanche conditions. There are persistent weak layers that can be triggered where the snowpack is thin."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2024-01-07 15:25:59",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:25:59",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er jevnet noe ut med sn\u00f8en tidligere i uka, og det er tydelige vindtegn etter vind, mest fra \u00f8st. I skogen ligger det en del l\u00f8ssn\u00f8, mens sn\u00f8overflaten til fjells er mykt vindp\u00e5virket. Utsatte steder har skare i overflaten. \nRundt skaren som ble dannet den 16. des har det utviklet seg kantkorn. \nVed bakken finnes det ogs\u00e5 kantkorn, men dette ligger mange steder beskyttet under et b\u00e6rende skarelag, og er ikke vurdert til \u00e5 v\u00e6re noe skredproblem i dag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally safe avalanche conditions. There are persistent weak layers that can be triggered where the snowpack is thin."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det skjer liten endring i skredfaren n\u00e5r det er s\u00e5 kaldt og t\u00f8rt som n\u00e5. Det er stort sett hardt og b\u00e6rende flak p\u00e5 fjellet eller avbl\u00e5st til skare. Det er kantkornlag i sn\u00f8dekke som opprettholder skredfaren. I kulda vil kantkorn utvikle seg, men flaket over vil ogs\u00e5 svekkes samtidig. Laget ligger stort sett under b\u00e6rende fokksn\u00f8, men kan p\u00e5virkes der sn\u00f8dekket er tynt og der det er mykt. \n\nI store deler av regionen vil det f\u00f8les som en faregrad 1 med et sn\u00f8dekke som ikke lar seg p\u00e5virke.\n\n",
        "highlights": "Generally hard snowcover and stable conditions.  There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind depposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2024-01-07 15:26:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:26:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflata er p\u00e5virket av kraftig vind denne uka med opp i liten storm tirsdag kveld. Det har v\u00e6rt lokale variasjoner b\u00e5de i vindstyrke og retning men hovedsaklig fra \u00f8st og s\u00f8r. Det er mest harde fokksn\u00f8flak i leheng og avbl\u00e5st ned til skare p\u00e5 vindutsatte steder.\nI skogen er det mulig \u00e5 finne godt skif\u00f8re i skjerma formasjoner. \nSn\u00f8dekket er gjenfrosset opp til 600 moh og siste mildv\u00e6r av betydning var 16.12 med regn opp til minst 1300 moh der det ble dannet skare i ettertid.\nI indre deler av regionen (Finse/Eidfjord) har det stedvis blitt dannet kantkornlag rundt mildv\u00e6rsskaren fra den 16.12. Dette ble p\u00e5vist 28. desember i forbindelse med et sn\u00f8skred som gikk over jernbanen ved Hallingskeid rett p\u00e5 andre siden av regionsgrensa. 5. januar er det observert kantkorn rundt skarelaget ved Ullensvang."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Enkelte steder kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut fokksn\u00f8flak om det har utviklet seg svakt lag med kantkorn under flakene. Dette er ikke bekreftet i regionen enda, men vest i regionen gikk det flere naturlig utl\u00f8ste skred p\u00e5 torsdag og det ble rapportert om generelt mye spenninger i sn\u00f8dekket der. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2024-01-07 15:26:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:26:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "N\u00e5 er det ca. en uke siden det kom sn\u00f8. Sn\u00f8en i h\u00f8yden er vindp\u00e5virket med vind fra nord\u00f8st til s\u00f8r\u00f8st. I skogen og i renner som ikke er vindutsatt ligger det l\u00f8sere sn\u00f8. Det er fortsatt mindre sn\u00f8 enn normalt i nordlige og vestlige omr\u00e5der. \nDet ligger et skarelag i sn\u00f8dekket fra mildv\u00e6rsperioden 16. des. Det har blitt observert kantkorn under og over dette laget. Disse lagene er ikke noe aktivt problem n\u00e5, men v\u00e6r oppmerksom p\u00e5 at lagene kan utvikle seg i kulda og raskt bli mer aktive, spesielt n\u00e5r det kommer nysn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath wind deposited snow in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det skjer liten endring i skredfaren n\u00e5r det er s\u00e5 kaldt som n\u00e5. Det skal n\u00e5 mye til for \u00e5 l\u00f8se ut skred i gamle fokksn\u00f8flak. Det er stort sett hardt og b\u00e6rende sn\u00f8dekke p\u00e5 fjellet og vanskelig \u00e5 p\u00e5virke.\n\nNoen steder ligger flakene p\u00e5 kantkorn som vil utvikle seg med kaldt og klart v\u00e6r. Det svake laget blir svakere, men flaket over smuldrer ogs\u00e5 opp og blir mindre. Skred er uansett lettest \u00e5 l\u00f8se ut der det er tynt eller mykt sn\u00f8dekke. \n\nVestre deler av regionen har hardt b\u00e6rende sn\u00f8dekke med lavere skredfare.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features. Large aereas with "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2024-01-07 15:26:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-07T15:26:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er preget av sv\u00e6rt kraftig vind med opp i storm styrke tirsdag og onsdag. Sn\u00f8en som kom i jula er antagelig best\u00e5ende av harde fokksn\u00f8flak mens mye av terrenget er avbl\u00e5st/skare. \n\n5. januar er det funnet kantkorn under skarelag vest i regionen. Det er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke laget da fokksn\u00f8 over stort sett er hard og b\u00e6rende. Generelt oppbyggende omvandling i sn\u00f8dekket n\u00e5 som det er kaldt og klart."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind deposited snow could rest on a persistent weak layer of facets. In some areas an avalanche can be triggered by heavy loading."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2024-01-08T23:59:59"
      }
    }
  ]
}