{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb von rund 2200 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. Hier k\u00f6nnen Schwachschichten im Altschnee, vor allem an den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee, an einigen Stellen gest\u00f6rt werden. Frische und \u00e4ltere Triebschneeablagerungen sind ebenfalls noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt auch noch etwas gr\u00f6\u00dfer werden. Unterhalb rund 2200 m wird die Lawinengefahr mit GERING beurteilt.",
        "highlights": "Schwachen Altschnee und Triebschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3619RGR1",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-08T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frische und \u00e4ltere Triebschneeablagerungen liegen auf einer schwachen Altschneedecke in der vor allem im mittleren Teil aufbauend umgewandelte Schichten und Harschkrusten vorhanden sind. Mit etwas Neuschnee und auch auflebendem Wind werden frische Triebschneeablagerungen gebildet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-08T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-09T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer durchziehenden Warmfront kommt es zu einer Frostabschw\u00e4chung. Am Samstag stecken die Gipfel anfangs noch in Wolken und vereinzelt fallen ein paar Schneeflocken. Tags\u00fcber bleibt es aber schon trocken und die Wolken beginnen von Westen her aufzulockern. Am Nachmittag \u00fcberwiegt dann das sonnige Wetter. Der Wind weht anfangs schwach und legt im Tagesverlauf etwas zu. Die Temperaturen erreichen in 3000 m -8 Grad, in 2000 m -3 Grad und in 1000 m +3 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird ober rund 2200 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. Hier k\u00f6nnen Schwachschichten, wie Schmelzkrusten und aufbauend umgewandelte Schichten, im mittleren und unteren Bereich der Schneedecke gest\u00f6rt werden. Dar\u00fcberliegende Triebschneepakete k\u00f6nnen f\u00fcr den notwendigen Impuls sorgen. Lawinen sind meist mittelgro\u00df. In mittleren und tiefen Lagen wird die Lawinengefahr mit GERING beurteilt.",
        "highlights": "Schwachen Altschnee und Triebschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3619RGR2",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-08T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\u00c4ltere Triebschneeablagerungen \u00fcberlagern eine schwache Altschneedecke, welche mit Schmelzkrusten und aufbauend umgewandelte Schichten durchzogen ist."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-08T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-09T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer durchziehenden Warmfront kommt es zu einer Frostabschw\u00e4chung. Am Samstag stecken die Gipfel anfangs noch in Wolken und vereinzelt fallen ein paar Schneeflocken. Tags\u00fcber bleibt es aber schon trocken und die Wolken beginnen von Westen her aufzulockern. Am Nachmittag \u00fcberwiegt dann das sonnige Wetter. Der Wind weht anfangs schwach und legt im Tagesverlauf etwas zu. Die Temperaturen erreichen in 3000 m -8 Grad, in 2000 m -3 Grad und in 1000 m +3 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oberhalb rund 1800 m wird die Lawinengefahr mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. \u00c4ltere Triebschneeablagerungen in vorwiegend schattseitigen Expositionen k\u00f6nnen noch durch eine gro\u00dfe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Dies vor allem an den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu mehr Schnee.",
        "highlights": "Geringm\u00e4chtige Triebschneepakete beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3619RGR3",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-08T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Immer wieder hat der Wind f\u00fcr geringm\u00e4chtige Triebschneeablagerungen gesorgt. Diese wurden meist auf weiche Schichten abgelagert. Gel\u00e4ndekanten sind meist abgeblasen und Rinnen und Mulden eingeweht."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Langsame Abnahme der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-08T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-09T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer durchziehenden Warmfront kommt es zu einer Frostabschw\u00e4chung. Am Samstag stecken die Gipfel anfangs noch in Wolken und vereinzelt fallen ein paar Schneeflocken. Tags\u00fcber bleibt es aber schon trocken und die Wolken beginnen von Westen her aufzulockern. Am Nachmittag \u00fcberwiegt dann das sonnige Wetter. Der Wind weht anfangs schwach und legt im Tagesverlauf etwas zu. Die Temperaturen erreichen in 3000 m -8 Grad, in 2000 m -3 Grad und in 1000 m +3 Grad."
      }
    }
  ]
}