<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 18 de enero de 2026 a las 19:24 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 19

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos) y  de la estación de esquí de fondo de Llanos del
Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 1800 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 1800 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 1800 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las 24 horas se han reportado precipitaciones muy
significativas, en forma de nieve desde cotas bajas, que se
suman a las caídas en el día anterior. Los mayores acumulados se
han alcanzado en los macizos del Gállego, Sobrarbe y Ribagorza.
De esta manera, en las 48 horas previas a las 8 UTC se habían
acumulado en torno a 80 cm en Llanos del Hospital (1758 m), 89
cm en Ángel Orús (2115 m), 85 cm en la Renclusa (2140 m), 70 cm
en Estós (1890 m), 65 cm en Cap de Llauset (2425 m), 100 cm en
Góriz (2195 m), 60 cm en la estación de esquí de Panticosa (1830
m) y 45 cm en Panticosa Casa de Piedra (1645 m), siendo éstos
los valores más significativos obtenidos en la red de
observación. En Navarra y en la Jacetania los acumulados han
sido menores, aunque también se han alcanzado valores
importantes, como unos 30 cm en Candanchú (1560 m). Cabe
destacar que tras las 8 UTC del día de hoy, las precipitaciones
han continuado, aunque de manera más ocasional.

Se han reportado numerosas purgas naturales en todas las
orientaciones del Sobrarbe, de la Ribagorza y del Gállego,
normalmente de tamaño pequeño, aunque también medianos, de nieve
reciente y de placa friable. También se han realizado disparos
en torno a unos 2000-2200 m, que han resultado en muchos casos
positivos. Cabe destacar que se ha informado de un alud en las
proximidades de la estación de Cerler, en el que se conoce que
ha habido una víctima.

El manto comienza desde cotas bajas, con espesores que oscilan
entre 5-30 cm  a 1200-1300 metros, aunque en algunos casos se
conoce que pueden llegar hasta a los 60 cm. Estos en general van
incrementándose con la altitud, de manera que a 1700-1900 metros
en muchos casos se supera el metro, alcanzándose unos 150-200 cm
a 2200-2400 metros. Estas cantidades es probable que se superen
en la alta montaña, aún más en ventisqueros y áreas de
resguardo. En general la nieve no se observa muy trabajada por
el viento.

Hoy se ha realizado un sondeo en Panticosa Casa de Piedra a unos
1640 metros de altitud, que se mostraba reactivo a los test de
estabilidad realizados. Este daba positivo al test de la columna
en el primer golpe, mostrando una gran sensibilidad ante
perturbaciones pequeñas. Así mismo también se mostraba reactivo
ante el test de la columna extendida, propagándose la fractura
en el primer golpe. Esto da cuenta de la gran inestabilidad del
manto, donde son muy probables los aludes de placa friable ante
cargas débiles (una sola persona), siendo posibles los aludes
espontáneos.

En cotas altas las placas de viento de nueva formación se
añadirán a otras más antiguas. Cabe destacar que en las umbrías,
bajo estas estructuras a menudo subyace una primera capa débil
persistente de facetas que data del 8 de enero que muestra
bastante reactividad a los tests en algunos puntos. No hay
constancia de ella en Navarra. En estratos más profundos, se
sigue confirmando la presencia de otras dos capas débiles
persistentes, una de las cuales en la base del manto. No hay
constancia de estas en Navarra ni en los Valles Occidentales.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
19:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento.
Problema de capas débiles persistentes en cotas altas.

Durante el día de mañana se espera que continúen las
precipitaciones, en forma de nieve desde cotas bajas,
esperándose nuevos acumulados que podrían alcanzar los 15 cm en
algunos enclaves. Estos nuevos centímetros se depositarán sobre
los caídos en jornadas anteriores, que todavía no se habrán
estabilizado. En este contexto, son probables los aludes de
nieve reciente de tamaño 2 (mediano, capaz de enterrar a una
persona), o incluso de tamaño 3 (grande, capaz de destruir un
vehículo), en los sectores de mayor acumulación, sin descartar
alguno puntual de tamaño 4 (muy grande). Cabe destacar la
posibilidad de que se puedan desencadenar aludes espontáneos
debido al propio peso de la nieve que irá cayendo a lo largo de
la jornada.

Además, en cotas altas las nevadas irán acompañadas de vientos
que favorecerán a la formación de placas de viento en todas las
orientaciones, aunque con preferencia en las vertientes sur y
oeste, añadiéndose a las formadas en días previos en norte y
oeste. Todas estas estructuras se mantendrán inestables, y
bastará el paso de un solo esquiador para colapsarlas,
ocasionando aludes generalmente pequeños o medianos, aunque
también grandes, sin descartar muy grandes.

Se mantiene el problema de capas débiles persistentes en umbrías
de cotas altas, por lo que si se produce una rotura de las
placas sobre estos niveles se podrían desencadenar aludes de
tamaño grande.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 19:

Pirineo navarro:
Predominio de muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente
reducida. Se esperan precipitaciones débiles o moderadas, que
podrán ser localmente persistentes. Cota de nieve en progresivo
descenso, de unos 1500 a unos 1200 metros por la tarde.
Temperaturas mínimas con pocos cambios. Máximas en ligero
descenso. Heladas débiles, localmente moderadas en cotas altas.
Viento flojo o moderado con predominio de la componente norte,
acompañado de rachas fuertes en zonas expuestas.

Pirineo aragonés:
Predominio de muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente
reducida. Se esperan precipitaciones débiles o moderadas, más
ocasionales al inicio y que se irán haciendo más intensas y
frecuentes con el transcurso del día. Cota de nieve en
progresivo descenso, de unos 1500-1400 metros a unos 1400-1200
metros aproximadamente. Temperaturas mínimas generalmente en
descenso, ligero o moderado. Máximas con ligeros cambios, que
serán normalmente en forma de descensos en el norte y de
ascensos en el sur. Heladas moderadas, localmente fuertes y
persistentes en la alta montaña. Viento flojo con intervalos de
moderado, de componentes norte y este. No se descarta alguna
racha fuerte en cotas altas y zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: E 20 km/h

5.- Avance para el martes, día 20:

Nivel de peligro sin cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>