{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "A considerable amount of new snow has accumulated in recent days. The snow cover can be unstable and new wind slabs have formed in variable aspects in isolated areas especially in the high mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-28T16:08:09+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T16:08:09+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow has accumulated in rather light winds, followed by heavy winds in the high mountains in varying directions. Considerable accumulation can be expected in isolated locations. Wind slabs may have formed in gullies and lows in all aspects. The underlying snow underwent a lasting thaw and rain period and is stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New snow in most places and wind slabs could be present.",
        "highlights": "New snow in most places and wind slabs could be present."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-29T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Fremur h\u00e6gur vindur og kalt. Hvasst og \u00farkoma \u00e1 fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "On Sunday and Monday, many small avalanches fell on S\u00fa\u00f0av\u00edkurhl\u00ed\u00f0, and three avalanches fell in S\u00fagundafj\u00f6r\u00f0ur.",
        "highlights": "Small avalanches are possible in the new snow, especially where it has accumulated in gullies. Stormy conditions with warming and additional snowfall may increase the avalanche risk on Thursday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-28T16:06:26+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T16:06:26+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "A significant amount of new snow has accumulated in recent days, especially in gullies and depressions. Wind slabs can be present in all directions."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New snow in most places and wind slabs could be present.",
        "highlights": "New snow in most places and wind slabs could be present."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-29T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6g vindur og kalt \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag. \u00c9ljagangur \u00e1 \u00feri\u00f0judag. Hvassvi\u00f0ri og snj\u00f3koma \u00e1 fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "One rather small avalanche fell in Siglufjar\u00f0arskar\u00f0 by Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Monday 20.01. The avalanche did not reach the ski track.",
        "highlights": "A lot of new snow is in the area, on top of older wind slabs.\u00a0"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW",
            "N",
            "NE"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-28T16:00:01+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T16:00:01+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Considerable new snow is in the area. Wind slabs were present before, especially on W-facing aspects. Wind slabs will most likely form on NW-NE aspects in the next few days. Wet avalanches possible on Friday during warm weather. Snow pit from Siglufj\u00f6r\u00f0ur 21.01. showed stiff wind slab ontop of older stiffer firn,"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New snow in most places and wind slabs could be present.",
        "highlights": "New snow in most places and wind slabs could be present."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-29T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SA-SV \u00e1ttir og d\u00e1l\u00edtil snj\u00f3koma \u00e1 fimmtudag, m\u00f6gulega rigning \u00e1 l\u00e1glendi. Hl\u00fdnar um t\u00edma \u00e1 fimmtudag. \u00c1 f\u00f6studag er \u00fatlit fyrir a\u00f0 hl\u00fdni enn frekar.\u00a0"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A few small avalanches have released in the new snow. Many avalances released during heavy precipitation at the beginning of last week.",
        "highlights": "New snow is in the area after snowfall in recent days. Wind slabs could be present on most aspects and chances of wet avalanches at the end of the week."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-28T15:52:30+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:52:30+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow is in the area after snowfall in recent days. Wind slabs are widely in the mountains and could be on most aspects. Considerable snow is in gullies. A snowpit from Oddsskar\u00f0 on Jan 26 showes a layered snowpack, which fractured at 20 cm with moderate to hard loading. Thaw at the end of the week with chances of wet avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New snow in most places and wind slabs could be present.",
        "highlights": "New snow in most places and wind slabs could be present."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-29T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6g N-V \u00e1tt fram \u00e1 fimmtudag \u00feegar sn\u00fdst \u00ed hvassa SA-\u00e1tt me\u00f0 snj\u00f3komu til fjalla um kv\u00f6ldi\u00f0 en rigningu \u00e1 l\u00e1glendi. \u00c1 f\u00f6studag er \u00fatlit fyrir hl\u00fdnandi ve\u00f0ur, \u00e1framhaldandi \u00farkomu en styttir upp um t\u00edma.\u00a0"
      }
    }
  ]
}