{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind flytter l\u00f8ssn\u00f8 inn i leheng. Der det ligger ferske fokksn\u00f8flak, er det lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. Unng\u00e5 bratte heng der sn\u00f8overflaten sprekker opp. Dersom sn\u00f8transporten fortsetter kan det g\u00e5 enkelte naturlig utl\u00f8ste skred. \n\nGamle, dype svake lag ventes ikke \u00e5 v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke. ",
        "highlights": "Avoid areas with recently loaded slopes where wind slabs are present. If the snow drift continues, some smaller naturally released avalanches are possible. Old, deeply buried persistent weak layers are very hard to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag var det kraftig vind fra \u00f8st i regionen og trolig stor sn\u00f8transport. \n\nS\u00f8ndag meldes det om en god del l\u00f8s sn\u00f8 i terrenget. \n\nRegionen har mer sn\u00f8 enn normalt p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret. Men sn\u00f8en er noe ujevnt fordelt i terrenget. \n\n \n\nL\u00f8rdag er det observert godt utviklet kantkorn \u00f8verst i sn\u00f8dekket p\u00e5 Larsbreen og Trollsteinen. Dette laget kan eventuelt bli et problem hvis det blir sn\u00f8dd ned. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fr\u00e5 s\u00f8rvest kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5de, men sidan det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, vil b\u00e5de st\u00f8rrelse av skred og utbreiinga av skredproblemet vere avgrensa. \n\nFokksn\u00f8flak kan ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn, noko som gjer at flaka bruker lengre tid enn vanleg p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg. Lettast vil det vere \u00e5 l\u00f8yse ut skred der flak er mjuke, som kan finnast i skjerma terrengformasjonar og rundt tregrensa, i delane av regionen som har det. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er skredfara liten. \n",
        "highlights": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise stable conditions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear til fjelltopph\u00f8gde, og etter det har det vore litt nysn\u00f8 og tidvis sterk vind fr\u00e5 s\u00f8rvestleg til s\u00f8raustleg retning. Det er avbl\u00e5st til bakken eller skare og generelt hard fokksn\u00f8 elles. I enkelte skjerma terrengformasjonar er fokksn\u00f8en litt mjukare, s\u00e6rleg rundt tregrensa, i delane av regionen som har skog. \nDet har vore tilh\u00f8ve for utvikle kantkorn i sn\u00f8en over mildv\u00earsskare, men det er ikkje observasjonar som tilsei at dette har blitt eit problem. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise stable conditions."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for p\u00e5verke dette rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8rvest kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga avgrensast.\n \nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear til ca. 800 moh, og sidan har det vore kome litt nysn\u00f8 og tidvis vore sterk vind fr\u00e5 s\u00f8rvestleg til s\u00f8raustleg retning. Sn\u00f8overflata best\u00e5r no i hovudsak av skare p\u00e5 vindutsette stadar og fokksn\u00f8 av ulik hardheit i leomr\u00e5der. \nDet har vore tilh\u00f8ve for utvikling av kantkorn i sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, men dette er mellom anna observert i Loppa. I Nord-Troms vart det observert sm\u00e5 kantkorn under ferske fokksn\u00f8flak laurdag. \n\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette ver ikkje eit problem f\u00f8r det ev. kjem mykje meir sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut dette rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga blir avgrensa. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There is a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til ca. 800 moh, og sidan har det kome noko nysn\u00f8 og tidvis vore sterk vind fr\u00e5 s\u00f8raustleg til s\u00f8rvestleg retning. S\u00e6rleg laurdag var det sterk vind og mykje sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata er sv\u00e6rt vekslande p\u00e5 korte avstandar og er meir som eit lappeteppe av fokksn\u00f8flak, sastrugi og skare. I skjerma omr\u00e5der i skogen er sn\u00f8en noko lausare.\n\nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8en og under fokksn\u00f8en finnast det kantkorn. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut skred rundt tregrensa, men det er ogs\u00e5 mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga avgrensast. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til ca. 800 moh, og sidan har det kome noko nysn\u00f8 og tidvis vore sterk vind fr\u00e5 s\u00f8raustleg til s\u00f8rvestleg retning. S\u00e6rleg laurdag var det sterk vind og mykje sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata vekslar mellom fokksn\u00f8 av varierande hardheit og skare over skoggrensa. I skjerma omr\u00e5der og i skogen finnast det lausare sn\u00f8. Under ca. 450 moh vart sn\u00f8en p\u00e5verka av forbig\u00e5ande mildv\u00ear s\u00f8ndag.  \n\nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8 og under fokksn\u00f8 kan det vere kantkorn. Skred med st\u00f8rre utbreiing, som t.d. eit som har g\u00e5tt p\u00e5 Svartnestind, kan tyde p\u00e5 at dette er eit skredproblem nokre stadar. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for p\u00e5verke dette rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga avgrensast.\n \nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til fjelltopph\u00f8gde, og sidan har det kome noko nysn\u00f8 og tidvis vore sterk vind fr\u00e5 s\u00f8raustleg til s\u00f8rvestleg retning. S\u00e6rleg laurdag var det sterk vind og mykje sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata vekslar difor mellom fokksn\u00f8 av varierande hardheit og skare over skoggrensa. I skjerma omr\u00e5der og i skogen finnast det lausare sn\u00f8. L\u00e5gast i terrenget er det skare etter forbig\u00e5ande mildv\u00ear s\u00f8ndag, og denne g\u00e5r h\u00f8gast lengst ut p\u00e5 kysten.\nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de der det finnast laussn\u00f8 (tett skog) og under fokksn\u00f8flak kan det finnast kantkorn. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00earsgrensa kan det ligge svakt lag av kantkorn mellom fokksn\u00f8 og skare. Dette laget kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8yse ut for skil\u00f8par der fokksn\u00f8en er mjuk. Mest aktuelt er det derfor i forsenkningar i terrenget der fokksn\u00f8en er mindre p\u00e5virka av vinden. For det meste er imidlertid sn\u00f8dekket hardt og kraftig p\u00e5virka av v\u00earet.",
        "highlights": "It's generally a hard snowpack, but be careful in lee areas with soft wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind deposited snow could rest on a weak layer of faceted snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er hardt etter mildv\u00earet og vinden dei siste dagane.\nMildv\u00earet har fukta sn\u00f8dekket til 500-600 moh. I h\u00f8gda er hard fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der og p\u00e5 ryggane er det frambl\u00e5st skare.\n\nSn\u00f8en er ujamnt fordelt i terrenget.\nDet er aktive svake lag av kantkorn i naboregionane. Det er ikkje observert i denne regionen, men det har vore forhold for kantkornvekst dei siste dagane."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally hard snowpack, but be careful in lee areas with soft wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind deposited snow could rest on a weak layer of faceted snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut skred rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5 over tregrensa, s\u00e5 utbreiinga blir avgrensa. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til ca. 1200 moh, og sidan har det kome noko nysn\u00f8 og tidvis vore sterk vind fr\u00e5 s\u00f8raustleg til s\u00f8rvestleg retning. S\u00e6rleg laurdag var det sterk vind og mykje sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata vekslar difor mellom fokksn\u00f8 av varierande hardheit og skare over skoggrensa. I skjerma omr\u00e5der og i skogen finnast det lausare sn\u00f8. L\u00e5gast i terrenget er sn\u00f8en p\u00e5verka av mildv\u00ear s\u00f8ndag.\nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8en og under fokksn\u00f8en finnast det kantkorn. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00earsgrensa ligg det eit svakt lag av kantkorn mellom fokksn\u00f8 og skare. Dette laget kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8yse ut for skil\u00f8par, spesielt der fokksn\u00f8en er mjuk. Mest aktuelt er det derfor i forsenkningar i terrenget der fokksn\u00f8en er mindre p\u00e5virka av vinden.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind deposited snow could rest on a weak layer of faceted snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-28 15:28:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sist mildv\u00ear har fukta sn\u00f8dekket til 500-600 moh. Her er det no skare.\nOver mildv\u00earsgrensa er det fast fokksn\u00f8 over skare.\nSn\u00f8en er ujamnt fordelt i terrenget.\nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det aktive svake lag av kantkorn. Mandag er det observert kantkorn under fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensa.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind deposited snow could rest on a weak layer of faceted snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I h\u00f8gda ligg det eit svakt lag av kantkorn mellom fokksn\u00f8 og skare. Dette laget er mogleg for skil\u00f8par \u00e5 l\u00f8yse ut. Mildv\u00ear og vind har gjort det meste av sn\u00f8dekket hardt, men i skjerma lommer over mildv\u00earsgrensa kan det v\u00e6re mjukare sn\u00f8. Skredproblemet er mest aktuelt her. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind deposited snow could rest on a weak layer of faceted snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fr\u00e5 s\u00f8rvest. \nM\u00e5ndag er det kl\u00e5rv\u00ear og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00earet har fukta sn\u00f8overflata til godt over skoggrensa. I h\u00f8gda er det for det meste fast fokksn\u00f8 over skare, og avbl\u00e5st til skare p\u00e5 ryggane.\n\nDet er ujamn fordeling av sn\u00f8 i terrenget.\nF\u00f8r mildv\u00earet var det eit aktivt svakt lag av kantkorn. M\u00e5ndag og tirsdag var det observert kantkorn under fokksn\u00f8, opp\u00e5 skare. Sj\u00f8lv om det for det meste er hard og b\u00e6rande sn\u00f8 opp\u00e5 svakt lag, er det vurdert som eit skredproblem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind deposited snow could rest on a weak layer of faceted snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re eit og anna fokksn\u00f8flak som kan bli p\u00e5virka av skil\u00f8par. St\u00f8rst sjanse for det er der fokksn\u00f8en er mjuk. Etter vinden og v\u00earet som har vore er det imidlertid f\u00e5 stadar med mjuk sn\u00f8.\n\nDet er forhold for kantkornutvikling i sn\u00f8dekket. \nDersom kantkornet har vokse fram kan det forsterke skredproblemet i fokksn\u00f8en.",
        "highlights": "Be careful in steep terrain with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er hardt og delvis gjenfrosset etter mildv\u00earet sist helg.\n\nMildv\u00earet har fukta sn\u00f8dekket til 500-600 moh. \n\nSn\u00f8en er ujamnt fordelt i terrenget for\u00f8vrig.\nDet er ikkje funne aktive kantkornlag etter mildv\u00earet, men det er forhold for kantkornvekst."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re eit og anna fokksn\u00f8flak som kan bli p\u00e5virka av skil\u00f8par. St\u00f8rst sjanse for det er der fokksn\u00f8en er mjuk. Etter v\u00earet som har vore er det imidlertid f\u00e5 stader med mjuk sn\u00f8.\n\nDet er forhold for kantkornutvikling i sn\u00f8dekket. \nDersom kantkornet har vokse fram kan det forsterke skredproblemet i fokksn\u00f8en.",
        "highlights": "Be careful in steep terrain with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det er attfr\u00f4se sn\u00f8dekke i l\u00e5glandet etter mildv\u00earet sist helg. H\u00f8gare er det hard og vindpakka sn\u00f8 etter vind over tid.\nSn\u00f8en er ujamnt fordelt i terrenget.\nDet er ikkje registrert kantkorn etter mildv\u00earet, men det har vore forhold for kantkornvekst siste dagane."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re eit og anna fokksn\u00f8flak som kan bli p\u00e5virka av skil\u00f8par. St\u00f8rst sjanse for det er der fokksn\u00f8en er mjuk. Etter vinden og v\u00earet som har vore er det imidlertid f\u00e5 stader med mjuk sn\u00f8.\n\nDet er forhold for kantkornutvikling i sn\u00f8dekket. \nDersom kantkornet har vokse fram kan det forsterke skredproblemet i fokksn\u00f8en.",
        "highlights": "Be careful in steep terrain with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det er attfr\u00f4se sn\u00f8dekke i l\u00e5glandet etter mildv\u00earet sist helg. H\u00f8gare er det hard og vindpakka sn\u00f8 etter vind over tid.\nSn\u00f8en er ujamnt fordelt i terrenget.\nDet er ikkje registrert kantkorn etter mildv\u00earet, men det har vore forhold for kantkornvekst siste dagane."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lokalt ustabilt. Det kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke fokksn\u00f8flak p\u00e5 spesielt utsatte plasser. Eksempler p\u00e5 dette kan v\u00e6re inngang til lune omr\u00e5der eller bratte heng rundt skoggrensen der fokksn\u00f8flak har lagt seg over l\u00f8s sn\u00f8.\n\nF\u00f8r helgas kraftige vind var det observert begynnende kantkorndannelse i den l\u00f8se overflatesn\u00f8en. Dette gj\u00f8r at stabiliseringen tar lengre tid.\n\nUtbredelsen av fokksn\u00f8 er st\u00f8rst rundt Sunndalsfjella og ytre str\u00f8k.\n",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind depposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens kraftige vind og litt nedb\u00f8r har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger i flere himmelretninger. Men mest mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet er mindre sn\u00f8 enn vanlig i ytre og lavereliggende deler av regionen, men normale sn\u00f8mengder i indre h\u00f8yereliggende deler.\nDet var f\u00f8r helgen, observert kantkorn og rim i sn\u00f8overflaten. Kantkornet var ikke velutviklet, men gj\u00f8r at stabiliseringen tar noe lengre tid. Laget kan flere steder ha bl\u00e5st vekk og enkelte steder f\u00f8yket ned fredag av vind fra s\u00f8r\u00f8st. Det er derfor mest sannsynlig at det finnes i skjermet terreng mot nord og vest om det er tilstede."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lokalt ustabilt. Det kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke fokksn\u00f8flak p\u00e5 spesielt utsatte plasser. Eksempler p\u00e5 dette kan v\u00e6re inngang til lune omr\u00e5der eller bratte heng rundt skoggrensen der fokksn\u00f8flak har lagt seg over l\u00f8s sn\u00f8.\n\nF\u00f8r helgas kraftige vind var det observert begynnende kantkorndannelse i den l\u00f8se overflatesn\u00f8en. Dette gj\u00f8r at stabiliseringen tar lengre tid.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind depposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger i flere himmelretninger etter hard vind fra SV og S\u00d8. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned p\u00e5 den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet er generelt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden. Mest sn\u00f8 i konkave formasjoner mot s\u00f8r og \u00f8st. \nI h\u00f8yden har det f\u00f8yket ned et lag av begynnende kantkornet sn\u00f8. Laget er ikke velutviklet, men tester viser at det har egenskaper til \u00e5 forplante brudd."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lokalt ustabilt. Det kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke fokksn\u00f8flak p\u00e5 spesielt utsatte plasser. Eksempler p\u00e5 dette kan v\u00e6re inngang til lune omr\u00e5der eller bratte heng rundt skoggrensen der fokksn\u00f8flak har lagt seg over l\u00f8s sn\u00f8.\n\nF\u00f8r helgas kraftige vind var det observert begynnende kantkorndannelse i den l\u00f8se overflatesn\u00f8en. Dette gj\u00f8r at stabiliseringen tar lengre tid.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind depposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger mot nord, vest og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nF\u00f8r helgens sn\u00f8fall var sn\u00f8dekket generelt tynt og det l\u00e5 lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. Sn\u00f8grensen har i l\u00f8pet av helgen kr\u00f8pet nedover igjen. Men flere steder ligger nysn\u00f8en p\u00e5 bar bakke under tregrensa.\nDet var f\u00f8r helgens nedb\u00f8r og vind, observert kantkorn over den eldre smeltepakken. Trolig f\u00f8rte s\u00f8r\u00f8st vind fredag til at det mange plasser bl\u00e5ste bort. Mest sannsynlig finnes det n\u00e5 i skjermede formasjoner mot nord og nordvest. Observasjoner siste dager tyder p\u00e5 at laget var lite utviklet og kanskje ikke er et reelt problem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lokalt ustabilt. Det kan fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke fokksn\u00f8flak p\u00e5 spesielt utsatte plasser. Mest utsatt er inngangen til lune omr\u00e5der i h\u00f8yden der fokksn\u00f8flak kan ha lagt seg over en blanding av l\u00f8s nysn\u00f8 og kantkorn. \nMange steder er fokksn\u00f8flakene harde og tykke, men husk p\u00e5 at i randsonene kan de v\u00e6re tynnere og mykere og lettere \u00e5 p\u00e5virke gjennom.\nSkred kan bli store.",
        "highlights": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger. Mest mot nord, nordvest og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet er observasjoner p\u00e5 kantkorn som enkelte steder har f\u00f8yket ned.  Hard vind p\u00e5 fredag f\u00f8r siste store sn\u00f8fall, gj\u00f8r at det er mest sannsynlig at dette kan ha f\u00f8yket ned i skjermet terreng mot nord og nordvest. Det er fortsatt usikkerhet rundt tilstanden til og utbredelsen av dette laget."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Selv om v\u00e6ret roer seg kan det finnes ustabile fokksn\u00f8flak.\n\nDet er knyttet usikkerhet til utbredelsen og egenskapene til et svakt lag med kantkorn og rim under flakene som ble dannet i helgen. Trolig ble det svake laget \u00f8delagt mange steder av kraftig vind f\u00f8r det f\u00f8yka ned. Men i enkelte nord- og \u00f8st-vendte lune leformasjoner er det sannsynlig at det er tilstede. Harde og til dels store flak over gj\u00f8r det imidlertid stort sett vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut skred i dette laget, men skred p\u00e5 dette laget kan bli store. \n",
        "highlights": " Wind-deposited snow can rest on a persistently weak layer of facets. In some areas, avalanches can be triggered by  skiers or snowmobiles. Caution should be exercised when the windslabs are soft and thin. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rlige retninger, som dannet flak i lesider. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 5-10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og stedvis rimkrystaller i toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar som gikk opp til ca. 1500 moh.\nMest sn\u00f8 vest i regionen og generelt mest sn\u00f8 i \u00f8st- og nordvendt terreng. \n\nDet er usikkert om kantkorn og rim som var i overflaten f\u00f8r helgen, har blitt et utbredt svakt lag eller om det stort sett ble \u00f8delagt av vinden i forkant. Trolig finnes det enkelte steder.\n\nOver 1400 moh kan det finnes eldre kantkornlag, men disse anses ikke som aktive n\u00e5 siden de ligger under et hardt sn\u00f8dekke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Wind-deposited snow can rest on a persistently weak layer of facets. In some areas, avalanches can be triggered by  skiers or snowmobiles. Caution should be exercised when the windslabs are soft and thin. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Selv om v\u00e6ret roer seg kan det finnes ustabile fokksn\u00f8flak, s\u00e6rlig i renner og forsenkninger der de store fokksn\u00f8flakene fra helgens uv\u00e6r kan ligge over et svakt lag av kantkorn eller rim. \n\nMange steder er fokksn\u00f8flakene harde, noe som gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 p\u00e5virke det svake laget under. Men v\u00e6r obs! I lunt og godt skjermet terreng kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut store skred. S\u00e6rlig der fokksn\u00f8flaket er tynt og i overgangssoner mellom tynne og tykke fokksn\u00f8flak.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in areas with soft slabs. A weak layer of buried facets can be present underneath soft slabs in isolated features."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rvest, som dannet flak i lesider. Mandag var det mye vind fra s\u00f8r\u00f8st. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og store rimkrystaller p\u00e5 toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar. \nSn\u00f8dekket ble da fuktet til fjelltopph\u00f8yde og gjennomfuktet til ca. 1200 moh.\n\nKantkornlaget som f\u00f8yket ned i helgen, viser seg \u00e5 v\u00e6re mest utbredt i skjermet terreng og formasjoner mot NV, N og N\u00d8 over ca 900 -1000 moh. Laget ligger n\u00e5 dypt flere steder og er i ferd med \u00e5 avrundes. Det viser fortsatt evne til bruddforplantning, men det skal for det meste stor belastning til."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be careful in areas with soft slabs. A weak layer of buried facets can be present underneath soft slabs in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning siste dager har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nDet er noe usikkerhet knyttet til et lag av kantkorn som f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men eventuelle skred som l\u00f8sner p\u00e5 dette laget kan bli store.\n\n",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind til og med mandag, har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8-ansamlinger. Mest mot nord og \u00f8st, men senere ogs\u00e5 vest. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet var f\u00f8r helgens store sn\u00f8fall mest sn\u00f8 i nordlige sentrale str\u00f8k, langs en akse som inkluderer Skreieggi, Myrkdalen, Vikafjellet og deler av Jordalen. Sn\u00f8grensa har siden kr\u00f8pet nedover fjellet igjen.\nF\u00f8r helgen ble det observert utbredt overflaterim og kantkorndannelse i overflaten ved Vikafjell.  Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til og utbredelsen av dette laget. Mest sannsynlig bl\u00e5ste det bort eller f\u00f8yket ned med kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st fredag, og er trolig mest utbredt i skjermet terreng mot nord og vest."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6ret roer seg og faren for skred synker. De ferske flakene fra mandag i nordvest b\u00f8r man gi litt mer tid. Det kan fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den vindtransporterte sn\u00f8en, s\u00e6rlig der det eventuelt har blant seg litt rim og kantkorn inn i det svake laget under fokksn\u00f8en.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at  der det er mest fristende \u00e5 legge sporet er ogs\u00e5 der skredproblemet er til stede! \n\nFor\u00f8vrig er det mye avbl\u00e5st terreng i fjellet, og mye stein. V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 terrengfeller. ",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Nedb\u00f8ren i helgen kom sammen med kraftig vind og dannet flak av vindtransportert sn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte lesider. Utsatte formasjoner er avbl\u00e5st og det er mye synlig stein og vegetasjon. \nF\u00f8r siste dagers sn\u00f8fall bestod det gamle sn\u00f8dekket av hard skare med noe l\u00f8ssn\u00f8 i overflaten som hadde begynt \u00e5 bli til kantkorn.\n\nDet er generelt lite sn\u00f8 i regionen, og mest sn\u00f8 i \u00f8stvendte leomr\u00e5der og forsenkinger vest i regionen.\n\nI forrige uken ble det meldt om kanting i overflaten i Ho. Dette laget kan ha blitt f\u00f8yket ned og kan utgj\u00f8re et skredproblem f\u00e5 plasser. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning siste dager har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nDet er noe usikkerhet knyttet til et lag av kantkorn som f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men eventuelle skred som l\u00f8sner p\u00e5 dette laget kan bli store.\n\n",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath wind deposited snow in isolated features."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord, \u00f8st og senere nordvestlig terreng. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar, eller bar bakke.\nF\u00f8r helgen var det lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. For eksempel rundt Rosendal. Mer sammenhengende sn\u00f8dekke i indre deler.\nObservasjoner fra R\u00f8ldal viste fredag et nedf\u00f8yket lag av kantkorn. Laget var ikke velutviklet og bl\u00e5ste trolig vekk mange plasser av hard vind fra s\u00f8r\u00f8st f\u00f8r helgens store sn\u00f8fall. Det vil derfor trolig ha st\u00f8rst utbredelse i skjermet terreng mot nordvest, nord og nord\u00f8st."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath wind deposited snow in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig i leheng der det ligger fersk fokksn\u00f8. Det kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut flakskred i enkelte heng.\n\nDet er usikkerhet knyttet til om det kan finnes et svakt lag med rim og/eller kantkorn under fokksn\u00f8en enkelte steder. Det vil hindre sn\u00f8en \u00e5 stabilisere seg.  \n",
        "highlights": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind fra s\u00f8rvest, har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord- og \u00f8st-vendte leformasjoner. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar eller bar bakke.\nF\u00f8r helgens nedb\u00f8r var det generelt lite sn\u00f8 med mye framstikkende stein og vegetasjon.\nOnsdag ble det observert overflaterim."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den vindtransporterte sn\u00f8en, b\u00e5de den som er helt fersk, men ogs\u00e5 i den sn\u00f8en som kom s\u00f8ndag og mandag. Grunnen er at fokksn\u00f8en kan ligge p\u00e5 et svakt lag som best\u00e5r av enten nysn\u00f8, rim og/eller kantkornet sn\u00f8. V\u00e6r obs p\u00e5 at der det er mest fristende \u00e5 legge sporet er ogs\u00e5 der skredproblemet er til stede! \n\nFor\u00f8vrig er sn\u00f8dekket isete og avbl\u00e5st mange steder og utglidningsfaren er reel i bratt terreng. ",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-28 15:28:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T15:28:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom en del sn\u00f8 i helgen sammen med kraftig vind, og fokksn\u00f8en la seg i leomr\u00e5der som vender mot nord og \u00f8st. Det generelle bildet er at det er lite sn\u00f8 i regionen og over tegrensen er det avbl\u00e5st og istede i omr\u00e5der der vinden har f\u00e5tt herje.   \n\nDet kan ligge rimkrystaller og kantkorn under fokksn\u00f8en. Utbredelsen er nok i utgangspunket begrenset, men utfordringer ligger i at der hvor det er naturlig \u00e5 ferdes p\u00e5 ski er de samme omr\u00e5dene hvor dette kan ligge nedf\u00f8yket og nedsn\u00f8dd. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T23:59:59"
      }
    }
  ]
}