{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Varierande vindriktningar har packat sn\u00f6n till flak ovanp\u00e5 ett svagt lager som ligger begravt under en tunn skare. Lavinproblemet kan finnas i alla v\u00e4derstreck och verkar vara mest tydligt i h\u00f6jd med tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ett mindre riskfyllt val just nu. Anv\u00e4nd funktionen f\u00f6r <i>Lutningsgrad</i> i kartan f\u00f6r att hitta s\u00e4krare \u00e5kning under 30 grader.</div>",
        "highlights": "L\u00e5ngsam stabilisering av sn\u00f6t\u00e4cket"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13692",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I enstaka branter finns h\u00e5rdare flak ovanp\u00e5 svag sn\u00f6. D\u00e4r kan belastningen fr\u00e5n en person eller skoter r\u00e4cka f\u00f6r att utl\u00f6sa en lavin. Problemet ligger dolt men riskomr\u00e5den \u00e4r ofta brant terr\u00e4ng d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket g\u00e5r fr\u00e5n tunnare till tjockare. Funktionen <i>Lutningsgrad</i> i v\u00e5rt kartverktyg hj\u00e4lper er hitta mindre branta omr\u00e5den.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet \u2013 men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13691",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>N\u00e4stan alla fj\u00e4llsidor \u00e4r h\u00e5rda eller isiga, men i enstaka l\u00e4formationer ligger sl\u00e4ta sn\u00f6flak som kan orsaka laviner. Den h\u00e5rda isiga sn\u00f6ytan g\u00f6r att rutschning ner f\u00f6r branta sluttningar kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser oavsett laviner. S\u00e4rskilt om det finns terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenar, tr\u00e4d eller stup p\u00e5 eller nedanf\u00f6r sluttningen. Minimera risken genom att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng.</div>",
        "highlights": "H\u00e5rda och isiga fj\u00e4llsidor med enstaka lavinfarliga formationer"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13694",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 en del sluttningar ligger fickor med svag rimfrost begravd under h\u00e5rdare flak, vilket kan orsaka laviner. Det kan vara sv\u00e5rt att se var de \u00e4ldre instabila flaken ligger, d\u00e5 sn\u00f6ytan till del t\u00e4cks av ett tunt lager nysn\u00f6. De flesta laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5 men en h\u00e5rd, isig skare tillsammans med terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, tr\u00e4d eller stenar g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13695",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I tydliga branta l\u00e4formationer som lutar mot \u00f6ster ligger ett h\u00e5rt flak p\u00e5 ett \u00e4ldre svagt lager. Belastningen fr\u00e5n en m\u00e4nniska eller skoter kan starta en lavin i enstaka formationer och sn\u00f6t\u00e4cket kan ov\u00e4ntat brista ovanf\u00f6r er. Terr\u00e4ng flackare \u00e4n 30 grader inneb\u00e4r l\u00e4gre risk om ni f\u00e4rdas p\u00e5 dessa fj\u00e4llsidor. S\u00e4krare sluttningar kan ni hitta med hj\u00e4lp av funktionerna f\u00f6r <i>sluttningsriktning</i> och <i>lutning</i> i v\u00e5rt kartverktyg.</div>",
        "highlights": "H\u00e5rda flak p\u00e5 svag sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13693",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-29T18:00:00"
      }
    }
  ]
}