{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Snow is generally considered stable after thaw."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-22T14:36:38+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-22T14:36:38+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has subsided and melted in thaw. The remaining snow is mostly considered homogeneous and stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "NA \u00e1tt og d\u00e1l\u00edtil v\u00e6ta \u00e1 sunnudag, a\u00f0allega rigning en \u00fea\u00f0 g\u00e6ti gr\u00e1na\u00f0 \u00ed fj\u00f6ll. \u00darkomuminna \u00e1 m\u00e1nudag, nor\u00f0an\u00e1tt og k\u00f3lnar. D\u00e1l\u00edtil \u00e9l \u00e1 \u00feri\u00f0judag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Snow is mostly homogeneous and stable after thaw. New snow on Sunday evening and Monday may form unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-22T11:39:48+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-22T11:39:48+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Most of the snow is old, grainy and homogeneous. It has subsided and much melted. A little new snow was added in mountains of Thursday night 21.2. Snowfall is forecast on Sunday evening and Monday, and then new unstable wind slabs might form."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hvessir \u00far NA \u00e1 sunnudag, me\u00f0 snj\u00f3komu til fjalla um kv\u00f6ldi\u00f0. Nor\u00f0l\u00e6g \u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag me\u00f0 snj\u00f3komu, hiti um frostmark \u00e1 l\u00e1glendi. Minni vindur og \u00farkoma \u00e1 \u00feri\u00f0judag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent reports",
        "highlights": "Little snow came in easy E-winds on Thursday at higher elevations on top of the old firn and in easy W-winds with snowfall at higher elevations on Friday night. Stronger NE-winds on Sunday with snowfall"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-22T18:36:41+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-22T18:36:41+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "NA-strekkingur s\u00ed\u00f0degis \u00e1 sunnudag me\u00f0 slyddu e\u00f0a rigningu \u00ed bygg\u00f0, h\u00e6gari N-NV l\u00e6g \u00e1tt \u00e1 m\u00e1n-\u00feri me\u00f0 \u00e9ljum"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Multiple thin avalanches released in Sel\u00e1rdalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, 22.2. They all started at high elevations on steep slopes. They released in various aspects.",
        "highlights": "Snow is mostly considered homogenous and stable. New snow high in mountains may be unstable at first."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-22T14:55:21+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-22T14:55:21+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Most of the snow is old, homogenous and stable. There is little snow left in the lower parts of slopes. On Friday 21.2, snow fell above approx. 500 m, but the new snow is expected to have settled in sunshine on Saturday 22.2. On Sunday, snow might fall at high elevations, but rain is expected at lower elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1 sunnudag er sp\u00e1\u00f0 rigningu \u00ed austan\u00e1tt, en snj\u00f3komu \u00ed h\u00e6stu fj\u00f6ll. \u00darkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 m\u00e1nudag og \u00feri\u00f0judag, k\u00f3lnar."
      }
    }
  ]
}