{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kommer vara varmt och kallt p\u00e5 samma g\u00e5ng. H\u00f6gt upp, p\u00e5 kalfj\u00e4llet, v\u00e4ntas ordentligt sn\u00f6drev. L\u00e4ngre ned p\u00e5 fj\u00e4llet regnar det troligtvis och den tidigare torra ytsn\u00f6n blir s\u00e5 k\u00e4nslig att spontana laviner \u00e4r troliga. Ser du nya flaklaviner p\u00e5 kalfj\u00e4llet eller rullande sn\u00f6hjul i l\u00e5gterr\u00e4ngen \u00e4r det tydligt att sn\u00f6n \u00e4r instabil. Undvik brant terr\u00e4ng och sluttningarna nedanf\u00f6r.",
        "highlights": "Stora nederb\u00f6rdsm\u00e4ngder som ger kall k\u00e4nslig drevsn\u00f6 p\u00e5 kalfj\u00e4llet och varm k\u00e4nslig sn\u00f6 i l\u00e5gterr\u00e4ngen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13538",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vindarna tar en kort paus f\u00f6r att \u00e5terigen \u00f6ka under s\u00f6ndagen. I kombination med sn\u00f6fall bildas mjukare drevsn\u00f6flak p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet. Det kan vara sv\u00e5rt att se flaken p\u00e5 grund av sn\u00f6drevet, men du kommer att kunna k\u00e4nna dem d\u00e5 de \u00e4r betydligt mjukare och sl\u00e4tare \u00e4n omgivande sn\u00f6t\u00e4cke som har en tjock isskare. Spricker flaken l\u00e4tt upp och ser du f\u00e4rska laviner? D\u00e5 \u00e4r sn\u00f6n tydligt instabil.</div>",
        "highlights": "Fortsatt h\u00e5rt v\u00e4der, k\u00e4nslig drevsn\u00f6 v\u00e4ntas"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13537",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Liten lavinfara men laviner kan \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rekomma i den v\u00e5ta sn\u00f6n.  Temperaturen v\u00e4ntas \u00e5terigen stiga. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 platser d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r bl\u00f6tt och saknar b\u00e4righet, d\u00e4r \u00f6kar risken f\u00f6r laviner. T\u00e4nk p\u00e5 att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan orsaka stor skada om de g\u00e5r ner bland tr\u00e4d, stenar, ut \u00f6ver klippor eller ner i vattenfyllda b\u00e4ckar. D\u00e4r sn\u00f6ytan h\u00e5ller sig kall finns risk att halka och rutscha okontrollerat. &nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 bl\u00f6t sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13540",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfaran \u00e4r liten och vi ser inga tydliga lavinproblem i nul\u00e4get. Men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga. H\u00e5ll koll p\u00e5 om sn\u00f6t\u00e4cket blir bl\u00f6tt eller saknar b\u00e4righet, d\u00e4r f\u00f6rsvagas sn\u00f6t\u00e4cket och sannolikheten f\u00f6r laviner \u00f6kar. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas i terr\u00e4ngen. Det finns \u00e4ven m\u00e5nga sluttningar med en h\u00e5rd och isig yta d\u00e4r ett fall riskerar att orsaka stor skada.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Liten lavinfara inte samma som ingen lavinfara"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13543",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Milda temperaturer med nederb\u00f6rd medf\u00f6r sn\u00f6drev p\u00e5 kalfj\u00e4llet och regn l\u00e4ngre ned. \u00c4r sn\u00f6n bl\u00f6t och du ser rullande sn\u00f6hjul \u00e4r den instabil. Ovanf\u00f6r 1000 meter \u00f6ver havet v\u00e4ntas mjukare drevsn\u00f6 l\u00e4gga sig i formationer som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Laviner v\u00e4ntas vara sm\u00e5 men en h\u00e5rd skare ligger under sn\u00f6n. Glider du med in i tr\u00e4d, stenar, \u00f6ver stup kan konsekvensen bli stor.</div>",
        "highlights": "Kall drevsn\u00f6 p\u00e5 kalfj\u00e4llet som kan vara k\u00e4nslig. M\u00f6jligt med bl\u00f6t och svag sn\u00f6 i tr\u00e4dgr\u00e4nsen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13544",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-19T18:00:00"
      }
    }
  ]
}