{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 - 90 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech. Teplota na h\u0159ebenech hor klesla pod 0\u00b0C a p\u0159edpokl\u00e1daj\u00ed se sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky, kter\u00e9 by mohly b\u00fdt vytrval\u00e9. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je z p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00edch dn\u016f na h\u0159ebenech m\u00edsty zledovat\u011bl\u00e1, i v ni\u017e\u0161\u00edch poloh\u00e1ch se na povrchu vytvo\u0159ila tvrd\u00e1 vrstva.  \r\nMohou se vyskytnout laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu a na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch deskov\u00e9 laviny men\u0161\u00edho rozsahu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je stoupaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3393",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-20T07:34:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-20T07:34:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-21T07:34:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 40 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu v\u00edce.\r\nV lavinov\u00fdch svaz\u00edch le\u017e\u00ed od 20 cm a\u017e 1,5 metru. (od vystupuj\u00edc\u00edho bor\u016fv\u010d\u00ed, po metrov\u00e9 z\u00e1v\u011bje)\r\n\r\nZ\u00e1kladn\u00ed sn\u011bhov\u00e1 vrstva d\u00edky poklesu teplot se zpevnila a postupn\u011b promrz\u00e1. \r\nNa povrchu se vytvo\u0159ila ledov\u00e1 krusta. Nov\u00fd a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00fd sn\u00edh zde vytv\u00e1\u0159\u00ed kritickou vrstvu. \r\nRiziko uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed z nov\u00e9ho a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu se bude postupn\u011b zvy\u0161ovat s p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00ed sn\u011bhovou vrstvou.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3392",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-20T07:29:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-20T07:29:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-21T07:29:00+01:00"
      }
    }
  ]
}