<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 22 de marzo de 2026 a las 17:40 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 23

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos),  de la estación de esquí de fondo de Llanos del
Hospital y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Continúan los procesos de fusión y apelmazamiento de la nieve,
con unos espesores que durante las últimas 24 horas han
disminuido entre 1 y 5 cm en los diferentes puntos de
observación. El manto sigue presentando continuidad desde
medianías, a mayor altitud en orientaciones sur. Los espesores
rondan los 40 a 140 cm en torno a 1.800 metros y van aumentando
conforme ascendemos, de tal manera que pueden superarse en
algunas áreas los 180 a 200 cm en cota 2.100.

La nieve se encuentra muy humedecida en zonas medias y bajas, y
también superficialmente en solanas de cotas altas.
Generalmente, de cotas medias hacia arriba, está sometida al
ciclo de fusión diurna y rehielo nocturno. En las altas umbrías
predomina la nieve más seca, venteada y encostrada, pudiendo
existir estratos débiles en el interior del manto localizados a
no demasiada profundidad y que han dado muestras de actividad en
algunos puntos. En dichas umbrías, todavía se observan las
antiguas capas débiles persistentes a mayor profundidad, aunque
sin indicios de reactividad en los tests por el momento.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
23:

Problema de nieve húmeda. Problema de capas débiles persistentes
y placas de viento en cotas altas.

Mañana, con el ascenso de las temperaturas mínimas y la
presencia de nubosidad baja durante la noche, se espera que el
rehielo efectivo quede más limitado a solanas de cotas altas,
estabilizándose solo allí el manto a primeras horas.

Conforme avance el día, serán más probables las purgas de nieve
húmeda en pendientes con la suficiente inclinación, sobre todo
solanas. Prevalecerán las bolas y coladas, aunque localmente se
pueda producir alguno de tamaño mediano, ya sea natural o
accidental. Del mismo modo, no se descarta algún deslizamiento
basal en zonas de terreno liso o herboso que pueda alcanzar un
tamaño mayor.

En umbrías de cotas altas, existen estructuras de placa sobre
capa débil de manera aislada, a menudo cerca de crestas y
cordales. Estas serán susceptibles de colapsar ante sobrecargas
débiles, dando lugar a aludes de tamaño pequeño o mediano, muy
raramentemente grande.

En puntos del Pirineo navarro, así como del norte de la
Jacetania y la Ribagorza, se podrán formar algunas placas de
viento aisladas durante la noche, en cotas altas de orientación
sur. Estas permanecerán frágiles y serán susceptibles de
provocar aludes de tamaño pequeño.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 23:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto con nubosidad baja, sobre todo en la
divisoria fronteriza, tendiendo a despejar en el transcurso del
día. Probables precipitaciones débiles en la divisoria
fronteriza a primeras horas. Cota de nieve en torno a 1400
metros. Temperaturas con pocos cambios. Las mínimas se podrán
dar al final del día. Heladas débiles, localmente moderadas en
cotas altas. Viento moderado de componente norte, con intervalos
de fuerte en cotas altas y zonas expuestas, tendiendo a flojo de
dirección variable a últimas horas.

Pirineo aragonés:
Predominio de poco nuboso o despejado, salvo en la divisoria
fronteriza donde se espera nubosidad baja de retención sobre
todo de madrugada. No se descartan precipitaciones débiles de
madrugada, en puntos de la divisoria fronteriza, más
probablemente en Jacetania y Ribagorza. Cota de nieve en torno a
1300 metros.
Temperaturas mínimas en ligero o moderado ascenso, pudiendo
darse al final del día. Máximas sin cambios o en ligero
descenso. Heladas débiles, localmente moderadas en cotas altas.
Viento flojo o moderado de componente norte, con intervalos de
fuerte en cotas altas y zonas expuestas a primeras horas,
disminuyendo a flojo por la tarde. No se descartan rachas muy
fuertes de manera localizada de madrugada.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 5 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 20 km/h

5.- Avance para el martes, día 24:

Nivel de peligro con pocos cambios. Ligero aumento de los
problemas de nieve húmeda y rehielo nocturno efectivo.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>