[{"id":"3782","date_time":"2024-12-28 07:36:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 50 a\u017e 80 cm sn\u011bhu.  Po oteplen\u00ed a de\u0161ti se prudce ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta, na kterou napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 20 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s Z a\u017e SZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SZ, S, SV, V JV, J) ve \u017elebech a odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch.  \r\nB\u011bhen dne se teploty budou pohybovat nad 0\u00b0C  a to zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch., zde se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch  bude chladn\u011bji, zde se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, NW"},{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"E, SE, S, SW, W"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]