{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oberhalb rund 1500 m wird die Lawinengefahr mit ERHEBLICH beurteilt. Die gro\u00dfen Neuschneemengen vom Freitag und Samstag und die st\u00f6ranf\u00e4lligen Triebschneeablagerungen bleiben das Hauptproblem. Triebschneeablagerungen k\u00f6nnen noch sehr leicht ausgel\u00f6st werden und als mittelgro\u00dfe bis gro\u00dfe Lawine abrutschen. Die Triebschneeablagerungen sind auf Grund der schlechten Sicht\u00a0 kaum zu erkennen. Im Tagesverlauf sind spontane Lockerschneelawinen m\u00f6glich welche auf Grund der gr\u00f6\u00dferen Schneemenge auch gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnen.\u00a0Die herrschenden Bedingungen erfordern bei Skitouren und Variantenabfahrten noch gro\u00dfe Vorsicht und Zur\u00fcckhaltung.",
        "highlights": "Noch sind Vorsicht und Zur\u00fcckhaltung geboten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4303RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-24T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Neu- und Triebschnee vom Freitag und Samstag liegt in allen Expositionen auf weichen Schichten und hat sich nur wenig setzen k\u00f6nnen. Die Bindung zur Altschneedecke und der Triebschneeablagerungen untereinander\u00a0ist noch schlecht. In der Altschneedecke sind \u00f6rtlich auch noch aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag ist es in den Bergen noch meist stark bew\u00f6lkt aber trocken. Am ehesten gibt es sonnige Auflockerungen von den Gurktaler Alpen bis zur Pack. Es wird milder. Die Lawinengefahr geht weiter langsam zur\u00fcck."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-24T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Sonntag beginnt auf vielen K\u00e4rntner Bergen mit dichten Wolken, die Gipfel sind oft in Nebel geh\u00fcllt. Im Tagesverlauf kommt mehr und mehr die Sonne zum Vorschein. Besonders in den Hohen Tauern bis zu den Karnischen Alpen bleibt es in den Gipfelregionen aber bis weit in den Nachmittag hinein tr\u00fcb. Da und dort k\u00f6nnen auch noch ein paar Schneeflocken fallen. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus S\u00fcd bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 2000 m rund -4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 1800 m mit ERHEBLICH beurteilt. Der frische Triebschnee bleibt das Hauptproblem. Eine Schneebrettausl\u00f6sung ist bereits durch eine geringe Zusatzbelastung m\u00f6glich. Lawinen werden meist mittelgro\u00df, k\u00f6nnen aber vereinzelt auch gro\u00df werden. Die Anzahl der\u00a0Gefahrenstellen nimmt mit der H\u00f6he zu. Schlechte Sicht erschwert das Erkennen der Triebschneeablagerungen. Aus steilen Gel\u00e4ndeteilen k\u00f6nnen sich im Tagesverlauf auch spontane Lockerschneelawinen l\u00f6sen. In tieferen Lagen sind spontane Gleit- und Nassschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Triebschnee ist die Hauptgefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4303RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-24T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Neuschnee vom Freitag und Samstagnacht konnte sich schon etwas setzen. Bei meist m\u00e4\u00dfigem Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen sind auch wieder frische Triebschneeablagerungen entstanden. Die Bindung der Triebschneeablagerungen untereinander ist noch nicht ausreichend. Die Triebschneeablagerungen liegen meist auf lockeren Schichten welche als Schwachschichten dienen. Das Schneedeckenfundament ist gro\u00dfteils stabil und feucht jedoch sind vor allem in schattseitigen Expositionen oberhalb rund 2400 m auch noch aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag ist es in den Bergen noch meist stark bew\u00f6lkt aber trocken. Die erhebliche Lawinengefahr wird geringer, bleibt aber auf Grund des Triebschneeproblems noch\u00a0bestehen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-24T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Sonntag beginnt auf vielen K\u00e4rntner Bergen mit dichten Wolken, die Gipfel sind oft in Nebel geh\u00fcllt. Im Tagesverlauf kommt mehr und mehr die Sonne zum Vorschein. Besonders in den Hohen Tauern bis zu den Karnischen Alpen bleibt es in den Gipfelregionen aber bis weit in den Nachmittag hinein tr\u00fcb. Da und dort k\u00f6nnen auch noch ein paar Schneeflocken fallen. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus S\u00fcd bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 2000 m rund -4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze auf Grund der noch etwas st\u00f6ranf\u00e4lligeren Triebschneepakete mit M\u00c4SSIG beurteilt. Vereinzelt k\u00f6nnen hier die Triebschneepakete noch durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden und eine Lawine ausl\u00f6sen. Die Lawinen bleiben meist klein. Mit kleinen Lockerschneelawinen aus extrem steilen Gel\u00e4ndeteilen ist noch zu rechnen.",
        "highlights": "M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4303RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-24T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist gro\u00dfteils stabil aber feucht. Der Neuschnee und die Triebschneeablagerungen in h\u00f6heren Lagen,\u00a0der letzten Tage, haben sich zu setzen begonnen.\u00a0Die Triebschneeablagerungen liegen meist auf lockeren Schichten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag ist es in den Bergen noch meist stark bew\u00f6lkt aber trocken. Am ehesten gibt es sonnige Auflockerungen von den Gurktaler Alpen bis zur Pack. Es wird milder. Die Lawinengefahr geht langsam zur\u00fcck."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-24T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Sonntag beginnt auf vielen K\u00e4rntner Bergen mit dichten Wolken, die Gipfel sind oft in Nebel geh\u00fcllt. Im Tagesverlauf kommt mehr und mehr die Sonne zum Vorschein. Besonders in den Hohen Tauern bis zu den Karnischen Alpen bleibt es in den Gipfelregionen aber bis weit in den Nachmittag hinein tr\u00fcb. Da und dort k\u00f6nnen auch noch ein paar Schneeflocken fallen. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus S\u00fcd bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 2000 m rund -4 Grad."
      }
    }
  ]
}