[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i, dissabte a la tarda, tamb\u00e9 de neu humida.\nPer damunt de 2000-2100 m s'estan formant plaques de vent, en especial a la Franja Nord de la Pallaresa on el transport del vent \u00e9s m\u00e9s destacable. Podran desprendre's al pas d'una persona a sotavents orientats a sud i est amb mantell preexistent. A m\u00e9s, a vessants orientats a nord hi ha nivells de facetes enterrats que podrien facilitar la fractura i propagaci\u00f3 de plaques, podent arribar en aquest terreny a mida 2 (suficient per enterrar una persona). Fins dissabte al mat\u00ed, a m\u00e9s, s'esperen allaus de neu recent de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions) a l'Aran.\nAl llarg de dissabte a la tarda la situaci\u00f3 canviar\u00e0 per l'humitejament del mantell originat per l'arribada d'un front c\u00e0lid. Seran freq\u00fcents les allaus de mida 1 a totes les orientacions, i no se'n descarten de m\u00e9s grans a obagues per damunt de 2100 m. Caldr\u00e0 vigilar els indicis d'humitejament de la neu en moments de boires o pluges. ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1600 m. El mantell \u00e9s esquiable nom\u00e9s a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-40 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. El vent dels \u00faltims dies ha donat lloc a acumulacions i deflacions. ", "text_tendencia": "Tot i que seran menys freq\u00fcents, encara seran possibles allaus de neu humida en el decurs de la jornada. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9187, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9188, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord del sector per damunt de 2300 m. \n", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3 de plaques de vent, amb situaci\u00f3 de neu humida prenent pes al llarg de dissabte. \nS'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent a l'extrem nord del sector, a causa de la situaci\u00f3 de nevades minses amb vent prevista. All\u00e0 on es formin sobre mantell preexistent es podran desprendre al pas d'una persona i assolir mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions) en general, sent els sotavents orientats a sud i est els m\u00e9s proclius. A m\u00e9s, a vessants orientats a nord amb mantell previ, hi ha nivells de facetes enterrats que podrien facilitar la fractura i propagaci\u00f3 de plaques.\nAl llarg de dissabte la situaci\u00f3 canviar\u00e0 per l'humitejament del mantell originat per l'arribada d'un front c\u00e0lid. Malgrat aix\u00f2, donada la baixa disponibilitat de neu, l'activitat es restringir\u00e0 a allaus de mida 1 a qualsevol orientaci\u00f3 en moments de pluja o boires amb temperatures positives, principalment al nord del sector. ", "text_distribucio": "Trobem neu des de 2000 m a obagues, i 2300 m a solanes. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, si b\u00e9 presenta certa continu\u00eftat al nord del sector i per damunt de 2400 m. A m\u00e9s, la distribuci\u00f3 de la neu \u00e9s irregular pel treball del vent i els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "L'activitat d'allaus de neu humida continuar\u00e0, a menor ritme, al nord del sector. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9189, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9190, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2200 m al nord del sector.\nFEBLE (1) a la resta. \n", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3 de plaques de vent, amb situaci\u00f3 de neu humida prenent pes al llarg de dissabte. \nS'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent a l'extrem nord del sector, a causa de la situaci\u00f3 de nevades minses amb vent prevista. All\u00e0 on es formin sobre mantell preexistent es podran desprendre al pas d'una persona i assolir mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions) en general, sent els sotavents orientats a sud i est els m\u00e9s proclius. A m\u00e9s, a vessants orientats a nord amb mantell previ, hi ha nivells de facetes enterrats que podrien facilitar la fractura i propagaci\u00f3 de plaques.\nAl llarg de dissabte la situaci\u00f3 canviar\u00e0 per l'humitejament del mantell originat per l'arribada d'un front c\u00e0lid. Malgrat aix\u00f2, donada la baixa disponibilitat de neu, l'activitat es restringir\u00e0 a allaus de mida 1 a qualsevol orientaci\u00f3 en moments de pluja o boires amb temperatures positives, principalment al nord del sector. ", "text_distribucio": "Trobem neu des de 2000 m a obagues, i 2300 m a solanes. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, si b\u00e9 presenta certa continu\u00eftat al nord del sector i per damunt de 2400 m. A m\u00e9s, la distribuci\u00f3 de la neu \u00e9s irregular pel treball del vent i els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "L'activitat d'allaus de neu humida continuar\u00e0, a menor ritme, al nord del sector. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9191, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9192, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3 de plaques de vent, amb neu humida prenent pes al llarg de dissabte. \nA vessant franc\u00e8s, a pocs kil\u00f2metres del Perafita-Puigpedr\u00f3s, ja s'han registrat allaus al pas de persones a zones altes i obagues. La neu que est\u00e0 caient divendres es diposita, en general, directament sobre el terra per la manca de mantell preexistent. Es formaran plaques de vent divendres, per\u00f2 nom\u00e9s generaran cert inconvenient als indrets amb mantell previ orientats a nord i est, i en menor grau, sud, per damunt de 2300 m. Seran plaques susceptibles a desprendre's al pas d'una persona i donar lloc a allaus en general de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions).\nDissabte la situaci\u00f3 canviar\u00e0 per l'humitejament de la neu. On hi hagi prou neu seran freq\u00fcents les caigudes de boles o allaus de mida 1 a qualsevol orientaci\u00f3 en moments de pluja o boires amb temperatures positives. ", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a partir de 2400 m a orientacions obagues, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Progressiva desactivaci\u00f3 de les plaques seques. Encara s'espera activitat d'allaus de neu humida, amb menor ritme que dissabte. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9194, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9193, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": "Actualment el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La neu presenta certa continu\u00eftat a partir d'uns 2400-2500 m als sectors m\u00e9s elevats del Cad\u00ed. \nLes nevades de divendres i dissabte seran testimonials i no s'espera que acabin de cobrir el terra ni que generin destacables problemes d'allaus. \nEn tot cas, a les zones m\u00e9s elevades del Cad\u00ed es recomana evitar zones d'acumulaci\u00f3 pel possible desencadenament de plaques, en especial si es troben a una zona de terreny trampa. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": "Es pot trobar neu a les cotes m\u00e9s elevades del vessant sud del Cad\u00ed, aix\u00ed com a altres punts elevats del sector. En tot cas, el mantell no \u00e9s esquiable al Prepirineu.  \nLes nevades de divendres i dissabte seran molt minses i no s'espera que contribueixin a generar base pel mantell de properes nevades. \nEn tot cas, a les zones m\u00e9s elevades del vessant sud del Cad\u00ed es recomana evitar zones d'acumulaci\u00f3 pel possible desencadenament de plaques de vent, en especial si es troben a una zona de terreny trampa. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3 de plaques de vent, amb neu humida prenent pes al llarg de dissabte. \nLa neu que est\u00e0 caient divendres es diposita, en general, directament sobre el terra per la manca de mantell preexistent. Es formaran plaques de vent divendres, per\u00f2 nom\u00e9s generaran cert inconvenient als indrets amb mantell previ orientats a nord i est, i en menor grau, sud, per damunt de 2300 m. Seran plaques susceptibles a desprendre's al pas d'una persona i donar lloc a allaus en general de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions).\nDissabte la situaci\u00f3 canviar\u00e0 per l'humitejament de la neu. On hi hagi prou neu seran freq\u00fcents les caigudes de boles o allaus de mida 1 a qualsevol orientaci\u00f3 en moments de pluja o boires amb temperatures positives. ", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a partir de 2400 m en orientacions obagues, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Progressiva desactivaci\u00f3 de les plaques seques. Encara s'espera activitat d'allaus de neu humida, amb menor ritme que dissabte. Perill EN DESCENS. ", "problems": []}]