{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f6drevet fr\u00e5n syd f\u00f6rst\u00e4rks av starkare vindar och sn\u00f6fall, och mer sn\u00f6 samlas i vindskyddad terr\u00e4ng. K\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak finns fl\u00e4ckvis utspridda mellan omr\u00e5den med lite sn\u00f6 och barmark. Farliga platser \u00e4r uppenbart branta sluttningar nedom barbl\u00e5sta omr\u00e5den, drevsn\u00f6n \u00e4r som svagast i nordostliga riktningar. Undvik alla tv\u00e4rt lutande, st\u00f6rre terr\u00e4ngavsnitt, och t\u00e4nk p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r.",
        "highlights": "Starka vindar f\u00f6rv\u00e4rrar problemet med drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12095",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-28T18:00:00",
        "endTime": "2024-02-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "SMHI har utf\u00e4rdat <i>Gul varning f\u00f6r Vind p\u00e5 kalfj\u00e4llet</i> och tillsammans med en del sn\u00f6byar bildas ett drevsn\u00f6flak i nordbranter. Den nya drevsn\u00f6n \u00e4r ett problem i sig, fr\u00e4mst p\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet, men den kan p\u00e5 enstaka platser ocks\u00e5 p\u00e5verka \u00e4ldre svagheter. Farliga omr\u00e5den \u00e4r uppenbart branta l\u00e4sluttningar. Undvik alla tv\u00e4rt lutande, st\u00f6rre sn\u00f6f\u00e4lt, och t\u00e4nk p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r.",
        "highlights": "H\u00e5rt v\u00e4der skapar nya drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12093",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-28T18:00:00",
        "endTime": "2024-02-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det blir stormbyar och sv\u00e5rt eller om\u00f6jligt att ta sig till kalfj\u00e4llet. Att t\u00e4nka p\u00e5 i den l\u00e4gre och mer vindskyddade terr\u00e4ngen:&nbsp;</div><div>-\tBranter med sl\u00e4t, vindpackad sn\u00f6, \u00e4r alltid misst\u00e4nkta lavinplatser. Det finns dessutom en ober\u00e4knelig svaghet djupt i sn\u00f6n. </div><div>-\tI n\u00e4rheten av tr\u00e4dgr\u00e4nsen finns en farlig kombination, \u00f6ppna branta f\u00e4lt med tr\u00e4d under. Tr\u00e4den \u00e4r livsfarliga f\u00e4llor om du dras med i en lavin.  &nbsp;</div>",
        "highlights": "En mycket bl\u00e5sig torsdag"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12097",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-28T18:00:00",
        "endTime": "2024-02-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det blir stormbyar och sv\u00e5rt eller om\u00f6jligt att ta sig till kalfj\u00e4llet. Att t\u00e4nka p\u00e5 i den l\u00e4gre och mer vindskyddade terr\u00e4ngen:</div><div>-\tBranter med sl\u00e4t, vindpackad sn\u00f6, \u00e4r alltid misst\u00e4nkta lavinplatser. Det finns dessutom en ober\u00e4knelig svaghet djupt i sn\u00f6n.</div><div>-\tI n\u00e4rheten av tr\u00e4dgr\u00e4nsen finns en farlig kombination, \u00f6ppna branta f\u00e4lt med tr\u00e4d under. Tr\u00e4den \u00e4r livsfarliga f\u00e4llor om du dras med i en lavin.  &nbsp;</div>",
        "highlights": "En mycket bl\u00e5sig torsdag"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12098",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-28T18:00:00",
        "endTime": "2024-02-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "SMHI har utf\u00e4rdat <i>Gul varning f\u00f6r Vind p\u00e5 kalfj\u00e4llet</i> och tillsammans med en del sn\u00f6byar bildas ett drevsn\u00f6flak i branter som lutar mer mot nord och ost. Den nya drevsn\u00f6n \u00e4r framf\u00f6r allt ett problem p\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet. Farliga omr\u00e5den \u00e4r uppenbart branta l\u00e4sluttningar, r\u00e4nnor och grytor. Undvik alla tv\u00e4rt lutande, st\u00f6rre sn\u00f6f\u00e4lt, och t\u00e4nk p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r.",
        "highlights": "H\u00e5rt v\u00e4der skapar nya drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12094",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-28T18:00:00",
        "endTime": "2024-02-29T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<b>P\u00e5 kalfj\u00e4llet:</b> Sn\u00f6drev g\u00f6r att det blir d\u00e5lig sikt och sv\u00e5rt att h\u00e5lla koll p\u00e5 var de branta sluttningarna finns. Det \u00e4r inte bra f\u00f6ruts\u00e4ttningar i eller n\u00e4ra lavinterr\u00e4ng. <div><b>Vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen och \u00f6ppningar i skogen:</b> Se upp med branter som samlat drevsn\u00f6, sl\u00e4t vindpackad sn\u00f6. \u00c4ven sm\u00e5 laviner \u00e4r livsfarliga om du dras in i tr\u00e4d eller ned i en svacka. Vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss n\u00e5gra centimeter sn\u00f6. Blir det mer kommer lavinfaran \u00f6ka.</div>",
        "highlights": "\u00c4ven sm\u00e5 laviner \u00e4r farliga p\u00e5 en farlig plats"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12096",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-28T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-28T18:00:00",
        "endTime": "2024-02-29T18:00:00"
      }
    }
  ]
}