{"data":[{"id":4697,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":31,"previous_report_id":4692,"next_report_id":null,"headline":"Update: Vormittags deutliche Zunahme spontaner Nassschneelawinen.","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z","published_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","valid_until":"2024-04-13T06:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-12-0514-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-12-0514-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":31,"user_group_id":3,"name":"Bernhard Anwander","email":"bernhard.anwander@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z","updated_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z"},"regions":[{"id":197074,"name":"R1","headline":"Triebschnee teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig - Tagesgang der Lawinenaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Oberhalb etwa 2200m besteht eine m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr. Mit zunehmender Seeh\u00f6he und im Hochgebirge sind vor allem an steilen kammnahen Schattenh\u00e4ngen und in eingewehten Rinnen und Mulden Triebschneeansammlungen teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden und vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Lawinengefahr bereits in den Vormittagsstunden rasch auf erheblich an. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf vermehrt nasse Lawinen zu erwarten. Wenn diese die durchfeuchtete Schneedecke mitrei\u00dfen, k\u00f6nnen diese auch gro\u00df werden. Auch Gleitschneelawinen sind zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin mittelgro\u00df bis gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Es sind weiterhin auch teilweise gro\u00dfe Wechten zu beachten.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der letzte Neuschnee hat sich verbreitet gut mit der Altschneedecke verbunden und wurde am Donnerstag bis in die Hochlagen in allen Expositionen angefeuchtet. Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht oberfl\u00e4chlich ein Schmelzharschdeckel bilden, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung und Erw\u00e4rmung vormittags rasch wieder aufweicht. Unter dem Neuschnee ist die Altschneedecke unterhalb etwa 2500 m meist durchfeuchtet und in Bodenn\u00e4he oft nass. Gefahrenstellen f\u00fcr trockene Lawinen liegen vor allem noch an steilen Schattenh\u00e4ngen der Hochlagen und im Hochgebirge.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die kommende Nacht verl\u00e4uft h\u00e4ufig klar oder locker bew\u00f6lkt mit d\u00fcnnen Schleierwolken, somit herrschen gute Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse. <u>Freitag<\/u>: Sonniges und mildes Bergwetter. Zeitweise ziehen d\u00fcnne, hohe Wolkenfelder weit \u00fcber den Gipfeln durch. In allen H\u00f6henlagen ist es sehr mild f\u00fcr die Jahreszeit. Temperatur in 2000m: um 10 Grad. H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest.<\/p>","tendency":"<p>Mit dem sonnigen und milden Bergwetter nimmt die Gefahr von trockenen Lawinen weiter ab. Nach klaren N\u00e4chten herrschen am Vormittag zunehmend g\u00fcnstige Bedingungen. Mit der Einstrahlung und tageszeitlichen Erw\u00e4rmung steigt die Nassschneelawinengefahr im Tagesverlauf jeweils deutlich an.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158231,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":">2200m kammnahe Schattenh\u00e4nge und eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":158232,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen und Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":158233,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":158234,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":">2200m kammnahe Schattenh\u00e4nge und eingewehte Rinnen und Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"levels":[{"id":342344,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":342345,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"translations":[{"id":88835,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":197075,"name":"R2","headline":"Triebschnee teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig - Tagesgang der Lawinenaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Oberhalb etwa 2200m besteht eine m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr. Mit zunehmender Seeh\u00f6he und im Hochgebirge sind vor allem an steilen kammnahen Schattenh\u00e4ngen und in eingewehten Rinnen und Mulden Triebschneeansammlungen teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden und vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Lawinengefahr bereits in den Vormittagsstunden rasch auf m\u00e4\u00dfig an. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf vermehrt nasse Lawinen zu erwarten. Wenn diese die durchfeuchtete Schneedecke mitrei\u00dfen, k\u00f6nnen diese vereinzelt auch gro\u00df werden. Auch Gleitschneelawinen sind zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin mittelgro\u00df bis gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Es sind weiterhin auch teilweise gro\u00dfe Wechten zu beachten.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der letzte Neuschnee hat sich verbreitet gut mit der Altschneedecke verbunden und wurde am Donnerstag bis in die Hochlagen in allen Expositionen angefeuchtet. Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht oberfl\u00e4chlich ein Schmelzharschdeckel bilden, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung und Erw\u00e4rmung vormittags rasch wieder aufweicht. Unter dem Neuschnee ist die Altschneedecke unterhalb etwa 2500 m meist durchfeuchtet und in Bodenn\u00e4he oft nass. Gefahrenstellen f\u00fcr trockene Lawinen liegen vor allem noch an steilen Schattenh\u00e4ngen der Hochlagen und im Hochgebirge.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die kommende Nacht verl\u00e4uft h\u00e4ufig klar oder locker bew\u00f6lkt mit d\u00fcnnen Schleierwolken, somit herrschen gute Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse. <u>Freitag<\/u>: Sonniges und mildes Bergwetter. Zeitweise ziehen d\u00fcnne, hohe Wolkenfelder weit \u00fcber den Gipfeln durch. In allen H\u00f6henlagen ist es sehr mild f\u00fcr die Jahreszeit. Temperatur in 2000m: um 10 Grad. H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest.<\/p>","tendency":"<p>Mit dem sonnigen und milden Bergwetter nimmt die Gefahr von trockenen Lawinen weiter ab. Nach klaren N\u00e4chten herrschen am Vormittag zunehmend g\u00fcnstige Bedingungen. Mit der Einstrahlung und tageszeitlichen Erw\u00e4rmung steigt die Nassschneelawinengefahr im Tagesverlauf jeweils deutlich an.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158235,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":">2200m kammnahe Schattenh\u00e4nge und eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":158236,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen und Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"levels":[{"id":342346,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"translations":[{"id":88836,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":197076,"name":"R3","headline":"Gleitschneelawinen und Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf vermehrt nasse Lawinen zu erwarten. Auch Gleitschneelawinen sind zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin klein bis mittelgro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der letzte Neuschnee hat sich verbreitet gut mit der Altschneedecke verbunden und wurde am Donnerstag bis in die Hochlagen in allen Expositionen angefeuchtet. Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht oberfl\u00e4chlich ein Schmelzharschdeckel bilden, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung und Erw\u00e4rmung vormittags rasch wieder aufweicht. Unter dem Neuschnee ist die Altschneedecke unterhalb etwa 2500 m meist durchfeuchtet und in Bodenn\u00e4he oft nass.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die kommende Nacht verl\u00e4uft h\u00e4ufig klar oder locker bew\u00f6lkt mit d\u00fcnnen Schleierwolken, somit herrschen gute Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse. <u>Freitag<\/u>: Sonniges und mildes Bergwetter. Zeitweise ziehen d\u00fcnne, hohe Wolkenfelder weit \u00fcber den Gipfeln durch. In allen H\u00f6henlagen ist es sehr mild f\u00fcr die Jahreszeit. Temperatur in 2000m: um 10 Grad. H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest.<\/p>","tendency":"<p>Mit dem sonnigen und milden Bergwetter nimmt die Gefahr von trockenen Lawinen weiter ab. Nach klaren N\u00e4chten herrschen am Vormittag zunehmend g\u00fcnstige Bedingungen. Mit der Einstrahlung und tageszeitlichen Erw\u00e4rmung steigt die Nassschneelawinengefahr im Tagesverlauf jeweils deutlich an.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158237,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"glatte Steilh\u00e4nge","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"},{"id":158238,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"levels":[{"id":342347,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"translations":[{"id":88837,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z"}],"documents":[{"id":149093,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4697\/overall.pdf","created_at":"2024-04-12T05:15:59.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:59.000000Z"},{"id":149094,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:03.000000Z"},{"id":149095,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:06.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:06.000000Z"},{"id":149096,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:10.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:10.000000Z"},{"id":149097,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:14.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:14.000000Z"},{"id":149098,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:17.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:17.000000Z"},{"id":149099,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:21.000000Z"},{"id":149100,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:24.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:24.000000Z"},{"id":149101,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:27.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:27.000000Z"},{"id":149102,"report_id":4697,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4697\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10656,"report_id":4697,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z","created_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z"}],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:14:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:16:30.000000Z"},{"id":4691,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4683,"next_report_id":null,"headline":"Mit der Durchn\u00e4ssung sind ab dem Vormittag vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z","published_at":"2024-04-11T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-12T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-11-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-11-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":197036,"name":"R1","headline":"Mit der Durchn\u00e4ssung sind ab dem Vormittag vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von Nass- und Gleitschneelawinen nimmt mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung rasch zu.&nbsp;Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen&nbsp;und an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m. Nasse Lawinen k\u00f6nnen den nassen Altschnee mitrei\u00dfen und vereinzelt gro\u00df werden.&nbsp;Vorsicht vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und&nbsp;im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde. Nasse Lawinen k\u00f6nnen auch in steilen Rinnen teilweise bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen.&nbsp;Touren, Variantenabfahrten und H\u00fcttenaufstiege sollten sehr fr\u00fch gestartet und rechtzeitig beendet werden. Zudem&nbsp;sind weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden.&nbsp;Die meist d\u00fcnnen&nbsp;Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2800 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Am Freitag ist es verbreitet au\u00dfergew\u00f6hnlich warm.&nbsp;Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert nur knapp und weicht rasch auf. Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.&nbsp;Die Wetterbedingungen verursachen ab dem Vormittag&nbsp;eine schnelle Schw\u00e4chung der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Auch am Freitag k\u00fcndigt sich sehr sonniges Wetter an. Es zeigen sich meist nur harmlose Quellwolken und die Gipfel sollten frei bleiben. Der Wind dreht auf Nord und weht zun\u00e4chst schwach, im Laufe des Nachmittags in exponierten Lagen auch m\u00e4\u00dfig. Es wird noch milder. Zu Mittag hat es in 3000&nbsp;m um 2 Grad, in 2000&nbsp;m rund 9 Grad und in 1000&nbsp;m bis 19 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Gefahr von&nbsp;Nass- und Gleitschneelawinen bleibt bestehen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158200,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z"},{"id":158201,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"},{"id":158202,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"},{"id":158203,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"}],"levels":[{"id":342224,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z"},{"id":342225,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z"}],"translations":[{"id":88826,"language_code":"en","headline":"Increasing naturally triggered avalanches expected due to wet snowpack","risk_assesment":"<p>Naturally triggered wet-snow\/glide-snow avalanche activity swiftly increases due to warmth and solar radiation, esp. on sunny slopes at all altitudes and on shady slopes below 2600 m. Wet-snow avalanches can sweep along the old snowpack and grow to large size. Caution urged at the foot of rock walls and in rocky steep terrain. Wet-snow avalanches can plummet down to greenlands. Backcountry tours and ascents to huts should be launched early, terminated early in the day. Glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide-cracks.  Small snowdrift accumulations can trigger mostly by large additional loading on NW\/N\/NE facing slopes above 2800 m, the danger zones are easily recognized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>On Friday, unusually warn. The snowpack surface will barely freeze and quickly thaw. Sun and warmth will make the snowpack massively wet, weaken the entire snowpack.<\/p>","weather":"<p>Also on Friday, sunshine, winds shifting to northerly, initially light, intensifying later on. Milder. At 3000 m: 2 degrees; at 2000 m: 9 degrees; at 1000 m: 19 degrees.<\/p>","tendency":"<p>The danger of wet-snow and glide-snow avalanches will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:27:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z"},{"id":197037,"name":"R2","headline":"Gleitschnee ist das Hauptproblem.","risk_assesment":"<p>Besonders im extremen Steilgel\u00e4nde sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.&nbsp;Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind einzelne kleine nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Am Freitag ist es verbreitet au\u00dfergew\u00f6hnlich warm. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert nur knapp und weicht rasch auf. Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Auch am Freitag k\u00fcndigt sich sehr sonniges Wetter an. Es zeigen sich meist nur harmlose Quellwolken und die Gipfel sollten frei bleiben. Der Wind dreht auf Nord und weht zun\u00e4chst schwach, im Laufe des Nachmittags in exponierten Lagen auch m\u00e4\u00dfig. Es wird noch milder. Zu Mittag hat es in 2000&nbsp;m rund 9 Grad und in 1000&nbsp;m bis 19 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158204,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"},{"id":158205,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"}],"levels":[{"id":342226,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"}],"translations":[{"id":88827,"language_code":"en","headline":"Main problem: gliding snow","risk_assesment":"<p>Especially in steep terrain which has not yet discharged, medium-sized glide-snow avalanches are still possible. Avoid zones below glide cracks. Due to daytime warming and solar radiation, isolated small wet loose-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>On Friday, unusually warn. The snowpack surface will barely freeze and quickly thaw. Sun and warmth will make the snowpack massively wet, weaken the entire snowpack.<\/p>","weather":"<p>Also on Friday, sunshine, winds shifting to northerly, initially light, intensifying later on. Milder. At 3000 m: 2 degrees; at 2000 m: 9 degrees; at 1000 m: 19 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:27:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"},{"id":197038,"name":"R3","headline":"Es liegt nur noch wenig Schnee.","risk_assesment":"<p>Es sind kaum noch Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Es liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Auch am Freitag k\u00fcndigt sich sehr sonniges Wetter an. Es zeigen sich meist nur harmlose Quellwolken und die Gipfel sollten frei bleiben. Der Wind dreht auf Nord und weht zun\u00e4chst schwach, im Laufe des Nachmittags in exponierten Lagen auch m\u00e4\u00dfig. Es wird noch milder. Zu Mittag hat es in 3000&nbsp;m um 2 Grad, in 2000&nbsp;m rund 9 Grad und in 1000&nbsp;m bis 19 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158206,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"}],"levels":[{"id":342227,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"}],"translations":[{"id":88828,"language_code":"en","headline":"Little snow on the ground","risk_assesment":"<p>Avalanches are hardly possible<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sunshine and warmth are making the snowpack massively wet. Little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>Also on Friday, sunshine, harmless convective clouds, the peaks will remain in the clear, winds shifting to northerly, initially light, intensifying later on. Milder. At 3000 m: 2 degrees; at 2000 m: 9 degrees; at 1000 m: 19 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:27:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z"}],"documents":[{"id":149007,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4691\/overall.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:31.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:31.000000Z"},{"id":149008,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:34.000000Z"},{"id":149009,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:38.000000Z"},{"id":149010,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:42.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:42.000000Z"},{"id":149011,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:46.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:46.000000Z"},{"id":149012,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:50.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:50.000000Z"},{"id":149013,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:54.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:54.000000Z"},{"id":149014,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-11T16:03:57.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:03:57.000000Z"},{"id":149015,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:01.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:01.000000Z"},{"id":149016,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:06.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:06.000000Z"},{"id":149017,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:10.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:10.000000Z"},{"id":149018,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:13.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:13.000000Z"},{"id":149019,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:16.000000Z"},{"id":149020,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:19.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:19.000000Z"},{"id":149021,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:23.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:23.000000Z"},{"id":149022,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:26.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:26.000000Z"},{"id":149023,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:29.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:29.000000Z"},{"id":149024,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:33.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:33.000000Z"},{"id":149025,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:36.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:36.000000Z"},{"id":149026,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:39.000000Z"},{"id":149027,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:42.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:42.000000Z"},{"id":149028,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:46.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:46.000000Z"},{"id":149029,"report_id":4691,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-11T16:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:49.000000Z"},{"id":149060,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4691\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:00.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:00.000000Z"},{"id":149061,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:04.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:04.000000Z"},{"id":149062,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:08.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:08.000000Z"},{"id":149063,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:11.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:11.000000Z"},{"id":149064,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:15.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:15.000000Z"},{"id":149065,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:19.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:19.000000Z"},{"id":149066,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:22.000000Z"},{"id":149067,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:27.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:27.000000Z"},{"id":149068,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:31.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:31.000000Z"},{"id":149069,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:35.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:35.000000Z"},{"id":149070,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:38.000000Z"},{"id":149071,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:41.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:41.000000Z"},{"id":149072,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:44.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:44.000000Z"},{"id":149073,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:47.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:47.000000Z"},{"id":149074,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:50.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:50.000000Z"},{"id":149075,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:53.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:53.000000Z"},{"id":149076,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:28:56.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:28:56.000000Z"},{"id":149077,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:00.000000Z"},{"id":149078,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:29:04.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:04.000000Z"},{"id":149079,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:29:07.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:07.000000Z"},{"id":149080,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:29:10.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:10.000000Z"},{"id":149081,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:29:13.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:13.000000Z"},{"id":149082,"report_id":4691,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4691\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10651,"report_id":4691,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-11T16:04:49.000000Z","created_at":"2024-04-11T15:57:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:04:49.000000Z"},{"id":10654,"report_id":4691,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z","created_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6926,"report_id":4691,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-11T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-11T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:00:02.000000Z"},{"id":6930,"report_id":4691,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-11T16:30:02.000000Z","created_at":"2024-04-11T16:30:02.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:30:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2861,"language_code":"en","headline":"Increasing naturally triggered avalanches expected due to wet snowpack in the morning","created_at":"2024-04-11T16:27:52.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:27:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:57:24.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:29:16.000000Z"},{"id":4696,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4685,"next_report_id":null,"headline":"Tageszeitliche Zunahme der Lawinengefahr durch Nass- und Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z","published_at":"2024-04-11T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-12T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-11-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-11-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":197019,"name":"R1","headline":"Weiterhin Gleitschneelawinenaktivit\u00e4t, im Tagesverlauf auch kleine Nassschneelawinen m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Gleitschneelawinen stellen weiterhin die Hauptgefahr dar. Diese sind in allen Expositionen und zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Aus h\u00f6hergelegenen, noch nicht entladenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df werden und vereinzelt auch bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Dies besonders aus noch schneereichen Einzugsgebieten der erweiterten Nordexpositionen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Bereits vormittags nimmt auch die Wahrscheinlichkeit von kleinen Nassschneelawinen etwas zu. Dies besonders aus sehr steilen H\u00e4ngen der noch etwas schneereicheren West-, Nord- und Ostexpositionen \u00fcber 2200 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der wenige Neuschnee vom Mittwoch hat sich verbreitet gut mit der Altschneedecke verbunden und wurde am Donnerstag bis in die Hochlagen in allen Expositionen angefeuchtet. Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht oberfl\u00e4chlich ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel bilden, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung vormittags rasch wieder aufweicht. Darunter ist die Schneedecke in mittleren und hohen Lagen an West-, Nord- und Ostexpositionen oftmals isotherm und gro\u00dfteils durchfeuchtet, in Bodenn\u00e4he auch oft nass. Sonnseitig ist der Neuschnee von Wochenbeginn vielerorts bereits wieder abgeschmolzen und die Ausaperung schreitet weiter voran. <\/p>\r\n<p>Gleitschneem\u00e4uler sind ein klares Anzeichen f\u00fcr das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund. Auf noch nicht entladenem, steilen Grasmattengel\u00e4nde k\u00f6nnen weiterhin Gleitschneelawinen abgleiten und auch in bereits ausgeaperte Bereiche vorsto\u00dfen. <\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft klar und bis in hohe Lagen ungew\u00f6hnlich mild. Am Freitag scheint dann bei sehr guten Sichtverh\u00e4ltnissen h\u00e4ufig die Sonne, nur ein paar kleine Quellwolken bilden sich im Tagesverlauf. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest. Temperaturen in 2000 m <br>\r\nzwischen 5 und 10 Grad, in 3000 m um 2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Durchfeuchtung der Schneedecke schreitet weiter voran. Kaum \u00c4nderung bei der Lawinengefahr, die latente Gefahr von Gleitschneelawine bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158157,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7506,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z"},{"id":158158,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7507,"language_code":"en","notice":"daily danger cycle of naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z"}],"levels":[{"id":342201,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z"}],"translations":[{"id":88809,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity continues, also small wet-snow avalanches possible","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE. Due to rising temperatures and lots of solar radiation, glide-snow avalanches continue to be the main danger: in all aspects at any time of day or night, medium-sized when triggering from terrain which has not yet discharged, plummeting down to greenlands, esp. in starting zones in extended north-facing terrain. Avoid zones below glide-cracks.<\/p>\r\n<p>As the day progresses, likelihood of small loose-snow slides will increase on sunny slopes and in rough and rocky terrain in all aspects, esp. on very steep W\/N\/E facing slopes above 2200m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow from Wednesday has bonded and consolidated, became moistened on Thursday in all aspects. Due to nocturnal outgoing radiation, a thin melt-freeze crust forms, softening quickly the next day. Beneath it the snowpack \u00f6on W\/N\/E facing slopes is often isotherm and moistened down to the ground. On sunny slopes the fresh snow has already melted, the slopes are becoming bare again.<\/p>\r\n<p>Glide cracks are a clear danger signal for the entire snowpack gliding downhill over smooth ground. In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, glide-snow avalanches can release and plummet down to bare slopes.<\/p>","weather":"<p>The night will have clear skies and be unusually mild. On Friday, good visibility and sunshine, only a few convective clouds. Winds will be light from W\/NW. At 2000 m: 5-10 degrees; at 3000 m: 2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>The snowpack is becoming ever wetter. Hardly any change in avalanche danger levels, latent danger of glide-snow avalanches persists.<\/p>","created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:33.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z"},{"id":197020,"name":"R2","headline":"Nur noch an wenigen Stellen kleine Gleit- und Nassschneeschneelawinen m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Spontane, kleine Gleit- und Nassschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind nur noch vereinzelt m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht bildet\r\n sich bis in Gipfelniveaus ein Schmelzharschdeckel aus, der untertags mit neuerlichem&nbsp;Temperaturanstieg und viel Sonnenschein wieder aufweicht. Zumindest im Nordsektor ist das \r\nPotenzial f\u00fcr Gleitschneelawinen&nbsp;noch vereinzelt gegeben. Sonnseitig \r\nliegt nur noch wenig Schnee. <br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft klar und bis in hohe Lagen ungew\u00f6hnlich mild. Am Freitag scheint dann bei sehr guten Sichtverh\u00e4ltnissen h\u00e4ufig die Sonne, nur ein paar kleine Quellwolken bilden sich im Tagesverlauf. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest. Temperaturen in 2000 m <br>\r\nzwischen 5 und 10 Grad, in 3000 m um 2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Weiterhin herrscht sonniges, mildes Hochdruckwetter. Die Gleitschneeproblematik bleibt bestehen. <br><\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158159,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"sehr vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7508,"language_code":"en","notice":"in isolated cases only","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"}],"levels":[{"id":342202,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"}],"translations":[{"id":88810,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches possible only in few spots","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Naturally triggered glide-snow avalanches are possible in isolated cases in terrain which has not yet discharged in all aspects, medium releases cannot be ruled out.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At night, a melt-freeze crust forms, swiftly melting in the daytime. At least on north facing slopes, there is potential for medium-sized glid-snow avalanches. On sunny slopes there is too little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>The night will have clear skies and be unusually mild. On Friday, good visibility and sunshine, only a few convective clouds. Winds will be light from W\/NW. At 2000 m: 5-10 degrees; at 3000 m: 2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>The snowpack is becoming ever wetter. Hardly any change in avalanche danger levels, latent danger of glide-snow avalanches persists.<\/p>","created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z"},{"id":197021,"name":"R3","headline":"Rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft spontaner Nass- und Gleitschneelawinen am Vormittag","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Laufe des Vormittags von m\u00e4\u00dfig auf erheblich an. Die Ausl\u00f6sebereitschaft von Nassschneelawinen nimmt bereits vormittags rasch zu. Diese k\u00f6nnen zum Teil auch nassen Altschnee mitrei\u00dfen und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Besonders betroffen sind sehr steile H\u00e4nge sowie Fels- und Schrofengel\u00e4nde der S\u00fcd-, Ost und Westexpositionen bis ins Hochgebirge sowie Nordh\u00e4nge bis etwa 2600 m. Aus extrem steilen, windgesch\u00fctzten Bereichen des erweiterten Nordsektors k\u00f6nnen zudem weiterhin kleine bis mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen abgehen. <br>\r\n<br>\r\nDie Gefahr von Gleitschneelawinen nimmt wieder zu. Gleitschneelawinen sind in allen Expositionen und zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Aus hoch gelegenen, noch nicht entladenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df, zum Teil auch gro\u00df werden und bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Dies besonders aus noch schneereichen Einzugsgebieten der erweiterten Nord- und Ostexpositionen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden. Auch an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen k\u00f6nnen nun durch den Neuschnee neuerlich Gleitschneelawinen abgehen. <\/p>\r\n<p>Vereinzelte Triebschneepakete in den erweiterten Nordexpositionen k\u00f6nnen meist nur noch mit gro\u00dfer Zusatzbelastung angesprochen werden und sind gut erkennbar.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist im Nordsektor bis auf etwa 2600 m, in Ost- und Westh\u00e4ngen bis auf etwa 3000 m und im S\u00fcdsektor zum Teil bis in die Gipfelregionen oftmals bereits isotherm und angefeuchtet, in Bodenn\u00e4he auch oft nass. Besonders sonnseitig sind viele Bereiche unter 1800 nach dem Neuschnee bereits wieder aper. Der am Donnerstag angefeuchtete, pappige Neuschnee ist gut mit der Altschneedecke verbunden und bildet in der klaren Nacht oberfl\u00e4chlich eine d\u00fcnne Schmelzharschkruste, welche am Freitag jedoch rasch wieder aufweicht. Sonneneinstrahlung und W\u00e4rme f\u00fchren zu einer zunehmenden Durchfeuchtung der Schneedecke. <br><\/p>\r\n<p>Gleitschneem\u00e4uler sind ein klares Anzeichen f\u00fcr das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund. Auf noch nicht entladenem, steilen Grasmattengel\u00e4nde k\u00f6nnen weiterhin Gleitschneelawinen abgleiten und auch in bereits ausgeaperte Bereiche vorsto\u00dfen. <\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft klar und bis in hohe Lagen ungew\u00f6hnlich mild. Am Freitag scheint dann bei sehr guten Sichtverh\u00e4ltnissen h\u00e4ufig die Sonne, nur ein paar kleine Quellwolken bilden sich im Tagesverlauf. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest. Temperaturen in 2000 m <br>\r\nzwischen 5 und 10 Grad, in 3000 m um 2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Durchfeuchtung der Schneedecke schreitet weiter voran. Kaum \u00c4nderung bei der Lawinengefahr, Nass- und Gleitschneelawinen dominieren die Lawinengefahr. <br><\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158160,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7509,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"},{"id":158161,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t am Nachmittag, viele Steilh\u00e4nge sind betroffen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7510,"language_code":"en","notice":"increasing naturally triggered avalanche activity over the morning hours, on many steep slopes","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"},{"id":158162,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t bereits im Laufe des Vormittags","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7511,"language_code":"en","notice":"increasing naturally triggered avalanche activity over the morning hours","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"},{"id":158163,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7512,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"}],"levels":[{"id":342203,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"},{"id":342204,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"}],"translations":[{"id":88811,"language_code":"en","headline":"Quickly increasing naturally triggered loose-snow\/glide-snow avalanches in the morning","risk_assesment":"<p>Avalanche danger increases during the cours of the morning from moderate to considerable. Likelihood of wet-snow avalanches triggering swiftly rises, which can often sweep along wet old snow and grow to medium size, esp. on very steep slopes and in rough and rocky terrain on S\/E\/W facing slopes up to high alpine regions and on north-facing slopes up to 2600 m. On steep wind-protected slopes in extended north-facing terrain, small-to-medium loose-snow avalanches are possible.<\/p>\r\n<p>The danger of glide-snow avalanches is again increasing. They are possible in all aspects and at any time of day or night. In high starting zones which have not yet discharged they can be medium-sized and plummet down to greenlands, esp. from starting zones where there is still sufficient snow on the ground on N\/E facing slopes. Avoid zones below glide cracks. Also previously bare slopes can release glide-snow avalanches.<\/p><p>Isolated snowdrift masses in extended north-facing terrain can be triggered mostly by large additional loading, are easily recognized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack on north-facing slopes is up to 2600 m isotherm and moist, on E\/W facing slopes up to 3000 m, and on south-facing slopes up to summit levels. On sunny slopes, many areas below 1800 m are again bare of snow. The moist sticky fresh snow has bonded well and forms a thin melt-freeze crust during the night, then quickly softening in the morning. Sun and warmth are making the snowpack ever wetter.<\/p>\r\n<p>Glide cracks are a clear danger signal for the entire snowpack gliding downhill over smooth ground. In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, glide-snow avalanches can release and plummet down to bare slopes.<\/p>","weather":"<p>The night will have clear skies and be unusually mild. On Friday, good visibility and sunshine, only a few convective clouds. Winds will be light from W\/NW. At 2000 m: 5-10 degrees; at 3000 m: 2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>The snowpack is becoming ever wetter. Hardly any change in avalanche danger levels, latent danger of glide-snow avalanches dominates.<\/p>","created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:47:39.000000Z"}],"documents":[{"id":148982,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4696\/overall.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:03.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:03.000000Z"},{"id":148983,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:07.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:07.000000Z"},{"id":148984,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:11.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:11.000000Z"},{"id":148985,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:14.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:14.000000Z"},{"id":148986,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:17.000000Z"},{"id":148987,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:21.000000Z"},{"id":148988,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:25.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:25.000000Z"},{"id":148989,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:28.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:28.000000Z"},{"id":148990,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:32.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:32.000000Z"},{"id":148991,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:36.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:36.000000Z"},{"id":148992,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:39.000000Z"},{"id":148993,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:43.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:43.000000Z"},{"id":148994,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:46.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:46.000000Z"},{"id":148995,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:51.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:51.000000Z"},{"id":148996,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:55.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:55.000000Z"},{"id":148997,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-11T15:51:59.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:51:59.000000Z"},{"id":148998,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-11T15:52:04.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:52:04.000000Z"},{"id":148999,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-11T15:52:08.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:52:08.000000Z"},{"id":149000,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-11T15:52:12.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:52:12.000000Z"},{"id":149001,"report_id":4696,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-11T15:52:16.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:52:16.000000Z"},{"id":149040,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4696\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:40.000000Z"},{"id":149041,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:17:44.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:44.000000Z"},{"id":149042,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:17:47.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:47.000000Z"},{"id":149043,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:17:51.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:51.000000Z"},{"id":149044,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:17:55.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:55.000000Z"},{"id":149045,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:17:58.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:58.000000Z"},{"id":149046,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:02.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:02.000000Z"},{"id":149047,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:06.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:06.000000Z"},{"id":149048,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:10.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:10.000000Z"},{"id":149049,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:13.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:13.000000Z"},{"id":149050,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:17.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:17.000000Z"},{"id":149051,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:20.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:20.000000Z"},{"id":149052,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:24.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:24.000000Z"},{"id":149053,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:28.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:28.000000Z"},{"id":149054,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:32.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:32.000000Z"},{"id":149055,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:37.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:37.000000Z"},{"id":149056,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:41.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:41.000000Z"},{"id":149057,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:45.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:45.000000Z"},{"id":149058,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:48.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:48.000000Z"},{"id":149059,"report_id":4696,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4696\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10648,"report_id":4696,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-11T15:52:16.000000Z","created_at":"2024-04-11T15:52:16.000000Z","updated_at":"2024-04-11T15:52:16.000000Z"},{"id":10653,"report_id":4696,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z","created_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6927,"report_id":4696,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-11T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-11T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:00:02.000000Z"},{"id":6929,"report_id":4696,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-11T16:20:01.000000Z","created_at":"2024-04-11T16:20:01.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:20:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2860,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow\/glide-snow avalanches increases as each day progresses","created_at":"2024-04-11T16:17:33.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:17:33.000000Z"}],"created_at":"2024-04-11T15:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T16:18:53.000000Z"},{"id":4693,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4687,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-11T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-11T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-12T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-11-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-11-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":197077,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":342348,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":342349,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":342350,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":342351,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":197078,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":342352,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":342353,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":342354,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"},{"id":342355,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T05:15:22.000000Z"},{"id":4682,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4675,"next_report_id":null,"headline":"Am Donnerstag und Freitag wieder deutlich milder und sonnig - leichter Tagesgang der Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"48","clearance_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-10T10:31:41.000000Z","published_at":"2024-04-10T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-12T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-10-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-10-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":196728,"name":"R1","headline":"Leichter Tagesgang der Lawinengefahr - auf Grund der Schneelage\/-verteilung nur mehr in h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird \u00fcberwiegend als gering eingestuft, kann aber am Nachmittag gebietsweise etwas ansteigen. Vorwiegend in den h\u00f6heren Lagen, wo noch eine durchgehende Schneedecke vorhanden ist, k\u00f6nnen im Tagesverlauf im besonnten Steilgel\u00e4nde spontan meist kleine, selten mittlere Lawinen abrutschen oder ausgel\u00f6st werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind je nach vorhandener Schneemenge im Steilgel\u00e4nde bei glattem Untergrund m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die oberfl\u00e4chig vor\u00fcbergehend etwas gefestigte, darunter aber durchfeuchtete Schneedecke der Hochlagen&nbsp;wird wieder rasch instabil. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Meist liegt nur mehr in h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke mit mittleren Schneeh\u00f6hen. Der Abbau der Schneedecke schreitet generell voran.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag herrscht gutes Tourenwetter mit ausgezeichneter Sicht. H\u00e4ufig scheint die Sonne, am Nachmittag bilden sich ein paar harmlose Quellwolken. Der Wind weht meist nur schwach aus S\u00fcd bis West. Temperaturen in 1500 m zwischen 3 und 8 Grad, in 2000 m um 5 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Freitag scheint bei sehr guten Sichtverh\u00e4ltnissen h\u00e4ufig die Sonne, nur ein paar harmlose hohe Wolken ziehen \u00fcber die Gipfel. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest. Temperaturen in 1500m zwischen 6 und 10 Grad, in 2000 m um 7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Tagesgang, der sich mit der zunehmenden Erw\u00e4rmung in den kommenden Tagen&nbsp;verst\u00e4rkt.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157784,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z"},{"id":157785,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Aktivit\u00e4t von meist kleinen Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z"}],"levels":[{"id":341750,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z"}],"translations":[{"id":88627,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z"}],"documents":[{"id":148786,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4682\/overall.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:27.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:27.000000Z"},{"id":148787,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:29.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:29.000000Z"},{"id":148788,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:31.000000Z"},{"id":148789,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:32.000000Z"},{"id":148790,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:34.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:34.000000Z"},{"id":148791,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:36.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:36.000000Z"},{"id":148792,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:38.000000Z"},{"id":148793,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:40.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:40.000000Z"},{"id":148794,"report_id":4682,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4682\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-10T10:31:41.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:41.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10630,"report_id":4682,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-10T10:31:41.000000Z","created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T10:31:41.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6915,"report_id":4682,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T10:30:38.000000Z","updated_at":"2024-04-11T17:00:22.000000Z"},{"id":4684,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":10,"previous_report_id":4680,"next_report_id":null,"headline":"Mildes, sonniges Wetter - zunehmendes Nassschneeproblem im Tagesverlauf!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"48","clearance_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z","published_at":"2024-04-10T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-12T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-10-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-10-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":10,"user_group_id":1,"name":"Pulling Lisa","email":"lisa.pulling@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:01.000000Z","updated_at":"2023-03-01T16:24:02.000000Z"},"regions":[{"id":196830,"name":"R1","headline":"Geringe Lawinengefahr mit leichtem Tagesgang!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist generell mit gering bewertet, kann aber am Nachmittag etwas ansteigen. Speziell in h\u00f6heren Lagen, wo noch reichlich Schnee vorhanden ist, nimmt die Gefahr von Nassschneelawinen im Tagesverlauf zu. Besonders aus besonntem Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen kleine bis mittelgro\u00dfe Lawinen spontan abrutschen oder ausgel\u00f6st werden. Au\u00dferdem k\u00f6nnen weiterhin aus sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund&nbsp;spontane Gleitschneelawinen nicht ausgeschlossen werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke verfestigt sich vor\u00fcbergehend \u00fcber Nacht, darunter ist die Schneedecke aber weiterhin feucht und wird rasch wieder instabil. Die durchn\u00e4sste Schneedecke&nbsp;kann au\u00dferdem auf nassem, glatten Untergrund jederzeit abgleiten. Eine durchgehende Schneedecke gibt es nur mehr in h\u00f6heren Lagen. Die Ausaperung der Schneedecke schreitet voran.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag scheint \u00fcberwiegend die Sonne und es wird wieder milder. In der H\u00f6he bleibt es windschwach. Die Temperaturen liegen zu Mittag&nbsp;in 2000m um +7 Grad, in 1500m um +10 Grad.&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n<p>Auch am Freitag ist es weiterhin mild und durchwegs sonnig, nur d\u00fcnne, hohe Bew\u00f6lkung zieht immer wieder durch. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus n\u00f6rdlicher bis nordwestlicher Richtung. Die Temperaturen steigen in 2000m im Norden bis um +8 Grad, im S\u00fcden bis +11 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Auch am Wochenende herrscht anhaltender Hochdruckeinfluss. Es gilt weiterhin den&nbsp;Tagesgang des Nassschneeproblems zu beachten - Touren sollten fr\u00fch beendet werden - und die Schneedecke apert weiter aus.&nbsp;Der n\u00e4chste Lagebericht wird am Freitag ver\u00f6ffentlicht.<\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-12","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157926,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7494,"language_code":"en","notice":"from starting zones which have not yet discharged","created_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":157927,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"leichter Tagesgang, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7495,"language_code":"en","notice":"slight daytime danger cycle, naturally triggered releases","created_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"levels":[{"id":341930,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"translations":[{"id":88706,"language_code":"en","headline":"Predominantly low avalanche danger, slight daytime danger cycle","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low, possibly rising later in the day. Danger of wet-snow avalanches will increase, naturally triggered glide-snow avalanches on steep smooth slopes cannot be ruled out.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is consolidating, beneath it the layers are still moist and quickly become instable, and can glide over smooth ground at any time. Only at high altitudes is there a cohesive snowpack. The slopes are becoming bare of snow.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, mostly sunny and mild, light winds. At 2000 m: +7 degrees; at 1500 m: +10 degrees.<\/p>\r\n<p>On Friday, mild and sunny, high clouds passing through, light to moderate northerly winds. At 2000 m in the north: +8 degrees, in the south +11 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On the weekend, enduring high-pressure front conditions. Attention necessary to daytime danger cycle. Backcountry tours should be terminated early in the day. The slopes are becoming bare of snow. The next Avalanche Bulletin will be published on Friday.<\/p>","created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"documents":[{"id":148808,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4684\/overall.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:31.000000Z"},{"id":148809,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:33.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:33.000000Z"},{"id":148810,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:35.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:35.000000Z"},{"id":148811,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:37.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:37.000000Z"},{"id":148812,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:38.000000Z"},{"id":148813,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:40.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:40.000000Z"},{"id":148814,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:42.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:42.000000Z"},{"id":148815,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:44.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:44.000000Z"},{"id":148816,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:46.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:46.000000Z"},{"id":148817,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:48.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:48.000000Z"},{"id":148818,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:50.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:50.000000Z"},{"id":148819,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:52.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:52.000000Z"},{"id":148820,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:54.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:54.000000Z"},{"id":148821,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:55.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:55.000000Z"},{"id":148822,"report_id":4684,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:57.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:57.000000Z"},{"id":148823,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4684\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:32.000000Z"},{"id":148824,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:34.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:34.000000Z"},{"id":148825,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:36.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:36.000000Z"},{"id":148826,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:38.000000Z"},{"id":148827,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:40.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:40.000000Z"},{"id":148828,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:42.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:42.000000Z"},{"id":148829,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:44.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:44.000000Z"},{"id":148830,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:46.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:46.000000Z"},{"id":148831,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:48.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:48.000000Z"},{"id":148832,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:50.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:50.000000Z"},{"id":148833,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:52.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:52.000000Z"},{"id":148834,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:54.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:54.000000Z"},{"id":148835,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:55.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:55.000000Z"},{"id":148836,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:57.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:57.000000Z"},{"id":148837,"report_id":4684,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4684\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10634,"report_id":4684,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-10T14:31:57.000000Z","created_at":"2024-04-10T14:31:57.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:57.000000Z"},{"id":10635,"report_id":4684,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z","created_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6917,"report_id":4684,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z"},{"id":6922,"report_id":4684,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2855,"language_code":"en","headline":"Mild and sunny weather. Increasing wet-snow problem during daytime hours.","created_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:45:59.000000Z"},{"id":4686,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":28,"previous_report_id":4679,"next_report_id":null,"headline":"Nassschneeproblem: auch beim Wandern auf Selbstausl\u00f6sungen von oberhalb achten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z","published_at":"2024-04-10T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-13T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-10-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-10-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":28,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"christoph.hummel@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-11T10:03:52.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:02:10.000000Z"},"regions":[{"id":196827,"name":"R1","headline":"In der Sonne l\u00f6sen sich kleine, nasse Lockerschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Nassschnee ist das Hauptproblem. Mit der Sonneneinstrahlung l\u00f6sen sich kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde von selbst.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund ist&nbsp;zudem vor allem schattseitig&nbsp;die Selbstausl\u00f6sung kleiner, nasser Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In den klaren N\u00e4chten entsteht ein Harschdeckel, der im Tagesverlauf vor allem in der Sonne&nbsp;schnell wieder auftaut. Dort, wo vor dem Schneefall am Mittwoch noch eine geschlossene Altschneedecke vorhanden war, ist diese vollst\u00e4ndig durchn\u00e4sst. Auf den S\u00fcdseiten und schattseitig bis \u00fcber 1600 m apert der Boden schnell wieder aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157921,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"levels":[{"id":341923,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"translations":[{"id":88703,"language_code":"en","headline":"On sunny slopes small wet loose-snow avalanches can release","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Wet snow is the main problem. Due to solar radiation, small wet loose-snow avalanches can release on very steep slopes naturally. On very steep smooth slopes, esp. on shady slopes, small wet glide-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During nights of clear skies a melt-freeze crust forms, quickly melts in the daytime. Where the snowfall from Wednesday fell on a cohesive snowpack surface, it is now utterly wet- On southerly slopes and shady slopes, the ground is bare up to 1600 m.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:53:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":196828,"name":"R2","headline":"Zonen unter Gleitschneem\u00e4ulern meiden!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;Auf schneereichen, sehr steilen&nbsp;Wiesenh\u00e4ngen und Felsplatten&nbsp;k\u00f6nnen sich jederzeit nasse Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Vereinzelt sind auch gro\u00dfe Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Mit der Sonneneinstrahlung l\u00f6sen sich zudem kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In den klaren N\u00e4chten entsteht ein Harschdeckel, der im Tagesverlauf wieder auftaut. Die Schneedecke ist&nbsp;tiefreichend durchn\u00e4sst. Der Boden apert auf den S\u00fcdseiten bis in die Hochlagen&nbsp;und schattseitig bis ca. 1600&nbsp;m schnell wieder aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157922,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":157923,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"levels":[{"id":341924,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":341925,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"translations":[{"id":88704,"language_code":"en","headline":"Avoid snowdrifts and zones below glide cracks.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: wet snow. On very steep grass-covered slopes and rocks, wet glide-snow avalanches can release naturally. Large releases are sometimes possible.<\/p><p>Due to solar radiation, small wet loose-snow avalanches can release in extremely steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During nights of clear skies a melt-freeze crust forms, quickly melts in the daytime. Where the snowfall from Wednesday fell on a cohesive snowpack surface, it is now utterly wet- On southerly slopes and shady slopes, the ground is bare up to 1600 m.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:53:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":196829,"name":"R3","headline":"Vermehrt Selbstausl\u00f6sungen nasser Lawinen im Tagesverlauf.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist Vormittags gering und steigt oberhalb von 1600 m im Tagesverlauf auf m\u00e4\u00dfig an. Nassschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;Auf schneereichen, sehr steilen&nbsp;Wiesenh\u00e4ngen und Felsplatten&nbsp;k\u00f6nnen sich auch schattseitig&nbsp;kleine und mittlere, nasse Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Mit&nbsp;der Sonneneinstrahlung l\u00f6sen sich zudem kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In den klaren N\u00e4chten entsteht ein Harschdeckel, der im Tagesverlauf wieder auftaut. Die Schneedecke ist&nbsp;tiefreichend durchn\u00e4sst. Der Boden apert auf den S\u00fcdseiten bis in die Hochlagen&nbsp;und schattseitig bis ca. 1600&nbsp;m schnell wieder aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-13","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157924,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":157925,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"levels":[{"id":341926,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":341927,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":341928,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"},{"id":341929,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"translations":[{"id":88705,"language_code":"en","headline":"Increasingly frequent naturally triggered wet-snow avalanches during the daytime","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low in the moring, and rises to moderate above 1600 m during the course of the day. Main problem: wet snow. On very steep grass-covered slopes and rocks, wet glide-snow avalanches can release naturally. Large releases are sometimes possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During nights of clear skies a melt-freeze crust forms, quickly melts in the daytime. Where the snowfall from Wednesday fell on a cohesive snowpack surface, it is now utterly wet- On southerly slopes and shady slopes, the ground is bare up to 1600 m.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:53:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z"}],"documents":[{"id":148797,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4686\/overall.pdf","created_at":"2024-04-10T14:30:57.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:30:57.000000Z"},{"id":148798,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:00.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:00.000000Z"},{"id":148799,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:04.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:04.000000Z"},{"id":148800,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:07.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:07.000000Z"},{"id":148801,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:10.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:10.000000Z"},{"id":148802,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:13.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:13.000000Z"},{"id":148803,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:16.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:16.000000Z"},{"id":148804,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:19.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:19.000000Z"},{"id":148805,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:21.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:21.000000Z"},{"id":148806,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:25.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:25.000000Z"},{"id":148807,"report_id":4686,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-10T14:31:28.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:28.000000Z"},{"id":148838,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4686\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:00.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:00.000000Z"},{"id":148839,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:04.000000Z"},{"id":148840,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:07.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:07.000000Z"},{"id":148841,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:10.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:10.000000Z"},{"id":148842,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:13.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:13.000000Z"},{"id":148843,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:17.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:17.000000Z"},{"id":148844,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:20.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:20.000000Z"},{"id":148845,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:23.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:23.000000Z"},{"id":148846,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:26.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:26.000000Z"},{"id":148847,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:29.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:29.000000Z"},{"id":148848,"report_id":4686,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4686\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10633,"report_id":4686,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-10T14:31:28.000000Z","created_at":"2024-04-10T14:31:28.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:31:28.000000Z"},{"id":10636,"report_id":4686,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z","created_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6919,"report_id":4686,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z"},{"id":6923,"report_id":4686,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2856,"language_code":"en","headline":"Wet-snow problem also for hikers: beware releases from above!","created_at":"2024-04-10T14:53:52.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:53:52.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T14:27:45.000000Z","updated_at":"2024-04-10T14:54:32.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-12-0514-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-12-0514-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}