[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).", "text_estat_mantell": "Las placas de viento presentes en orientaciones N, E y W, preferentemente por encima del nivel de bosque, se van estabilizando progresivamente y se van mostrando menos reactivas. Sin embargo, todav\u00eda es posible el desencadenamiento de estas placas al paso de personas, que pueden generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (medio), con capacidad para enterrar a una persona. Con el progresivo aumento t\u00e9rmico y la insolaci\u00f3n, sobre todo a partir del mediod\u00eda, se ir\u00e1 humedeciendo el manto, especialmente en solanas y en umbr\u00edas de cota baja. Se espera actividad de aludes de nieve h\u00fameda preferentemente en solanas de vertientes inclinadas y durante las horas de mayor insolaci\u00f3n. Estos aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2 (medio), suficientes para enterrar a una persona, y no se descarta puntualmente alguno de tama\u00f1o 3 (grande). Es recomendable adaptar el horario para evitar los momentos de mayor humedecimiento.\n", "text_distribucio": "Los espesores de nieve son deficitarios en todo el sector. A unos 2200 m rondan los 60 cm en el sector N y los 100 cm en el S.", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10111, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10104, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).", "text_estat_mantell": "El aumento de temperatura y la insolaci\u00f3n provocar\u00e1n un progresivo humedecimiento del manto, sobre todo a partir del mediod\u00eda y en solanas, as\u00ed como en umbr\u00edas de cota baja, favorecido por un menor enfriamiento nocturno. Los aludes de nieve h\u00fameda podr\u00e1n producirse sobre todo a partir de mediod\u00eda, especialmente en solanas de vertientes inclinadas. Estos aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2 (medio), suficientes para enterrar a una persona, y no se descarta puntualmente de hasta tama\u00f1o 3 (grande). Es recomendable adaptar el horario para evitar los momentos de mayor humedecimiento.\nPor encima del nivel de bosque, en umbr\u00edas, podemos encontrar tambi\u00e9n la presencia de placas de viento, especialmente bajo collados y cordales y en orientaciones N y NE. Estas placas pueden romperse al paso de una persona ya que se han observado niveles d\u00e9biles internos de nieve granulada. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 2, y muy puntualmente, en los lugares m\u00e1s favorecidos, se podr\u00eda desencadenar alguno de tama\u00f1o 3.", "text_distribucio": "Los grosores de nieve est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2500 metros se encuentran entre los 100 y 130 cm.", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10109, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10102, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).", "text_estat_mantell": "El aumento de temperatura y la insolaci\u00f3n provocar\u00e1n un progresivo humedecimiento del manto, sobre todo a partir del mediod\u00eda y en solanas, as\u00ed como en umbr\u00edas de cota baja, favorecido por un menor enfriamiento nocturno. Los aludes de nieve h\u00fameda podr\u00e1n producirse sobre todo a partir de mediod\u00eda, especialmente en solanas de vertientes inclinadas. Estos aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2 (media), suficientes para enterrar a una persona, y no se descarta puntualmente de hasta tama\u00f1o 3 (grande). Es recomendable adaptar el horario para evitar los momentos de mayor humedecimiento. Por encima del nivel de bosque, en umbr\u00edas, podemos encontrar tambi\u00e9n la presencia de placas de viento, especialmente bajo collados y cordales y en orientaciones N y NE. Estas placas pueden romperse al paso de una persona ya que se han observado niveles d\u00e9biles internos de nieve granulada. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 2, y muy puntualmente, en los lugares m\u00e1s favorecidos, se podr\u00eda desencadenar alguno de tama\u00f1o 3.", "text_distribucio": "Los grosores de nieve est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2500 metros se encuentran entre los 100 y 130 cm.", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10110, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10101, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El aumento de temperatura y la insolaci\u00f3n provocar\u00e1n un progresivo humedecimiento del manto, sobre todo a partir del mediod\u00eda y en solanas, as\u00ed como tambi\u00e9n en umbr\u00edas de cota baja. Con estas condiciones se esperan aludes de nieve h\u00fameda, m\u00e1s probables a partir de media ma\u00f1ana, especialmente en laderas inclinadas a solanas. Estos aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y 2 (medio), suficientes para enterrar a una persona. Es recomendable adaptar el horario para evitar los momentos de mayor humedecimiento.\nPor encima del nivel de bosque, en umbr\u00edas, podemos encontrar tambi\u00e9n la presencia de placas de viento, especialmente bajo collados y cordales y en orientaciones N. Es posible tambi\u00e9n el desencadenamiento y ca\u00edda de estas placas por sobrecarga dado que se han observado niveles d\u00e9biles internos de nieve granulada. Los aludes podr\u00edan alcanzar tambi\u00e9n tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 1800 m. A unos 2200 m los grosores est\u00e1n pr\u00f3ximos a los normales.", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10108, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10100, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) en el sector del Cad\u00ed\nLIMITADO (2) en el sector del Moixer\u00f3", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos episodios de nevadas con viento han provocado la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N principalmente, sobre todo en el sector del Cad\u00ed. Por lo general son placas blandas y que a menudo descansan sobre niveles d\u00e9biles de nieve granulada. Aunque no se descarta el desencadenamiento natural de estas placas, m\u00e1s probables por la ca\u00edda de alguna cornisa presente en el sector, preferentemente ceder\u00e1n por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona. Los aludes ser\u00e1n en general de tama\u00f1o 2 (medio) aunque no se descarta puntualmente de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para enterrar a un grupo de personas.\nTambi\u00e9n son posibles, con el progresivo humedecimiento del manto, aludes de nieve h\u00fameda, sobre todo a partir del mediod\u00eda y en las vertientes m\u00e1s soleadas. Por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o entre 1 (peque\u00f1a) y 2 (media), con capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 1500 m. Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 70 cm a 2100 m.", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10099, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10107, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El aumento de temperatura y la insolaci\u00f3n provocar\u00e1n un progresivo humedecimiento del manto, sobre todo a partir del mediod\u00eda y en solanas, as\u00ed como tambi\u00e9n en umbr\u00edas de cota baja. Con estas condiciones se esperan aludes de nieve h\u00fameda, m\u00e1s probables a partir de media ma\u00f1ana, especialmente en laderas inclinadas a solanas. Estos aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y 2 (medio), suficientes para enterrar a una persona. Es recomendable adaptar el horario para evitar los momentos de mayor humedecimiento.\nPor encima del nivel de bosque, en umbr\u00edas, podemos encontrar tambi\u00e9n la presencia de placas de viento, especialmente en orientaciones N y E. Es posible tambi\u00e9n el desencadenamiento y ca\u00edda de estas placas por sobrecarga dado que se han observado niveles d\u00e9biles internos de nieve granulada. Los aludes podr\u00edan alcanzar tambi\u00e9n tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 1900 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 20 y los 30 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10105, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10098, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El aumento de temperatura y la insolaci\u00f3n provocar\u00e1n un progresivo humedecimiento del manto, sobre todo a partir del mediod\u00eda y en solanas, as\u00ed como tambi\u00e9n en umbr\u00edas de cota baja. Con estas condiciones se esperan aludes de nieve h\u00fameda, m\u00e1s probables a partir de media ma\u00f1ana, especialmente en laderas inclinadas a solanas. Estos aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y 2 (medio), suficientes para enterrar a una persona. Es recomendable adaptar el horario para evitar los momentos de mayor humedecimiento.\nPor encima del nivel de bosque, en umbr\u00edas, podemos encontrar tambi\u00e9n la presencia de placas de viento, especialmente bajo collados y cordales y en orientaciones N. Es posible tambi\u00e9n el desencadenamiento y ca\u00edda de estas placas por sobrecarga dado que se han observado niveles d\u00e9biles internos de nieve granulada. Los aludes podr\u00edan alcanzar tambi\u00e9n tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 1700 m. A unos 2000 m los espesores est\u00e1n pr\u00f3ximos a los normales, aunque en cotas altas pueden ser inferiores a los habituales por estas fechas a causa del viento. ", "text_tendencia": "Las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando y el humedecimiento del manto ir\u00e1 en aumento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10106, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10097, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}]