[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "4", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FUERTE (4)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3n de nevadas previstas con viento fuerte de SW y despu\u00e9s de NW dar\u00e1 lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento en todas las orientaciones y cotas. Estas placas se formar\u00e1n sobre un manto con poca estabilidad por niveles d\u00e9biles internos de facetas que pueden provocar su rotura y propagaci\u00f3n con facilidad. El desencadenamiento de estas placas, que puede producirse de forma natural, podr\u00e1 involucrar un grueso considerable del manto dando lugar a posibles aludes de hasta tama\u00f1o 4, con capacidad para llegar hasta fondo de valle. Asimismo, en sectores m\u00e1s resguardados podemos encontrar tambi\u00e9n el problema de nieve reciente por las acumulaciones del episodio previsto. En este caso se restringir\u00eda a la nieve del nuevo episodio y los posibles aludes naturales ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana los espesores del manto oscilan por lo general entre los 50 y los 80 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando, en general, ligeramente por debajo de lo que tocar\u00eda por esta \u00e9poca del a\u00f1o. Sin embargo, las nevadas previstas durante el fin de semana pueden incrementar considerablemente los grosores en todas las cotas.", "text_tendencia": "Las nuevas placas formadas en el \u00faltimo episodio tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9729, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "4", "priority": "1"}, {"id_problema": 9736, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas abundantes con viento fuerte del SW y despu\u00e9s del NW a partir del s\u00e1bado podr\u00e1n dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento duras en cualquier orientaci\u00f3n, m\u00e1s locales en vertientes sur, especialmente en los sectores con manto previo, sectores resguardados y bajo collados y crestas. Asimismo, las placas previas existentes podr\u00e1n ganar dimensi\u00f3n durante el episodio. Las placas ser\u00e1n sensibles y podr\u00e1n propagarse, desencaden\u00e1ndose preferentemente de forma accidental pero sin descartar alguna natural. Los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. En lugares con pendiente m\u00e1s favorable tampoco se descarta el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa de viento natural.\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana el manto es discontinuo en todas orientaciones y cotas por acci\u00f3n del viento. A pesar de la presencia de nieve por encima de los 1500 en umbr\u00edas y 1800 en solanas, s\u00f3lo es esquiable en sectores poco afectados por el viento. Los espesores siguen muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Las nevadas previstas pueden cambiar la distribuci\u00f3n y grosor del manto el fin de semana.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9731, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas abundantes con viento fuerte del SW y despu\u00e9s del NW a partir del s\u00e1bado podr\u00e1n dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento duras en cualquier orientaci\u00f3n, m\u00e1s locales en vertientes sur, especialmente en los sectores con manto previo, sectores resguardados y bajo collados y crestas. Asimismo, las placas previas existentes podr\u00e1n aumentar de tama\u00f1o durante el episodio. Las placas ser\u00e1n sensibles y podr\u00e1n propagarse, desencaden\u00e1ndose preferentemente de forma accidental pero sin descartar alguna natural. Los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. En lugares con pendiente m\u00e1s favorable tampoco se descarta el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa de viento natural.\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana el manto es discontinuo en todas orientaciones y cotas por acci\u00f3n del viento. A pesar de la presencia de nieve por encima de los 1500 en umbr\u00edas y 1800 en solanas, s\u00f3lo es esquiable en sectores poco afectados por el viento. Los espesores siguen muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Las nevadas previstas pueden cambiar la distribuci\u00f3n y grosor del manto el fin de semana.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9732, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El episodio de nevadas previsto entre hoy y ma\u00f1ana con viento fuerte de SW primero y NW despu\u00e9s, hasta cota baja, estabilizar\u00e1 el manto con la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento y el engrosamiento de las previas existentes. A pesar de la deflaci\u00f3n en amplios sectores por el viento previsto, las placas, duras en general, se podr\u00e1n formar en cualquier orientaci\u00f3n, m\u00e1s frecuentes en umbr\u00edas, y especialmente en sectores resguardados y bajo collados y cordales, y con manto previo. Podr\u00e1n ser placas sensibles y propagarse con facilidad. Adem\u00e1s, en las placas antiguas localmente todav\u00eda persisten niveles d\u00e9biles internos. Las placas ser\u00edan locales y podr\u00edan llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "El manto es muy irregular por el \u00faltimo episodio de viento. No existe continuidad y no es esquiable en general. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, donde a unos 2000 m rondan los 20 cm. Sin embargo, el manto nivoso puede variar y ser m\u00e1s extenso y con mayores espesores con el episodio previsto, condicionado a la acci\u00f3n del viento.", "text_tendencia": "Las placas tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9733, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2200 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Las placas de viento formadas en el \u00faltimo episodio de nieve y viento se restringen principalmente a lugares resguardados y fondos de canales, por encima de los 2200 m aproximadamente, en el sector del Cad\u00ed. Estas placas, con las nuevas nevadas previstas y viento del SW primero y NW despu\u00e9s, podr\u00e1n engrosarse y formarse nuevas en sectores con manto previo. Las placas pueden mostrarse sensibles y pueden desencadenarse con el paso de una persona. Ser\u00e1n placas en general de poco grosor y placas medias que dar\u00e1n lugar a aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona, y hasta tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrarla. Hay que tener cuidado con el terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o tendr\u00e1 potencial para enterrarnos.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los grosores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales. En su conjunto, el manto no es esquiable. Sin embargo, puede variar y ser m\u00e1s extenso y con mayores espesores con el episodio previsto, condicionado a la acci\u00f3n del viento.", "text_tendencia": "Las placas se ir\u00e1n estabilizando. Peligro: en DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9734, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": "La distribuci\u00f3n y grosor del manto nivoso puede variar a partir del s\u00e1bado al mediod\u00eda debido a las nevadas moderadas previstas hasta cota baja para el fin de semana en todo el sector. El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana, el manto nivoso contin\u00faa con poco grosor o inexistente en gran parte del sector. Las nevadas previstas para el s\u00e1bado con viento de SW, principalmente por la tarde, caer\u00e1n mayoritariamente sobre un suelo desnudo sin nieve, mientras que el domingo, las nevadas previstas, m\u00e1s d\u00e9biles, ser\u00e1n con viento de NW. Las posibles placas de viento antiguas, muy locales y peque\u00f1as, restringidas a cotas altas y lugares resguardados, as\u00ed como debajo de collados y cordales, podr\u00e1n engrosarse con las nuevas nevadas y podr\u00e1n ser m\u00e1s sensibles. Asimismo, podr\u00edan formarse nuevas placas de viento, con el episodio previsto de nieve, en lugares resguardados y de forma local. Sin embargo, el viento fuerte, tanto de SW como de NW, provocar\u00e1 importantes deflaciones en todas las orientaciones. Estas placas ser\u00e1n de peque\u00f1as dimensiones, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla. El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana, la nieve est\u00e1 presente en las umbr\u00edas por encima de unos 1800 m, no de forma continua y con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo hasta cotas altas. Los grosores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o; sin embargo, estas condiciones podr\u00e1n variar a lo largo del fin de semana con una mayor extensi\u00f3n del manto nivoso y un mayor espesor.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El episodio de nevadas previsto entre hoy y ma\u00f1ana con viento fuerte de SW primero y NW despu\u00e9s, hasta cota baja, inestabilizar\u00e1 el manto con la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento y el engrosamiento de las previas existentes. A pesar de la deflaci\u00f3n en amplios sectores por el viento previsto, las placas, duras en general, se podr\u00e1n formar en cualquier orientaci\u00f3n, m\u00e1s frecuentes en umbr\u00edas, y especialmente en sectores resguardados y bajo collados y cordales, y con manto previo. Podr\u00e1n ser placas sensibles y propagarse con facilidad. Adem\u00e1s, en las placas antiguas todav\u00eda persisten niveles d\u00e9biles internos, principalmente de nieve granulada. Las placas ser\u00edan locales y podr\u00edan llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "El manto es muy irregular por el \u00faltimo episodio de viento. No existe continuidad y no es esquiable en general. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, donde a unos 2000 m rondan los 20 cm. Sin embargo, el manto nivoso puede variar y ser m\u00e1s extenso y con mayores espesores con el episodio previsto, condicionado a la acci\u00f3n del viento.", "text_tendencia": "Las placas tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9735, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}]