[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)\n", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana amb vent del N ha deixat un patr\u00f3 de neu ventada en forma de plaques tant toves com dures. Aquestes plaques es troben sobre una crosta de regel que aflora all\u00e0 on el vent s'ha endut la neu recent. Es mostren sensibles i poden trencar al pas d\u2019un esquiador, generant allaus de fins a mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona. Es troben a totes les orientacions a llocs arrecerats i sota colls i carenes. Caldr\u00e0 evitar-les per defugir al desencadenament accidental. Hi ha hagut plaques accidentals durant el cap de setmana amb aquesta neu ventada. Tamb\u00e9 hi ha hagut un lliscament basal fred. Caldr\u00e0 anar en compte i evitar esquerdes per aquest motiu.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 50 i els 90 cm, a obagues.", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les plaques inestables i el contacte amb la crosta tamb\u00e9 s'anir\u00e0 afeblint. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10861, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "La nevada amb vent de dissabte, va formar plaques de vent sobre crostes preexistents o sobre el terra nu. El vent molt fort de diumenge va escombrar la majoria de la neu caiguda. Sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits. que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent com les crostes de regel antigues.  No  tindran prou mida per enterrar les persones en terreny obert en cas de desencadenar-se al nostre pas. Cal anar amb compte d'una banda amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa,on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 torna a ser la pr\u00e8via que hi havia a la nevada de dissabte. Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les crostes molt endurides i les plaques de vent, que hi pugui haver, fr\u00e0gils. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10860, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00cbBIL (1)\n", "text_estat_mantell": "La nevada amb vent de dissabte, va formar plaques de vent sobre crostes preexistents o sobre el terra nu. El vent molt fort de diumenge va escombrar la majoria de la neu caiguda. Sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits. que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent com les crostes de regel antigues.  No  tindran prou mida per enterrar les persones en terreny obert en cas de desencadenar-se al nostre pas. Cal anar amb compte d'una banda amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa,on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 torna a ser la que hi havia abans de la nevada del cap de setmana. Hi ha mantell a partir d'uns 1.600 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les crostes molt endurides i les plaques de vent, que hi pugui haver, fr\u00e0gils. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10859, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "La nevada amb vent de dissabte, va formar plaques de vent sobre crostes preexistents o sobre el terra nu. El vent molt fort de diumenge va escombrar la majoria de la neu caiguda. Sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits. que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent com les crostes de regel antigues.  No  tindran prou mida per enterrar les persones en terreny obert en cas de desencadenar-se al nostre pas. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa,on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.", "text_distribucio": "Es mant\u00e9 la situaci\u00f3 pr\u00e8via a la feble nevada del cap de setmana. Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les crostes molt endurides i les plaques de vent, que hi pugui haver, fr\u00e0gils. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10858, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes de regel superficials i cristalls facetats interns. Tan sols de forma molt a\u00efllada pot haver-hi alguna placa de vent molt petita en terrenys obac, sota colls o carenes i a la sortida de les Canals. En aquests casso no es descarta que per sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup de persones), es pogu\u00e9s desencadenar accidentalment alguna  petita de placa, en indrets molt propicis com vessants de fort pendent. Cal anar amb compte amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa,on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les crostes molt endurides i les plaques de vent, que hi pugui haver, fr\u00e0gils. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10857, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes de regel superficials i cristalls facetats interns. Tan sols de forma molt a\u00efllada pot haver-hi alguna placa de vent molt petita en terrenys obac, sota colls o carenes, tubs i zones deprimides.  En aquests casso no es descarta que per sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup de persones), es pogu\u00e9s desencadenar accidentalment alguna  petita de placa, en indrets molt propicis com vessants de fort pendent. Cal anar amb compte amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa,on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. ", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les crostes molt endurides i les plaques de vent, que hi pugui haver, fr\u00e0gils. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10856, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-13", "datavalidesabutlleti": "2025-01-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes de regel superficials i cristalls facetats interns. Tan sols de forma molt a\u00efllada pot haver-hi alguna placa de vent molt petita sota colls o carenes i en terreny obac molt protegit de l'acci\u00f3 del vent. Els tests d'estabilitat no donen propagaci\u00f3, no obstant  no es descarta que per sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup de persones), es pogu\u00e9s desencadenar accidentalment alguna  petita de placa, en indrets molt propicis com vessants de fort pendent. Cal anar amb compte amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.900 m a les obagues, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. ", "text_tendencia": "El fred mantindr\u00e0 les crostes molt endurides i les plaques de vent, que hi pugui haver, fr\u00e0gils. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10863, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]