{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><b>V\u00e5ta laviner </b>\u00e4r mest troliga vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen d\u00e4r sn\u00f6n kan v\u00e4rmas upp mest. En mild natt g\u00f6r att sn\u00f6n kan vara v\u00e5t och svag redan p\u00e5 m\u00e5ndag morgon.</div><div><br></div><div><b>Drevsn\u00f6flak </b>\u00e4r det fr\u00e4msta problemet p\u00e5 kalfj\u00e4llets l\u00e4sluttningar. \u00c4ven om flaken upplevs som torra kan de ha f\u00f6rsvagats av v\u00e4rme. Undvik terr\u00e4ng brantare \u00e4n 30 grader f\u00f6r att g\u00f6ra s\u00e4krare v\u00e4gval.</div>",
        "highlights": "V\u00e4rme g\u00f6r sn\u00f6n svagare"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14897",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Under m\u00e5ndagen \u00e4r det inte vind och sn\u00f6drev som g\u00f6r sn\u00f6n svag, utan snarare stigande temperatur. Drevsn\u00f6flaken finns p\u00e5 branta l\u00e4sluttningar sedan tidigare och har l\u00e5ngsamt blivit stabilare. Snabbare uppv\u00e4rmning kan dock f\u00f6rsvaga flaken igen, \u00e5tminstone p\u00e5 enstaka platser. Det betyder att det kan finnas gamla skid- och skotersp\u00e5r i branta sluttningar utan att ha g\u00e5tt laviner, men \u00e4nd\u00e5 g\u00e5 laviner i liknande terr\u00e4ng om du v\u00e4ljer att \u00e5ka d\u00e4r.</div>",
        "highlights": "V\u00e4rme g\u00f6r drevsn\u00f6flaken svagare"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14898",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span></span><span></span>P\u00e5 de h\u00f6gsta topparna d\u00e4r det fortfarande \u00e4r minusgrader finns inga v\u00e5ta laviner. D\u00e4remot finns risken i h\u00f6jder d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r bl\u00f6t och temperaturen varit \u00f6ver noll i mer \u00e4n ett dygn. H\u00e4ngdrivor kan ocks\u00e5 lossna n\u00e4r temperaturen stiger. De farligaste platserna \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r s\u00e5 bl\u00f6t att man kan krama ut vatten ur den, eller d\u00e4r man sjunker igenom ytan. Minska risken genom att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng.</span><br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Farligt d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r varm och bl\u00f6t \u2013 s\u00e4krare d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r h\u00e5rd och kall"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14901",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span></span><span></span><span><span></span><span></span>P\u00e5 de h\u00f6gsta topparna d\u00e4r det fortfarande \u00e4r minusgrader finns inga v\u00e5ta laviner. D\u00e4remot finns risken i h\u00f6jder d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r bl\u00f6t och temperaturen varit \u00f6ver noll i mer \u00e4n ett dygn. H\u00e4ngdrivor kan ocks\u00e5 lossna n\u00e4r temperaturen stiger. De farligaste platserna \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r s\u00e5 bl\u00f6t att man kan krama ut vatten ur den, eller d\u00e4r man sjunker igenom ytan. Minska risken genom att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng.</span></span><br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Farligt d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r varm och bl\u00f6t \u2013 s\u00e4krare d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r h\u00e5rd och kall"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14902",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I \u00f6stra delarna av omr\u00e5det har det bl\u00e5st mycket, vilket har gjort m\u00e5nga \u00f6ppna ytor vindpinade och sn\u00f6fattiga. I branta sluttningar p\u00e5 l\u00e4sidan av dessa \u00f6ppna ytor har svaga drevsn\u00f6flak bildats.&nbsp;</div><div>I de v\u00e4stra och norra delarna av omr\u00e5det har det inte varit lika h\u00e5rd vind, men varit mer sn\u00f6 sedan tidigare. De svaga drevsn\u00f6flaken finns d\u00e4rf\u00f6r i hela prognosomr\u00e5det. De undviks l\u00e4ttast genom att inte \u00e5ka i brantare terr\u00e4ng \u00e4n 30 grader.</div>",
        "highlights": "Svaga drevsn\u00f6flak i brant terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14899",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span></span><span></span>Risken f\u00f6r v\u00e5ta laviner \u00e4r st\u00f6rst i h\u00f6jder d\u00e4r det regnar, medan risken f\u00f6r drevsn\u00f6flak finns p\u00e5 kalfj\u00e4llet p\u00e5 h\u00f6jder som \u00e4nnu inte p\u00e5verkats av v\u00e4rme. Uppstickande stenar och vegetation g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser. Minska riskerna genom att v\u00e4lja terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader.</span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span></span> </span></span></span></span></span></span></div><div><span>  <!--EndFragment-->    </span>    </div>",
        "highlights": "Branta sluttningar med nyindrevad sn\u00f6 \u2013 torr eller fuktig \u2013 det \u00e4r d\u00e4r lavinfaran finns"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14903",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-14T18:00:00"
      }
    }
  ]
}