<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 27 de diciembre de 2025 a las 18:15 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 28

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos),
de la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24-36 horas se han registrado
precipitaciones débiles, que han incrementado el espesor del
manto en 1 o 2 cm por encima de unos 1800-1900 metros, mientras
que por debajo de estas altitudes se ha reducido en torno a 5 cm
en los puntos de observación.

La nieve continúa presente desde cotas bajas, pero su
distribución es irregular y está condicionada por la acción del
viento, con espesores que rondan los 10-20 cm a 1200-1500
metros, y varían entre 30 y 70 cm a unos 1800-1900 metros. Por
encima de 2100 metros se alcanzan los 60-80 cm, cantidades que
pueden superarse notablemente según ascendemos a la alta
montaña.

La capa más superficial del manto se mantiene seca por encima de
unos 1900-2000 metros, en cambio se encuentra ya más humedecida
en cotas inferiores. Por lo general, el manto está formado
internamente por sucesivas capas de grano fino y grano redondo,
con costras de rehielo intercaladas. Además, en cotas altas
persisten numerosas placas de viento en la mayoría de
orientaciones, así como cornisas en las crestas y ventisqueros
en áreas de resguardo.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
28:

Problema de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas. Localmente problema de nieve húmeda en solanas de cotas
bajas.

El domingo la nubosidad será menos abundante, pero aunque la
mayor insolación tenderá a estabilizar el manto, todavía serán
posibles las purgas de nieve reciente en las pendientes
suficientemente inclinadas, sobre todo de cotas medias y altas,
así como en umbrías a menor altitud. En general serán de tamaño
pequeño, o como mucho mediano (capaz de enterrar a una persona).
En las solanas, principalmente de cotas bajas, la nieve tenderá
a humidificarse, por lo que podrían producirse algunas salidas
de nieve húmeda de dimensión 1 (riesgo de caída).


Continuará soplando el viento del sureste, moderado o fuerte al
inicio, que podrá seguir generando placas en cotas altas,
preferentemente en vertientes norte y oeste, y que se sumarán a
las que ya existen en diferentes orientaciones. Estas
estructuras podrán ser difíciles de identificar, y permanecerán
frágiles pudiendo fracturarse ente sobrecargas débiles, como es
el paso de un esquiador, ocasionado aludes de tamaño mediano o,
en algún caso, grande (capaz de dañar un vehículo).

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 28:

Pirineo navarro:

Intervalos nubosos, predominando las nubes altas, con nubes
bajas a primeras horas que localmente podrían reducir la
visibilidad. No se descartan algunas precipitaciones débiles y
ocasionales a primeras horas, en forma de nieve por encima de
unos 1500 metros. Temperaturas mínimas en ligero descenso, más
acusado en el sur. Máximas sin cambios, o en ligero ascenso en
la divisoria. Heladas débiles en cotas altas, así como en algún
fondo de valle. Predominio del viento del sureste, moderado o
fuerte, más intenso en cotas altas y zonas expuestas,
disminuyendo a flojo o moderado por la tarde.

Pirineo aragonés:

Intervalos nubosos, con nubes bajas a primeras horas que
localmente podrían reducir la visibilidad. No se descartan
algunas precipitaciones débiles, más probables en el sur, en
forma de nieve por encima de unos 1500 o 1600 metros.
Temperaturas mínimas en descenso. Máximas sin cambios o en
ligero ascenso. Heladas débiles o moderadas en cotas altas, así
como en algunos fondos de valle. Viento moderado del sureste,
fuerte en cotas altas y zonas expuestas, perdiendo intensidad
hacia el mediodía.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2100 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE de 20 km/h a 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SE de 30 km/h a 40 km/h

5.- Avance para el lunes, día 29:

Con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>