[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent presents en orientacions N, E i W, preferentment per sobre del nivell de bosc, es van estabilitzant progressivament i es van mostrant menys reactives. Encara \u00e9s possible, per\u00f2, el desencadenament d'aquestes plaques al pas de persones, que poden generar allaus de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona.\nAmb el progressiu augment t\u00e8rmic i la insolaci\u00f3, sobretot a partir del migdia, s'anir\u00e0 humitejant el mantell, especialment en solanes i a obagues de cota baixa. S'espera activitat d'allaus de neu humida preferentment en solanes de vessants inclinats i durant les hores de major insolaci\u00f3. Aquestes allaus podran assolir mida 2 (mitjana), suficients per colgar una persona, i no se'n descarta puntualment alguna de mida 3 (gran). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\n", "text_distribucio": "Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris a tot el sector. A uns 2200 m ronden els 60 cm al sector N i els 100 cm al S.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10111, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10104, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).", "text_estat_mantell": "L'augment de temperatura i la insolaci\u00f3 provocaran un progressiu humitejament del mantell, sobretot a partir del migdia i en solanes, aix\u00ed com tamb\u00e9 a obagues de cota baixa, afavorit per un menor refredament nocturn. Les allaus de neu humida podran produir-se sobretot a partir de mig mat\u00ed, especialment a solanes de vessants inclinats. Aquestes allaus podran assolir mida 2 (mitjana), suficients per colgar una persona, i no se'n descarta puntualment de fins a mida 3 (gran). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nPer sobre del nivell de bosc, en obagues, podem trobar tamb\u00e9 la pres\u00e8ncia de plaques de vent, especialment sota colls i carenes i en orientacions N i NE. Aquestes plaques poden trencar al pas d'una persona ja que s'han observat nivells febles interns de neu granulada. Les allaus serien de mida 2, i molt puntualment, en els llocs m\u00e9s afavorits, se'n podria desencadenar alguna de mida 3.", "text_distribucio": "Els gruixos de neu estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2500 m es troben entre els 100 i 130 cm.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10109, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10102, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).", "text_estat_mantell": "L'augment de temperatura i la insolaci\u00f3 provocaran un progressiu humitejament del mantell, sobretot a partir del migdia i en solanes, aix\u00ed com tamb\u00e9 a obagues de cota baixa, afavorit per un menor refredament nocturn. Les allaus de neu humida podran produir-se sobretot a partir de mig mat\u00ed, especialment a solanes de vessants inclinats. Aquestes allaus podran assolir mida 2 (mitjana), suficients per colgar una persona, i no se'n descarta puntualment de fins a mida 3 (gran). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nPer sobre del nivell de bosc, en obagues, podem trobar tamb\u00e9 la pres\u00e8ncia de plaques de vent, especialment sota colls i carenes i en orientacions N i NE. Aquestes plaques poden trencar al pas d'una persona ja que s'han observat nivells febles interns de neu granulada. Les allaus serien de mida 2, i molt puntualment, en els llocs m\u00e9s afavorits, se'n podria desencadenar alguna de mida 3.", "text_distribucio": "Els gruixos de neu estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2500 m es troben entre els 100 i 130 cm.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10110, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10101, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "L'augment de temperatura i la insolaci\u00f3 provocaran un progressiu humitejament del mantell, sobretot a partir del migdia i en solanes, aix\u00ed com tamb\u00e9 a obagues de cota baixa. Amb aquestes condicions s'esperen allaus de neu humida, m\u00e9s probables a partir de mig mat\u00ed, especialment en vessants inclinats a solanes. Aquestes allaus serien en general de mida 1 (petita) i 2 (mitjana), suficients per colgar una persona. \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nPer sobre del nivell de bosc, en obagues, podem trobar tamb\u00e9 la pres\u00e8ncia de plaques de vent, especialment sota colls i carenes i en orientacions N. \u00c9s possible tamb\u00e9 el desencadenament i caiguda d'aquestes plaques per sobrec\u00e0rrega donat que s'han observat nivells febles interns de neu granulada. Les allaus podrien assolir tamb\u00e9 mida 2, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1800 m. A uns 2200 m els gruixos s\u00f3n pr\u00f2xims als normals.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10108, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10100, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) al sector del Cad\u00ed\nMODERAT (2) al sector del Moixer\u00f3", "text_estat_mantell": "Els darrers episodis de nevades amb vent han provocat la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N principalment, sobretot al sector del Cad\u00ed. En general s\u00f3n plaques toves i que sovint descansen sobre nivells febles de neu granulada. Tot i que no es descarta el desencadenament natural d'aquestes plaques, m\u00e9s probables per la caiguda d'alguna cornisa present al sector, preferentment cediran per sobrec\u00e0rrega, per exemple al pas d'una persona. Les allaus seran en general de mida 2 (mitjana) tot i que no se'n descarta puntualment de mida 3 (gran), amb capacitat per enterrar un grup de persones. \nTamb\u00e9 s\u00f3n possibles, amb el progressiu humitejament del mantell, allaus de neu humida, sobretot a partir del migdia i en els vessants m\u00e9s assolellats. En general seran de mida entre 1 (petita) i 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona.\n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1500 m. Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 70 cm a 2100 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10099, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10107, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "L'augment de temperatura i la insolaci\u00f3 provocaran un progressiu humitejament del mantell, sobretot a partir del migdia i en solanes, aix\u00ed com tamb\u00e9 a obagues de cota baixa. Amb aquestes condicions s'esperen allaus de neu humida, m\u00e9s probables a partir de mig mat\u00ed, especialment en vessants inclinats a solanes. Aquestes allaus serien en general de mida 1 (petita) i 2 (mitjana), suficients per colgar una persona. \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nPer sobre del nivell de bosc, en obagues, podem trobar tamb\u00e9 la pres\u00e8ncia de plaques de vent, especialment en orientacions N i E. \u00c9s possible tamb\u00e9 el desencadenament i caiguda d'aquestes plaques per sobrec\u00e0rrega donat que s'han observat nivells febles interns de neu granulada. Les allaus podrien assolir tamb\u00e9 mida 2, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1900 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10105, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10098, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-02", "datavalidesabutlleti": "2024-04-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "L'augment de temperatura i la insolaci\u00f3 provocaran un progressiu humitejament del mantell, sobretot a partir del migdia i en solanes, aix\u00ed com tamb\u00e9 a obagues de cota baixa. Amb aquestes condicions s'esperen allaus de neu humida, m\u00e9s probables a partir de mig mat\u00ed, especialment en vessants inclinats a solanes. Aquestes allaus serien en general de mida 1 (petita) i 2 (mitjana), suficients per colgar una persona. \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nPer sobre del nivell de bosc, en obagues, podem trobar tamb\u00e9 la pres\u00e8ncia de plaques de vent, especialment sota colls i carenes i en orientacions N. \u00c9s possible tamb\u00e9 el desencadenament i caiguda d'aquestes plaques per sobrec\u00e0rrega donat que s'han observat nivells febles interns de neu granulada. Les allaus podrien assolir tamb\u00e9 mida 2, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1700 m. A uns 2000 m els gruixos s\u00f3n pr\u00f2xims als normals, tot i que a cotes altes poden ser inferiors als habituals per aquestes dates a causa del vent. ", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10106, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10097, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}]