[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) evolucionant a MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu recent i plaques de vent.\nDurant el mat\u00ed, l'estabilitat del mantell es mantindr\u00e0 sense canvis. A partir de la tarda, les nevades previstes podran provocar activitat d'allaus de neu recent en qualsevol orientaci\u00f3 all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i principalment en vessants de m\u00e9s pendent. Seran allaus de mida 1, sense capacitat per enterrar-nos, i que podran desencadenar-se de forma natural. Aix\u00ed mateix, a la Franja Nord de la Pallaresa i als l\u00edmits E i S de l'Aran es formaran plaques de vent en orientacions S i E, all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent, i que podran ser sensibles i trencar al pas d'una persona. Serien allaus de mida 1.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu en N per sobre de 1800-1900 m i en S per sobre 2000 m. El mantell \u00e9s molt irregular, nom\u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, sobretot a prop de la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any, especialment al S. Aquestes condicions poden canviar per les nevades previstes.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de l'episodi de neu i vent incrementar\u00e0 la inestabilitat del mantell. Perill EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9313, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9314, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent a\u00efllades.\nL'estabilitat del mantell canviar\u00e0 al llarg de la tarda amb la formaci\u00f3 d'algunes plaques de vent. Aquestes plaques les trobarem en llocs amb mantell previ i a cotes altes d'orientacions S per la nevada prevista i entrada de vent fort de NW a partir de la tarda. Seran plaques de distribuci\u00f3 a\u00efllada i concentrades a l'extrem N del sector, i que podrien trencar al pas d'una persona provocant allaus de mida 1, petites, amb capacitat per fer-nos caure.", "text_distribucio": "A l'extrem N, hi ha neu a terra a partir d'uns 1900 m en orientacions N, per\u00f2 de forma testimonial, amb una major pres\u00e8ncia a partir de 2200 m, mentre que en orientacions S la neu \u00e9s testimonial per sobre de 2100-2400 m. A la meitat S del sector no hi ha mantell. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de l'episodi de neu i vent incrementar\u00e0 la inestabilitat del mantell per plaques de vent. Perill EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9315, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent a\u00efllades.\nL'estabilitat del mantell canviar\u00e0 al llarg de la tarda amb la formaci\u00f3 d'algunes plaques de vent. Aquestes plaques les trobarem en llocs amb mantell previ i a cotes altes d'orientacions S per la nevada prevista i entrada de vent fort de NW a partir de la tarda. Seran plaques de distribuci\u00f3 a\u00efllada i concentrades a l'extrem N del sector, i que podrien trencar al pas d'una persona provocant allaus de mida 1, petites, amb capacitat per fer-nos caure.\n\n", "text_distribucio": "Al sector N trobem neu a terra a partir d'uns 2100 m en N, i per damunt dels 2300 m en S, sovint en forma de congestes disperses. A l'extrem N, per damunt d'uns 2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos s\u00f3n deficitaris o molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de l'episodi de neu i vent incrementar\u00e0 la inestabilitat del mantell per plaques de vent. Perill EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9316, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i restringit a algunes canals i congestes sota colls i carenes per sobre de 2600 m. Durant divendres tarda hi ha previsi\u00f3 de nevades poc abundants al N del sector amb vent fort de NW a cotes altes. La neu podr\u00e0 cobrir el terra en aquest sector i formar-se alguna placa de vent a\u00efllada sobre les congestes preexistents.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El mantell \u00e9s gaireb\u00e9 inexistent. Durant divendres tarda es preveuen nevades minses amb vent fort de NW a cotes altes. La neu podr\u00e0 cobrir el terra  de forma minsa i no es preveu que comporti problemes per allaus.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El mantell \u00e9s gaireb\u00e9 inexistent. Durant divendres tarda es preveuen nevades minses amb vent fort de NW a cotes altes. La neu podr\u00e0 cobrir el terra  de forma minsa i no es preveu que comporti problemes per allaus.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i gaireb\u00e9 inexistent, amb la pres\u00e8ncia d'alguna congesta regelada per sobre de 2600 m. Durant divendres tarda hi ha previsi\u00f3 de nevades poc abundants al N del sector amb vent fort de NW a cotes altes. La neu podr\u00e0 cobrir el terra en aquest sector i formar-se alguna placa de vent a\u00efllada sobre les congestes preexistents.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]