<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 22 de febrero de 2026 a las 17:50 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 23

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos),  de la estación de esquí de fondo de Llanos del
Hospital y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2300 m. Notable (3) por
encima de 2300 m.
Jacetania:                    Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2300 m. Notable (3) por
encima de 2300 m.
Gállego:                      Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2300 m. Notable (3) por
encima de 2300 m.
Sobrarbe:                     Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2300 m. Notable (3) por
encima de 2300 m.
Ribagorza:                    Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2300 m. Notable (3) por
encima de 2300 m.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Continúa la presencia del anticiclón que está dejando los cielos
despejados, con abundante insolación y temperaturas elevadas
para la época. Así, prosigue la humidificación del manto y la
disminución de su espesor varios centímetros cada día. Sin
embargo, la cubierta de nieve se mantiene continua desde fondos
de valle y presenta espesores muy por encima de lo que sería
habitual a estas alturas de la temporada. En general es
esquiable a partir de 1500 metros en las solanas y desde fondo
de valle en umbrías. Por encima de 2100 metros se superan
fácilmente los 150-200 cm, aún más en ventisqueros, hoyas y
otras zonas propensas a la acumulación.

Salvo en algunas zonas umbrías de cotas elevadas, en general hay
presencia de costra en superficie debido al ciclo de fusión
diurno y rehielo nocturno, y en muchos casos no se hunde. En
zonas expuestas al viento, sobretodo en orientaciones norte y
oeste de cotas medias y altas, la nieve está muy erosionada, con
áreas peladas. Por contra, en zonas de acumulación la nieve está
venteada y en cotas altas aún pueden persistir placas de viento
reactivas del episodio pasado que aún no se hayan estabilizado
del todo. Además, éstas podrían descansar sobre alguna capa
débil enterrada o persistente que puede seguir latente, aunque
se espera que algunas puedan ir evolucionando con el débil
gradiente térmico de estos días.

Un test realizado ayer en Cap de LLauset a 2500m, orientación E,
presentó fractura fácil a 15cm de profundidad pero sin
propagación.

En las últimas 24 horas se han reportado muchas coladas de nieve
húmeda y en la Ribagorza diversos aludes de fondo de tamaño
mediano, la mayoría en orientaciones este y sur y con altitudes
de salida de entre 2200 y 3000 metros.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
23:

Mañana lunes continuará la insolación y las temperaturas altas
por lo que el peligro ascenderá a partir del mediodía, cuando
serán más frecuentes los aludes de nieve húmeda, con mayor
probabilidad en las solanas. Por lo general serán de tamaño 1
(pequeño, riesgo de caída) o 2 (mediano, capaz de enterrar a una
persona), localmente 3 (grande, capaz de enterrar a un grupo de
personas). También es posible que se produzcan aludes de fondo
en pendientes propensas de terreno herboso o de roca lisa,
también más probables en las solanas, generalmente de tamaño 2,
sin descartar alguno de tamaño 3.

En cotas altas por encima de 2300 metros (más arriba en solanas)
aún podrían ser reactivas algunas placas de viento, en todas las
orientaciones pero sobre todo en umbrías, pudiendo
desencadenarse naturalmente o colapsar ante una sobrecarga débil
(paso de un solo esquiador) o fuerte (grupo de esquiadores)
ocasionando aludes de dimensión 1 o 2, localmente 3. Además, no
se descarta que en umbrías por encima de 2500 metros estas
sobrecargas puedan fracturar alguna capa débil en profundidad,
que en el peor de los casos podría provocar un alud de
dimensiones aún mayores.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 23:

Poco nuboso o despejado. Temperaturas en descenso, ligero en las
máximas. Algunas heladas débiles en cumbres y fondos de valle.
Viento flojo del oeste y noroeste, salvo en el sector occidental
donde podrá soplar inicialmente moderado.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 20 km/h

5.- Avance para el martes, día 24:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>