[{"id":"3843","date_time":"2025-01-24 07:24:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 1 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 30 cm sn\u011bhu.\r\nD\u00edky oblev\u011b a de\u0161ti je sn\u00edh na lavinov\u00fdch svaz\u00edch mokr\u00fd. \r\nVlivem vy\u0161\u0161\u00edch denn\u00edch teplot, slune\u010dn\u00edmu svitu, mu\u017ee nastat uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]