{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att helt undvika brant terr\u00e4ng. H\u00e5rda vindar kommer att transportera sn\u00f6 och bilda drevsn\u00f6flak ovanp\u00e5 ett begravt och k\u00e4nsligt lavinproblem med <i>best\u00e5ende flak</i>. De farligaste platserna \u00e4r de som samlar mycket sn\u00f6 i vinden, som l\u00e4formationer nedanf\u00f6r kr\u00f6n, i raviner och i ut\u00e5tbuktande branter.</div>",
        "highlights": "Den nya sn\u00f6n d\u00f6ljer en osynlig fara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13633",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-24T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev p\u00e5 kalfj\u00e4llet g\u00f6r att&nbsp;<i>drevsn\u00f6flak</i> bildas i v\u00e4st- och nordsluttningar. Drevsn\u00f6flaken kan upplevas som mjuka och fluffiga och de samlas nedanf\u00f6r kr\u00f6n, i raviner och i ut\u00e5tbuktande branter. V\u00e5rt andra lavinproblem med <i>best\u00e5ende flak </i>\u00e4r osynligt och sv\u00e5rt att bed\u00f6ma. De farligaste platserna f\u00f6r detta lavinproblem \u00e4r troligen mycket branta, ostligt eller sydligt v\u00e4nda sluttningar.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak samt ett osynligt lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13632",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-24T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5rda vindar bygger p\u00e5 drevsn\u00f6flaken i sluttningar som ligger i skydd f\u00f6r vinden. Drevsn\u00f6n l\u00e4gger sig i typiska l\u00e4formationer som nedanf\u00f6r kr\u00f6n, ryggar och i sidorna p\u00e5 raviner. Den kan k\u00e4nnas igen som ljusa, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt mot den gamla h\u00e5rda sn\u00f6ytan. Det finns m\u00e5nga stenar i dagen p\u00e5 de sedan tidigare isiga och sn\u00f6fattiga sluttningarna, vilket g\u00f6r att \u00e4ven mindre laviner kan orsaka stor skada.",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flaken blir fler och st\u00f6rre"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13635",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-24T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5rda vindar bygger p\u00e5 drevsn\u00f6flaken i sluttningar som ligger i skydd f\u00f6r vinden. Drevsn\u00f6n l\u00e4gger sig i typiska l\u00e4formationer som nedanf\u00f6r kr\u00f6n, ryggar och i sidorna p\u00e5 raviner. Den kan k\u00e4nnas igen som ljusa, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt mot den gamla h\u00e5rda sn\u00f6ytan. Det finns m\u00e5nga stenar i dagen p\u00e5 de sedan tidigare isiga och sn\u00f6fattiga sluttningarna, vilket g\u00f6r att \u00e4ven mindre laviner kan orsaka stor skada.",
        "highlights": "Fler och st\u00f6rre drevsn\u00f6flak bildas"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13637",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-24T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Friska vindar kommer att bilda nya drevsn\u00f6flak ovanp\u00e5 \u00e4ldre i v\u00e4st- och nordsluttningar. De nya drevsn\u00f6flaken kan uppfattas som mjuka och fluffiga men laviner kan bli ov\u00e4ntat stora om de g\u00e5r ner i de \u00e4ldre drevsn\u00f6flaken. \u00c4ven sm\u00e5 laviner kan vara farliga och orsaka allvarliga skador i terr\u00e4ngf\u00e4llor, som b\u00e4ckraviner eller d\u00e4r det finns uppstickande stenar eller tr\u00e4d i sluttningen nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Se upp f\u00f6r drevsn\u00f6flak i v\u00e4st- och nordsluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13634",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-24T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-25T18:00:00"
      }
    }
  ]
}