{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird mit dem st\u00f6ranf\u00e4lligen frischen Triebschneeablagerungen, oberhalb der Waldgrenze, mit ERHEBLICH darunter, auf Grund der m\u00f6glichen Gleitschneelawinen oder feuchten Rutschen mit M\u00c4SSIG beurteilt. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen leicht ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Durch die zahlreichen Schwachschichten in der Altschneedecke, vor allem im \u00dcbergangsbereich von wenig zu viel Schnee, k\u00f6nnen die Lawinen auch gr\u00f6\u00dfer werden, wenn ein Durchrei\u00dfen in den Altschnee stattfindet. Mit den milden Temperaturen in tieferen Lagen steigt dort das Gleitschneeproblem im Tagesverlauf.",
        "highlights": "Frischer Triebschnee ist die Hauptgefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3682RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Ab den mittleren Lagen fielen wieder einige Zentimeter Neuschnee, welche von dem starken Wind verfrachtet wurden und werden. Teils m\u00e4chtige Triebschneeablagerungen sind entstanden und entstehen.\u00a0Frischen Triebschneeablagerungen sind in allen Expositionen zu finden. In der Altschneedecke sind zahlreiche Harschschichten und aufbauend umgewandelte Schichten zu finden. Mit etwas milderen Temperaturen wird die Schneedecke in tieferen Lagen, untertags, weiter etwas angefeuchtet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Mit der Erw\u00e4rmung geht das Triebschneeproblem zur\u00fcck. Das Gleitschneeproblem bleibt erhalten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Samstag h\u00e4lt die kr\u00e4ftige Nordstr\u00f6mung noch an, in der H\u00f6he wird es aber schon w\u00e4rmer. Bald setzt sich in ganz K\u00e4rnten sehr sonniges Wetter durch, ehe sich in h\u00f6heren Schichten wieder ein paar harmlose Wolken bemerkbar machen. Der anfangs noch kr\u00e4ftig wehende Nordwind flaut tags\u00fcber ab. Gegen Mittag erreichen die Temperaturen in 3000 m -7, in 2000 m -3 und in 1000 m +4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird ober rund 2000 m mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt.\u00a0Frische und \u00e4ltere Triebschneeablagerung sind noch st\u00f6ranf\u00e4llig und k\u00f6nnen teils von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen sind in den n\u00f6rdlichen Gebirgsregionen etwas h\u00e4ufiger. Schwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen vor allem in den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu mehr Schnee teils noch ausgel\u00f6st werden.",
        "highlights": "Triebschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3682RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der noch vormittags anhaltende st\u00e4rkere Wind sorgt f\u00fcr frische Triebschneeablagerungen, welche auf teils lockeren Schichten und auf einer schwachen Altschneedecke liegen.\u00a0In tieferen Lagen nimmt mit den ansteigenden Temperaturen die Durchfeuchtung der Schneedecke zu"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Schneedecke kann sich mit den milderen Temperaturen etwas setzen wird aber weiter durchfeuchtet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Samstag h\u00e4lt die kr\u00e4ftige Nordstr\u00f6mung noch an, in der H\u00f6he wird es aber schon w\u00e4rmer. Bald setzt sich in ganz K\u00e4rnten sehr sonniges Wetter durch, ehe sich in h\u00f6heren Schichten wieder ein paar harmlose Wolken bemerkbar machen. Der anfangs noch kr\u00e4ftig wehende Nordwind flaut tags\u00fcber ab. Gegen Mittag erreichen die Temperaturen in 3000 m -7, in 2000 m -3 und in 1000 m +4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00dcber der Waldgrenze wird die Lawinengefahr mit M\u00c4SSIG beurteilt.\u00a0Gefahrenstellen bilden st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen speziell in erweiterten S\u00fcd- und Ostexpositionen. Besonders in Einfahrtsbereichen von Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten k\u00f6nnen Schneebrettlawinen leicht (bei geringer Zusatzbelastung) ausgel\u00f6st werden. Die Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Aus sehr steilen H\u00e4ngen mit Rasenfl\u00e4chen oder glattem Fels k\u00f6nnen in allen Expositionen vereinzelt Gleitschneelawinen abgehen.",
        "highlights": "Noch St\u00f6ranf\u00e4lligen Triebschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "leicht ausl\u00f6sbar"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "vereinzelt, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3682RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Neuschnee von vergangenen Mittwoch und Donnerstag (bis zu 30cm) wurde durch starken Windeinfluss verfrachtet. Somit bestehen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeablagerungen, die auf eine verharschte Schneeoberfl\u00e4che abgelagert wurden. St\u00f6ranf\u00e4llige Schwachschichten bestehen innerhalb des Triebschneepakets (weichere Schichten) sowie in Form von kantigen Kristallen im \u00dcbergang zum Altschnee. In den mittleren Lagen hat sich der Triebschnee besser mit der feuchten Altschneedecke verbunden.\u00a0Die stellenweise bis in mittlere Lagen durchfeuchtete Schneedecke kann weiterhin jederzeit aus sehr steilen H\u00e4ngen am Boden abgleiten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Das Triebschneeproblem nimmt weiter ab, das Nass- und Gleitschneeproblem\u00a0steht im Vordergrund."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Samstag h\u00e4lt die kr\u00e4ftige Nordstr\u00f6mung noch an, in der H\u00f6he wird es aber schon w\u00e4rmer. Bald setzt sich in ganz K\u00e4rnten sehr sonniges Wetter durch, ehe sich in h\u00f6heren Schichten wieder ein paar harmlose Wolken bemerkbar machen. Der anfangs noch kr\u00e4ftig wehende Nordwind flaut tags\u00fcber ab. Gegen Mittag erreichen die Temperaturen in 3000 m -7, in 2000 m -3 und in 1000 m +4 Grad."
      }
    }
  ]
}