{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problemas de placas de viento y nieve h\u00fameda. Localmente y en terreno propicio, no se descartan los deslizamientos basales.  Las numerosas placas formadas continuar\u00e1n siendo el factor principal de inestabilidad del manto. Se encuentran en casi todas las orientaciones, siendo m\u00e1s abundantes en vertientes este y sur de cotas altas, y en muchos casos se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. Su ruptura, incluso bajo sobrecargas d\u00e9biles, como el paso de un esquiador, podr\u00e1 ocasionar aludes medianos (de tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona), sin descartarse alguno de dimensiones algo mayores en zonas de acumulaci\u00f3n.  Por debajo de los 2000-2200 m podr\u00e1n darse a\u00fan algunas purgas de nieve poco evolucionada en zonas umbr\u00edas, mientras que en vertientes soleadas, a medida que avance el d\u00eda y se destruyan las costras de rehielo nocturno, ser\u00e1n probables los aludes de nieve h\u00fameda, generalmente de tama\u00f1o 1 o 2. En laderas muy inclinadas con superficie lisa o herbosa podr\u00e1n darse tambi\u00e9n aludes de placa de fondo (deslizamientos basales). "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2023-12-15 18:27:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Sobre un manto previo muy escaso han ca\u00eddo en los \u00faltimos dos d\u00edas nevadas generalizadas desde cotas bajas, m\u00e1s abundantes el mi\u00e9rcoles, manteni\u00e9ndose ayer jueves con menor intensidad y remitiendo de forma progresiva durante las primeras horas de hoy viernes. Las acumulaciones totales del episodio, con frecuencia entre 20 y 40 cm, tienen un reflejo muy variable sobre el terreno, pues la nieve poco densa, ca\u00edda con ambiente fr\u00edo, ha sido intensamente redistribuida por los vientos del noroeste y el norte. Las frecuentes ventiscas han formado placas principalmente en orientaciones este y sur, as\u00ed como acumulaciones en ventisqueros y \u00e1reas de resguardo, y cornisas en las crestas. A partir del mediod\u00eda del viernes se abren grandes claros y cesan las precipitaciones, girando el viento a nordeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Tender\u00e1 a disminuir la inestabilidad de las placas de viento. Nivel de peligro en ligero descenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-16T18:27:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Poco nuboso o despejado, con algunas nubes bajas de madrugada en el \u00e1rea occidental. No se esperan precipitaciones. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en cotas altas y en ligero o moderado descenso en los valles. M\u00e1ximas en moderado o notable ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas. Viento moderado del nordeste en el Pirineo navarro y en cotas altas del aragon\u00e9s, con intervalos de intensidad fuerte. En el resto soplar\u00e1 flojo de componente norte, con intervalos de nordeste moderado en la Jacetania.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 5000 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h (Navarra) - N 15 km/h (Arag\u00f3n) Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 50 km/h (W) - 60 km/h (E) "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problemas de placas de viento y nieve h\u00fameda. Localmente y en terreno propicio, no se descartan los deslizamientos basales.  Las numerosas placas formadas continuar\u00e1n siendo el factor principal de inestabilidad del manto. Se encuentran en casi todas las orientaciones, siendo m\u00e1s abundantes en vertientes este y sur de cotas altas, y en muchos casos se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. Su ruptura, incluso bajo sobrecargas d\u00e9biles, como el paso de un esquiador, podr\u00e1 ocasionar aludes medianos (de tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona), sin descartarse alguno de dimensiones algo mayores en zonas de acumulaci\u00f3n.  Por debajo de los 2000-2200 m podr\u00e1n darse a\u00fan algunas purgas de nieve poco evolucionada en zonas umbr\u00edas, mientras que en vertientes soleadas, a medida que avance el d\u00eda y se destruyan las costras de rehielo nocturno, ser\u00e1n probables los aludes de nieve h\u00fameda, generalmente de tama\u00f1o 1 o 2. En laderas muy inclinadas con superficie lisa o herbosa podr\u00e1n darse tambi\u00e9n aludes de placa de fondo (deslizamientos basales). "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2023-12-15 18:27:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Sobre un manto previo muy escaso han ca\u00eddo en los \u00faltimos dos d\u00edas nevadas generalizadas desde cotas bajas, m\u00e1s abundantes el mi\u00e9rcoles, manteni\u00e9ndose ayer jueves con menor intensidad y remitiendo de forma progresiva durante las primeras horas de hoy viernes. Las acumulaciones totales del episodio, con frecuencia entre 20 y 40 cm, tienen un reflejo muy variable sobre el terreno, pues la nieve poco densa, ca\u00edda con ambiente fr\u00edo, ha sido intensamente redistribuida por los vientos del noroeste y el norte. Las frecuentes ventiscas han formado placas principalmente en orientaciones este y sur, as\u00ed como acumulaciones en ventisqueros y \u00e1reas de resguardo, y cornisas en las crestas. A partir del mediod\u00eda del viernes se abren grandes claros y cesan las precipitaciones, girando el viento a nordeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Tender\u00e1 a disminuir la inestabilidad de las placas de viento. Nivel de peligro en ligero descenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-16T18:27:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Poco nuboso o despejado, con algunas nubes bajas de madrugada en el \u00e1rea occidental. No se esperan precipitaciones. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en cotas altas y en ligero o moderado descenso en los valles. M\u00e1ximas en moderado o notable ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas. Viento moderado del nordeste en el Pirineo navarro y en cotas altas del aragon\u00e9s, con intervalos de intensidad fuerte. En el resto soplar\u00e1 flojo de componente norte, con intervalos de nordeste moderado en la Jacetania.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 5000 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h (Navarra) - N 15 km/h (Arag\u00f3n) Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 50 km/h (W) - 60 km/h (E) "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problemas de placas de viento y nieve h\u00fameda. Localmente y en terreno propicio, no se descartan los deslizamientos basales.  Las numerosas placas formadas continuar\u00e1n siendo el factor principal de inestabilidad del manto. Se encuentran en casi todas las orientaciones, siendo m\u00e1s abundantes en vertientes este y sur de cotas altas, y en muchos casos se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. Su ruptura, incluso bajo sobrecargas d\u00e9biles, como el paso de un esquiador, podr\u00e1 ocasionar aludes medianos (de tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona), sin descartarse alguno de dimensiones algo mayores en zonas de acumulaci\u00f3n.  Por debajo de los 2000-2200 m podr\u00e1n darse a\u00fan algunas purgas de nieve poco evolucionada en zonas umbr\u00edas, mientras que en vertientes soleadas, a medida que avance el d\u00eda y se destruyan las costras de rehielo nocturno, ser\u00e1n probables los aludes de nieve h\u00fameda, generalmente de tama\u00f1o 1 o 2. En laderas muy inclinadas con superficie lisa o herbosa podr\u00e1n darse tambi\u00e9n aludes de placa de fondo (deslizamientos basales). "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2023-12-15 18:27:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Sobre un manto previo muy escaso han ca\u00eddo en los \u00faltimos dos d\u00edas nevadas generalizadas desde cotas bajas, m\u00e1s abundantes el mi\u00e9rcoles, manteni\u00e9ndose ayer jueves con menor intensidad y remitiendo de forma progresiva durante las primeras horas de hoy viernes. Las acumulaciones totales del episodio, con frecuencia entre 20 y 40 cm, tienen un reflejo muy variable sobre el terreno, pues la nieve poco densa, ca\u00edda con ambiente fr\u00edo, ha sido intensamente redistribuida por los vientos del noroeste y el norte. Las frecuentes ventiscas han formado placas principalmente en orientaciones este y sur, as\u00ed como acumulaciones en ventisqueros y \u00e1reas de resguardo, y cornisas en las crestas. A partir del mediod\u00eda del viernes se abren grandes claros y cesan las precipitaciones, girando el viento a nordeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Tender\u00e1 a disminuir la inestabilidad de las placas de viento. Nivel de peligro en ligero descenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-16T18:27:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Poco nuboso o despejado, con algunas nubes bajas de madrugada en el \u00e1rea occidental. No se esperan precipitaciones. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en cotas altas y en ligero o moderado descenso en los valles. M\u00e1ximas en moderado o notable ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas. Viento moderado del nordeste en el Pirineo navarro y en cotas altas del aragon\u00e9s, con intervalos de intensidad fuerte. En el resto soplar\u00e1 flojo de componente norte, con intervalos de nordeste moderado en la Jacetania.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 5000 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h (Navarra) - N 15 km/h (Arag\u00f3n) Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 50 km/h (W) - 60 km/h (E) "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problemas de placas de viento y nieve h\u00fameda. Localmente y en terreno propicio, no se descartan los deslizamientos basales.  Las numerosas placas formadas continuar\u00e1n siendo el factor principal de inestabilidad del manto. Se encuentran en casi todas las orientaciones, siendo m\u00e1s abundantes en vertientes este y sur de cotas altas, y en muchos casos se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. Su ruptura, incluso bajo sobrecargas d\u00e9biles, como el paso de un esquiador, podr\u00e1 ocasionar aludes medianos (de tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona), sin descartarse alguno de dimensiones algo mayores en zonas de acumulaci\u00f3n.  Por debajo de los 2000-2200 m podr\u00e1n darse a\u00fan algunas purgas de nieve poco evolucionada en zonas umbr\u00edas, mientras que en vertientes soleadas, a medida que avance el d\u00eda y se destruyan las costras de rehielo nocturno, ser\u00e1n probables los aludes de nieve h\u00fameda, generalmente de tama\u00f1o 1 o 2. En laderas muy inclinadas con superficie lisa o herbosa podr\u00e1n darse tambi\u00e9n aludes de placa de fondo (deslizamientos basales). "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2023-12-15 18:27:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Sobre un manto previo muy escaso han ca\u00eddo en los \u00faltimos dos d\u00edas nevadas generalizadas desde cotas bajas, m\u00e1s abundantes el mi\u00e9rcoles, manteni\u00e9ndose ayer jueves con menor intensidad y remitiendo de forma progresiva durante las primeras horas de hoy viernes. Las acumulaciones totales del episodio, con frecuencia entre 20 y 40 cm, tienen un reflejo muy variable sobre el terreno, pues la nieve poco densa, ca\u00edda con ambiente fr\u00edo, ha sido intensamente redistribuida por los vientos del noroeste y el norte. Las frecuentes ventiscas han formado placas principalmente en orientaciones este y sur, as\u00ed como acumulaciones en ventisqueros y \u00e1reas de resguardo, y cornisas en las crestas. A partir del mediod\u00eda del viernes se abren grandes claros y cesan las precipitaciones, girando el viento a nordeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Tender\u00e1 a disminuir la inestabilidad de las placas de viento. Nivel de peligro en ligero descenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-16T18:27:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Poco nuboso o despejado, con algunas nubes bajas de madrugada en el \u00e1rea occidental. No se esperan precipitaciones. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en cotas altas y en ligero o moderado descenso en los valles. M\u00e1ximas en moderado o notable ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas. Viento moderado del nordeste en el Pirineo navarro y en cotas altas del aragon\u00e9s, con intervalos de intensidad fuerte. En el resto soplar\u00e1 flojo de componente norte, con intervalos de nordeste moderado en la Jacetania.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 5000 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h (Navarra) - N 15 km/h (Arag\u00f3n) Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 50 km/h (W) - 60 km/h (E) "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problemas de placas de viento y nieve h\u00fameda. Localmente y en terreno propicio, no se descartan los deslizamientos basales.  Las numerosas placas formadas continuar\u00e1n siendo el factor principal de inestabilidad del manto. Se encuentran en casi todas las orientaciones, siendo m\u00e1s abundantes en vertientes este y sur de cotas altas, y en muchos casos se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. Su ruptura, incluso bajo sobrecargas d\u00e9biles, como el paso de un esquiador, podr\u00e1 ocasionar aludes medianos (de tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona), sin descartarse alguno de dimensiones algo mayores en zonas de acumulaci\u00f3n.  Por debajo de los 2000-2200 m podr\u00e1n darse a\u00fan algunas purgas de nieve poco evolucionada en zonas umbr\u00edas, mientras que en vertientes soleadas, a medida que avance el d\u00eda y se destruyan las costras de rehielo nocturno, ser\u00e1n probables los aludes de nieve h\u00fameda, generalmente de tama\u00f1o 1 o 2. En laderas muy inclinadas con superficie lisa o herbosa podr\u00e1n darse tambi\u00e9n aludes de placa de fondo (deslizamientos basales). "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2023-12-15 18:27:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Sobre un manto previo muy escaso han ca\u00eddo en los \u00faltimos dos d\u00edas nevadas generalizadas desde cotas bajas, m\u00e1s abundantes el mi\u00e9rcoles, manteni\u00e9ndose ayer jueves con menor intensidad y remitiendo de forma progresiva durante las primeras horas de hoy viernes. Las acumulaciones totales del episodio, con frecuencia entre 20 y 40 cm, tienen un reflejo muy variable sobre el terreno, pues la nieve poco densa, ca\u00edda con ambiente fr\u00edo, ha sido intensamente redistribuida por los vientos del noroeste y el norte. Las frecuentes ventiscas han formado placas principalmente en orientaciones este y sur, as\u00ed como acumulaciones en ventisqueros y \u00e1reas de resguardo, y cornisas en las crestas. A partir del mediod\u00eda del viernes se abren grandes claros y cesan las precipitaciones, girando el viento a nordeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Tender\u00e1 a disminuir la inestabilidad de las placas de viento. Nivel de peligro en ligero descenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-15T18:27:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-16T18:27:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Poco nuboso o despejado, con algunas nubes bajas de madrugada en el \u00e1rea occidental. No se esperan precipitaciones. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en cotas altas y en ligero o moderado descenso en los valles. M\u00e1ximas en moderado o notable ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas. Viento moderado del nordeste en el Pirineo navarro y en cotas altas del aragon\u00e9s, con intervalos de intensidad fuerte. En el resto soplar\u00e1 flojo de componente norte, con intervalos de nordeste moderado en la Jacetania.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 5000 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h (Navarra) - N 15 km/h (Arag\u00f3n) Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 50 km/h (W) - 60 km/h (E) "
      }
    }
  ]
}