{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4967,"iat":"2025-03-26 16:34","exp":"2025-03-27 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"f252b33a569445bf267acb407f4ec835","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250326164024.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prws","exp":"00111100"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250326164024.png"},"pm":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prws","exp":"00011110"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250326164024.png"},"history":[{"dat":"2025-03-24","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-03-25","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-03-26","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-03-27","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-03-28","lev":1,"wet":""}],"comment":"Niskie temperatury ostaniej doby pozytywnie wp\u0142yn\u0119\u0142y na stabilno\u015b\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej , w godzinach porannych \u015bnieg twardy ! Na stokach nas\u0142onecznienionych mo\u017cliwe ,,zsuwy,, z mokrego \u015bniegu.Powy\u017cej 1900m n.p.m mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119  niewielkie ilo\u015bci \u015bwie\u017cego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}