{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu. \r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je ho v\u0161ak ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nSt\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed teplot, p\u0159isp\u00edv\u00e1 ke stabilizaci sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3920",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-28T07:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-28T07:27:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-01T07:27:00+01:00"
      }
    }
  ]
}