[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) els dies 26 i 27.\nMARCAT (3) el dia de Nadal.", "text_estat_mantell": "L'augment de la temperatura i l'alta humitat est\u00e0 donant lloc a un mantell molt variable. Hi ha hagut activitat natural d'allaus de neu humida dimarts; tamb\u00e9, per sobrec\u00e0rrega molt forta s'han desencadenat allaus de placa de mida 3 (gran). A la majoria d'orientacions, el mantell descansa sobre nivells facetats; \u00e9s probable que al pas de persones es desencadenin allaus de placa dura, en general de mida 2, molt localment de mida 3, gran, suficient per cobrir un grup de persones. S\u00f3n probables tamb\u00e9 allaus de neu humida de mida 2, i lliscaments basals, algun de mida 3. Als matins del 26 i 27, el regel superficial del mantell ser\u00e0 m\u00e9s efectiu, per\u00f2 al llarg de les hores di\u00fcrnes tornar\u00e0 a augmentar la probabilitat d'allaus de neu humida i lliscaments basals. \n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm, localment en punts arrecerats fins a 100 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a regelar a les solanes i mantenir-se internament inestable a les obagues. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER DESCENS ALS MATINS", "problems": [{"id_problema": 10708, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10707, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10706, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) extrem nord.\nFEBLE (1) a la resta.\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW  (140 km/h) ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud, damunt de plaques antigues, que es poden trencar al pas de persones i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues i per damunt dels 2.000 m, que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures. A l'extrem nord del sector, de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, les allaus de placa poden ser localment de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Els dies vinents trobarem un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m, disminuint fins a 1.000 m a l'extrem nord. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "Amb temps anticicl\u00f2nic, s'humitejaran les solanes de dia i s'encrostaran de nit; pocs canvis a les obagues. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10709, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10710, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) extrem nord.\nFEBLE (1) a la resta.\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW (130 km/h) ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud, damunt de plaques antigues, que es poden trencar al pas de persones i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues i per damunt dels 2.000 m, que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures. Dissabte al mat\u00ed hi havia gebre format en alguns indrets; probablement el vent l'ha destru\u00eft, o pot quedar enterrat en clarianes de bosc. A l'extrem nord del sector, de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, les allaus de placa poden ser localment de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Els dies vinents trobarem un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m, baixant fins a 1.000 m a l'extrem nord. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "Amb temps anticicl\u00f2nic, s'humitejaran les solanes de dia i s'encrostaran de nit; pocs canvis a les obagues. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10711, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10712, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) extrem nord.\nFEBLE (1) a la resta.\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud, damunt de plaques antigues, que es poden trencar al pas de persones i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues i per damunt dels 2.000 m, que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures. A l'extrem nord del sector, de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, les allaus de placa poden ser localment de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). El mantell s'ha humitejat per sota de 2.200-2.400 m. Els dies vinents trobarem un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.500 m. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Amb temps anticicl\u00f2nic, s'humitejaran les solanes de dia i s'encrostaran de nit; pocs canvis a les obagues. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10714, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10713, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es mostra encrostat en superf\u00edcie. A dins trobem facetes i algun gobelet a causa del refredament intern d'aquests dies; als tests de sobrec\u00e0rrega ja es fractura alguns d'aquests nivells, encara que sense propagacions. De manera a\u00efllada, a la part superior de les canals, \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies. Els llocs perillosos els trobem a la sortida de les canals.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.600 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.800 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10715, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 extremadament ventat per vent de NW i endurit en superf\u00edcie, all\u00e0 on el vent ha acumulat neu. Internament, hi ha nivells febles formats dies enrere que continuaran afeblint-se els dies vinents. Molt localment, pot fracturar-se alguna placa de vent dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones esquiant o amb raquetes, i provocar alguna allau de placa, que seria de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions est. A les solanes el mantell s'humiteja de dia i regela de nit.\nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.700 m a obagues, esquiable per sobre d'uns 2.100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT per la formaci\u00f3 de capes febles internes a les obagues.", "problems": [{"id_problema": 10716, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-25", "datavalidesabutlleti": "2024-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 extremadament ventat pel vent del NW del cap de setmana i fins dimarts. Es mostra endurit en superf\u00edcie. Internament en punts arrecerats obacs hi ha capes febles internes que aniran creixent en els dies vinents. De manera a\u00efllada, sota colls i carenes \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel que s'inicia des de dimecres en endavant. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.600 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.800 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10717, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]