[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m\nFEBLE (1), per sota", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes per damunt d'uns 1900 m entre dimarts i dimecres, amb vent del N fort a cotes altes, especialment al S de l'Aran i Franja Nord de la Pallaresa donaran lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot a sotavent de colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent. Aquestes plaques, m\u00e9s dures a la Franja Nord de la Pallaresa i l\u00edmit S de l'Aran, podran ser reactives i trencar al pas de persones desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona. Aix\u00ed mateix, amb la insolaci\u00f3 i l'augment de temperatura al llarg de dimecres, la neu s'anir\u00e0 humitejant i seran tamb\u00e9 possibles les allaus de neu humida, sobretot a partir de la tarda i en vessants de m\u00e9s pendent de les solanes. Les allaus de neu humida podrien assolir tamb\u00e9 mida 2, mitjana.\n", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 1900 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2200 m amb certa continu\u00eftat. Les nevades previstes podran incrementar els gruixos existents i formar un mantell de poc gruix, per sobre d'uns 2000 m, all\u00e0 on no n'hi ha.", "text_tendencia": "Amb la fi de les nevades i descens del vent, i l'augment de temperatura, les plaques de vent s'aniran estabilitzant alhora que el problema de neu humida s'incrementar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10453, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10454, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m\nFEBLE (1), per sota", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes per damunt d'uns 1900 m entre dimarts i dimecres, m\u00e9s intenses a l'extrem N del sector i m\u00e9s febles com m\u00e9s al S, amb vent del N fort, sobretot a cotes altes, donaran lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot a sotavent de colls i carenes i all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent. Les plaques que es formaran podran ser plaques dures i reactives, amb possible trencament per sobrec\u00e0rrega d'una persona, desencadenant allaus que, en general, serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que a l'extrem N del sector no es descarta que puguin assolir localment mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona. Aix\u00ed mateix, amb la insolaci\u00f3 i l'augment de temperatura al llarg de dimecres, la neu s'anir\u00e0 humitejant r\u00e0pidament i seran tamb\u00e9 possibles les allaus de neu humida, sobretot a partir de la tarda i en vessants de m\u00e9s pendent de les solanes. Les allaus de neu humida podrien assolir mida 2, mitjana.\n", "text_distribucio": "En general, el mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 1900 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2200 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 90 cm, pr\u00f2xims als valors normals per aquestes dates.", "text_tendencia": "Amb la fi de les nevades i descens del vent, i l'augment de temperatura, les plaques de vent s'aniran estabilitzant alhora que el problema de neu humida s'incrementar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10451, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10452, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m\nFEBLE (1), per sota", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes per damunt d'uns 1900 m entre dimarts i dimecres, m\u00e9s intenses a l'extrem N del sector i m\u00e9s febles com m\u00e9s al S, amb vent del N fort, sobretot a cotes altes, donaran lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot a sotavent de colls i carenes i all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent. Les plaques que es formaran podran ser plaques dures i reactives, amb possible trencament per sobrec\u00e0rrega d'una persona, desencadenant allaus que, en general, serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que a l'extrem N del sector no es descarta que puguin assolir localment mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona. Aix\u00ed mateix, amb la insolaci\u00f3 i l'augment de temperatura al llarg de dimecres, la neu s'anir\u00e0 humitejant r\u00e0pidament i seran tamb\u00e9 possibles les allaus de neu humida, sobretot a partir de la tarda i en vessants de m\u00e9s pendent de les solanes. Les allaus de neu humida podrien assolir mida 2, mitjana.\n", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 1900 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2200 m amb certa continu\u00eftat. Les nevades previstes podran incrementar els gruixos existents i formar un mantell de poc gruix, per sobre d'uns 2000 m, all\u00e0 on no n'hi ha.", "text_tendencia": "Amb la fi de les nevades i descens del vent, i l'augment de temperatura, les plaques de vent s'aniran estabilitzant alhora que el problema de neu humida s'incrementar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10449, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10450, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m\nFEBLE (1), per sota", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres s'esperen nevades per sobre d'uns 1900 m acompanyades de vent fort de N. Aquesta situaci\u00f3 pot donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot a sotavent de colls i carenes, i en obagues arrecerades, all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent. Aquestes plaques podran ser reactives i trencar al pas d'una persona, provocant allaus que en general serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que no es descarta que puguin assolir, localment, mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\nAix\u00ed mateix, amb la insolaci\u00f3 i l'augment de temperatura al llarg de dimecres, la neu s'anir\u00e0 humitejant r\u00e0pidament i seran tamb\u00e9 possibles les allaus de neu humida, en general purgues, per\u00f2 que algunes podrien assolir puntualment mida 2, sobretot a partir de la tarda i en vessants solells de m\u00e9s pendent.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra localment per sobre d'uns 2200 m en N, per\u00f2 amb certa continu\u00eftat for\u00e7a m\u00e9s amunt. En S trobem neu nom\u00e9s a les cotes m\u00e9s altes i, generalment, amb pres\u00e8ncia discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "Amb la fi de les nevades i descens del vent, i l'augment de temperatura, les plaques de vent s'aniran estabilitzant alhora que el problema de neu humida s'incrementar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10456, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10446, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a les canals del Cad\u00ed\nFEBLE (1) a la resta", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes per damunt d'uns 1900 m entre dimarts i dimecres acompanyades de vent fort del N, sobretot a cotes altes, donaran lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot a sotavent de colls i carenes, i tamb\u00e9 a les canals, all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent. Les plaques que es puguin formar, sobretot per sobre d'uns 2200 m, podran ser reactives i podran trencar al pas d'una persona, desencadenant allaus que, en general, serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que no es descarta que alguna pugui assolir localment mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona. Aix\u00ed mateix, amb la insolaci\u00f3 i l'augment de temperatura al llarg de dimecres, la neu s'anir\u00e0 humitejant r\u00e0pidament, sobretot a cota baixa i mitjana i en sectors m\u00e9s exposats a la radiaci\u00f3 intensa, i seran tamb\u00e9 possibles les allaus de neu humida, sobretot a partir de la tarda, on puntualment podrien assolir mida 2, mitjana.\n", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu de forma cont\u00ednua a terra per sobre d'uns 2200 m en N. A uns 2100 m trobem uns 10 cm de neu, amb gruixos m\u00e9s importants dins de les canals.", "text_tendencia": "Amb la fi de les nevades i descens del vent, i l'augment de temperatura, les plaques de vent s'aniran estabilitzant alhora que el problema de neu humida s'incrementar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10455, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10444, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Les precipitacions previstes al sector, febles en conjunt, de neu per damunt d'uns 2.000, especialment durant dimarts, podran incrementar una mica els gruixos del mantell nival aix\u00ed com generar una minsa capa de neu en llocs desprove\u00efts de mantell. Al llarg de dimecres l'augment de temperatura i insolaci\u00f3 tornar\u00e0 a provocar un r\u00e0pid humitejament del mantell, incl\u00fas de la neu recent, especialment en solanes, i en totes orientacions de cotes baixes i mitjanes. Amb aquestes condicions s\u00f3n possibles allaus naturals de neu humida, m\u00e9s probables a partir de migdia, que serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Aix\u00ed mateix, no es descarta que a cotes altes pugui produir-se alguna allau de neu recent, especialment en vessants de major inclinaci\u00f3, que no passarien de mida 1.\n", "text_distribucio": "La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s escassa, concentrada sobretot a obagues de cota alta.", "text_tendencia": "Amb la pujada de la temperatura i la insolaci\u00f3, el problema de neu humida augmentar\u00e0 i desapareixer\u00e0 el de neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10442, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10441, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m\nFEBLE (1), per sota", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres s'esperen nevades per sobre d'uns 1900 m acompanyades de vent fort de N. Aquesta situaci\u00f3 pot donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot a sotavent de colls i carenes, i en obagues arrecerades, all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent. Aquestes plaques podran ser reactives i trencar al pas d'una persona, provocant allaus que en general serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que no es descarta que puguin assolir, localment, mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\nAix\u00ed mateix, amb la insolaci\u00f3 i l'augment de temperatura al llarg de dimecres, la neu s'anir\u00e0 humitejant r\u00e0pidament i seran tamb\u00e9 possibles les allaus de neu humida, en general purgues, per\u00f2 que algunes podrien assolir puntualment mida 2, sobretot a partir de la tarda i en vessants solells de m\u00e9s pendent.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2000 m en N, amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2200 m. En S, \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "Amb la fi de les nevades i descens del vent, i l'augment de temperatura, les plaques de vent s'aniran estabilitzant alhora que el problema de neu humida s'incrementar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10457, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10440, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}]