{"data":[{"id":4572,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4565,"next_report_id":null,"headline":"Mit dem Regen steigt die Lawinengefahr am Nachmittag im S\u00fcden deutlich an.","published_at_code":"0700","valid_until_code":"today_evening","clearance_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-27T06:39:23.000000Z","published_at":"2024-03-27T07:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T17:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-0700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-0700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":192719,"name":"R1","headline":"Es sind am Nachmittag vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten. Triebschneeansammlungen vorsichtig beurteilen.","risk_assesment":"<p><strong>Vormittag:&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordwesth\u00e4ngen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies besonders in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2200 m. Lawinen sind meist klein. Zudem besteht eine Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies besonders in extrem steilen, ostseitigen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df.<\/p>\r\n<p><strong>Nachmittag:<\/strong><\/p>\r\n<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von Nass- und Gleitschneelawinen nimmt mit dem Einsetzen der intensiven Regenf\u00e4lle deutlich zu. Es sind am Nachmittag vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten, vor allem solche mittlerer Gr\u00f6\u00dfe. Mit Neuschnee und starkem S\u00fcdwind entstehen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2000 m. Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2000 m leicht ausgel\u00f6st werden oder vereinzelt spontan abgleiten. Trockene Lawinen k\u00f6nnen die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Mit dem intensiven Schneefall sind vermehrt Lockerschneelawinen zu erwarten, auch mittelgro\u00dfe.&nbsp;Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Verbreitet intensiver Niederschlag. Der Regen f\u00fchrt am Nachmittag unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen bewirken vor allem an Schattenh\u00e4ngen eine schnelle Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2000 m.<\/p>","weather":"<p>Es regnet und schneit an h\u00e4ufig. Am Nachmittag wird der Niederschlag allm\u00e4hlich st\u00e4rker. Es&nbsp;kann bei hoher Intensit\u00e4t vor\u00fcbergehend bis gegen 1300 m schneien. Die Temperaturen liegen in 1000 m bei 7 Grad, in 2000 m bei 0 bis 2 Grad. Der S\u00fcdwind weht m\u00e4\u00dfig bis stark mit Spitzen von 40 bis 70 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Die Gefahrenspitze wird voraussichtlich am Abend erreicht. Entlang der Grenze zu Italien sind einzelne gro\u00dfe spontane Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151677,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151678,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"Unterhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151679,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151680,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"levels":[{"id":334363,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334364,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334365,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334366,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"translations":[{"id":85858,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":192720,"name":"R2","headline":"Anstieg der Gefahr von trockenen Lawinen. Triebschneeansammlungen vorsichtig beurteilen.","risk_assesment":"<p><strong>Vormittag:&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordwesth\u00e4ngen teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies besonders in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2400 m.&nbsp;Lawinen sind meist klein.&nbsp;Zudem besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies besonders in extrem steilen, ostseitigen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df. <\/p>\r\n<p><strong>Nachmittag:<\/strong><\/p>\r\n<p>Mit Neuschnee und starkem S\u00fcdwind entstehen an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2000 m.&nbsp;Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von rund 2000 m leicht ausgel\u00f6st werden oder vereinzelt spontan abgleiten. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem in den Gebieten mit Regen.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen oberhalb von rund 2000 m 10 bis 15 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2000 m.&nbsp;Der Regen f\u00fchrt am Nachmittag unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.&nbsp;&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Es ziehen ab dem Vormittag&nbsp;ein paar Schauer durch. Am Nachmittag wird der Niederschlag allm\u00e4hlich st\u00e4rker. Die Schneefallgrenze liegt bei 1600 bis 2000 m. Die Temperaturen liegen in 1000 m bei 7 Grad, in 2000m bei 0 bis 2 Grad und in 3000 m um -3 Grad. Der S\u00fcdwind weht zum Teil kr\u00e4ftig bis stark mit Spitzen von 40 bis 70 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Lawinengefahr in der Nacht.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151681,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151682,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151683,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151684,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"levels":[{"id":334367,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334368,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334369,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334370,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"translations":[{"id":85859,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":192721,"name":"R3","headline":"Es sind gegen Abend spontane nasse Lawinen zu erwarten.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von Nass- und Gleitschneelawinen nimmt mit dem Einsetzen der intensiven Regenf\u00e4lle deutlich zu. Es sind gegen Abend&nbsp;spontane nasse Lawinen zu erwarten, vor allem solche mittlerer Gr\u00f6\u00dfe. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Verbreitet intensiver Niederschlag. Der Regen f\u00fchrt gegen Abend verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen bewirken vor allem an Schattenh\u00e4ngen eine schnelle Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Stellenweise gibt es ab dem Vormittag etwas Niederschlag. Am Nachmittag wird der Niederschlag allm\u00e4hlich st\u00e4rker. Die Schneefallgrenze liegt bei 2000 m. Die Temperaturen liegen in 1000 m bei 7 Grad, in 2000 m bei 0 bis 2 Grad. Der S\u00fcdwind weht m\u00e4\u00dfig bis stark mit Spitzen von 40 bis 70 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Die Gefahrenspitze wird voraussichtlich am Abend erreicht. Entlang der Grenze zu Slowenien sind einzelne gro\u00dfe spontane Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","areas":[{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151685,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151686,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151687,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"levels":[{"id":334371,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334372,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"translations":[{"id":85860,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":192722,"name":"R4","headline":"Es sind gegen Abend spontane nasse Lawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von Nass- und Gleitschneelawinen nimmt mit dem Einsetzen der intensiven Regenf\u00e4lle deutlich zu. Es sind gegen Abend einzelne spontane nasse Lawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.&nbsp;Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Verbreitet ergiebiger Niederschlag.&nbsp;Der Regen f\u00fchrt gegen Abend verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen bewirken vor allem an Schattenh\u00e4ngen eine schnelle Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Nachmittag breitet sich der Niederschlag&nbsp;aus. Die Schneefallgrenze liegt von West nach Ost bei 1600 bis 2000 m. Die Temperaturen liegen in 1000 m bei 7 Grad, in 2000 m&nbsp;bei 0 bis 2 Grad. Der S\u00fcdwind weht zum Teil kr\u00e4ftig bis stark mit Spitzen von 40 bis 70 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151688,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151689,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":151690,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"levels":[{"id":334373,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"},{"id":334374,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"translations":[{"id":85861,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:25.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z"}],"documents":[{"id":144775,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4572\/overall.pdf","created_at":"2024-03-27T06:37:48.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:37:48.000000Z"},{"id":144776,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-03-27T06:37:52.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:37:52.000000Z"},{"id":144777,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-03-27T06:37:56.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:37:56.000000Z"},{"id":144778,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:01.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:01.000000Z"},{"id":144779,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:05.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:05.000000Z"},{"id":144780,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:09.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:09.000000Z"},{"id":144781,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:14.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:14.000000Z"},{"id":144782,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:18.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:18.000000Z"},{"id":144783,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:22.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:22.000000Z"},{"id":144784,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:26.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:26.000000Z"},{"id":144785,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:30.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:30.000000Z"},{"id":144786,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:33.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:33.000000Z"},{"id":144787,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:37.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:37.000000Z"},{"id":144788,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:40.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:40.000000Z"},{"id":144789,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:45.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:45.000000Z"},{"id":144790,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:49.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:49.000000Z"},{"id":144791,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:53.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:53.000000Z"},{"id":144792,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-03-27T06:38:56.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:38:56.000000Z"},{"id":144793,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:00.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:00.000000Z"},{"id":144794,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:05.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:05.000000Z"},{"id":144795,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:09.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:09.000000Z"},{"id":144796,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:12.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:12.000000Z"},{"id":144797,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:16.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:16.000000Z"},{"id":144798,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:20.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:20.000000Z"},{"id":144799,"report_id":4572,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4572\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-03-27T06:39:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:23.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10225,"report_id":4572,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-27T06:39:23.000000Z","created_at":"2024-03-27T06:39:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:39:23.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6730,"report_id":4572,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-27T07:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T07:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T07:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:33:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T07:00:19.000000Z"},{"id":4566,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":43,"previous_report_id":4557,"next_report_id":null,"headline":"Triebschnee der Hochlagen ist stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z","published_at":"2024-03-26T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":43,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"quirin.stimm@lfu.bayern.de","created_at":"2023-11-27T13:02:35.000000Z","updated_at":"2023-11-27T13:03:46.000000Z"},"regions":[{"id":192596,"name":"R1","headline":"Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m&nbsp;m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering. In den h\u00f6heren Lagen kann Triebschnee problematisch sein. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, beispielweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Zudem sind an glatten, steilen Wiesenh\u00e4ngen Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese bleiben meist klein.<\/p>\r\n<p>Aus&nbsp;extrem steilem Felsgel\u00e4nde&nbsp;k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Mittwoch ist&nbsp;phasenweise klar und es kann&nbsp;sich dort, wo der Schnee feucht war, ein Schmelzharschdeckel ausbilden. In h\u00f6heren und schattseitigen Lagen ist der Schnee mancherorts&nbsp;noch trocken. Der Wind dreht im Tagesverlauf von S\u00fcd auf West. Lockerer Schnee wird verfrachtet. Frischer Triebschnee kommt stellenweise auf weichen Schichten zu liegen und ist st\u00f6ranf\u00e4llig. Die St\u00f6ranf\u00e4lligkeit nimmt mit der Seeh\u00f6he zu. In mittleren Lagen ist vereinzelt im oberen Bereich der Altschneedecke&nbsp;eine feuchte Schicht unterhalb eines Harschdeckels&nbsp;noch ausl\u00f6sbar.&nbsp;\u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden. Der Schnee wird oberfl\u00e4chig durch die Sonneneinstrahlung&nbsp;und ab Mittag mancherorts auch&nbsp;durch Regeneintrag feucht. Er verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass. Der Boden in tieferen Lagen apert wieder aus.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft. An der Lawinengefahr wird sich wenig \u00e4ndern.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151500,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"},{"id":151501,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"levels":[{"id":333997,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"},{"id":333998,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"translations":[{"id":85795,"language_code":"en","headline":"Danger zones easy to recognize","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: snowdrifts. Danger zones occur in steep ridgeline terrain on north-facing slopes, behind discontinuities in the terrain and in wind-loaded gullies and bowls, releases small-to-medium sized. Slabs can be triggered by 1 person, e.g. a skier.<\/p>\r\n<p>In isolated cases small glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes.<\/p>\r\n<p>Solar radiation triggering mostly small loose-snow avalanches in steep rocky terrain naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Tuesday night will have often clear skies, a thin melt-freeze crust can form. On high shady slopes the snow is still dry. Southerly winds, shifting to westerly during the day on Wednesday, will generate new snowdrift accumulations, deposited atop soft layers and prone to triggering, which increases with ascending altitude. The uppermost layers of the snowpack below a melt-freeze crust are still triggerable. Older snowdrifts are generally well bonded with the old snowpack. Due to warmth and radiation the snow is moistening, losing its bonding, can release as a loose-snow avalanche. The old snowpack is compact and stable, thoroughly moist, wet down to the ground. At low altitudes the slopes are nearly bare of snow.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Weather will remain variable and instable. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"},{"id":192597,"name":"R2","headline":"Gleitschnee ist weiterhin ein Thema.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. In den h\u00f6heren Lagen kann Triebschnee&nbsp;problematisch sein. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nordost \u00fcber Nord bis Ost, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, beispielweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Zudem sind an glatten, steilen Wiesenh\u00e4ngen Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen vereinzelt auch gro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Aus extrem steilem Felsgel\u00e4nde k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Mittwoch ist&nbsp;phasenweise klar und es kann&nbsp;sich dort, wo der Schnee feucht war, ein Schmelzharschdeckel ausbilden. In h\u00f6heren und schattseitigen Lagen ist der Schnee mancherorts noch trocken. Der Wind dreht im Tagesverlauf von S\u00fcd auf West. Lockerer Schnee wird verfrachtet. Frischer Triebschnee kommt stellenweise auf weichen Schichten zu liegen und ist st\u00f6ranf\u00e4llig. Die St\u00f6ranf\u00e4lligkeit nimmt mit der Seeh\u00f6he zu. In mittleren Lagen ist vereinzelt im oberen Bereich der Altschneedecke&nbsp;eine feuchte Schicht unterhalb eines Harschdeckels noch ausl\u00f6sbar.&nbsp;\u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden. Der Schnee wird oberfl\u00e4chig durch die Sonneneinstrahlung&nbsp;und ab Mittag mancherorts auch durch Regeneintrag feucht. Er verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass. Der Boden in tieferen Lagen apert wieder aus.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft. An der Lawinengefahr wird sich wenig \u00e4ndern.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151502,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"},{"id":151503,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"levels":[{"id":333999,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"translations":[{"id":85796,"language_code":"en","headline":"Gliding snow remains a danger","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Main problem: snowdrift accumulations. Danger zones occur in steep ridgeline terrain on NE\/N\/E facing slopes, behind discontinuities in the terrain and in wind-loaded gullies and bowls, releases small-to-medium sized. Slabs can be triggered by 1 person, e.g. a skier.<\/p>\r\n<p>In isolated cases small glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes, releases can be large.<\/p>\r\n<p>Solar radiation triggering mostly small loose-snow avalanches in steep rocky terrain naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Tuesday night will have often clear skies, a thin melt-freeze crust can form. On high shady slopes the snow is still dry. Southerly winds, shifting to westerly during the day on Wednesday, will generate new snowdrift accumulations, deposited atop soft layers and prone to triggering, which increases with ascending altitude. The uppermost layers of the snowpack below a melt-freeze crust are still triggerable. Older snowdrifts are generally well bonded with the old snowpack. Due to warmth and radiation the snow is moistening, losing its bonding, can release as a loose-snow avalanche. The old snowpack is compact and stable, thoroughly moist, wet down to the ground. At low altitudes the slopes are nearly bare of snow.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Weather will remain variable and instable. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"},{"id":192598,"name":"R3","headline":"Wenige Gefahrenstellen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Das Hauptproblem ist Nassschnee. Nasse&nbsp;Lockerschneelawinen&nbsp;k\u00f6nnen sich mit der Sonneneinstrahlung und mancherorts durch Regeneintrag&nbsp;aus extrem steilem Felsgel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen. Lawinen k\u00f6nnen auch im sehr steilen Gel\u00e4nde vom Wintersportler losgetreten werden. Lockerschneelawinen bleiben meist klein. An glatten steilen Wiesenh\u00e4ngen ist die Selbstausl\u00f6sung von kleinen, nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich.    <\/p>\r\n<p>Zudem k\u00f6nnen in h\u00f6heren Lagen&nbsp;vereinzelt&nbsp;kleine Schneebrettlawinen durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Gefahrenstellen befinden sich im&nbsp;kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen Expositionen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Mittwoch ist&nbsp;phasenweise klar und es kann&nbsp;sich dort, wo der Schnee feucht war, ein Schmelzharschdeckel ausbilden. In den&nbsp;Schattseiten der h\u00f6chsten&nbsp;Lagen ist der Schnee mancherorts noch trocken.&nbsp;Der Wind dreht im Tagesverlauf von S\u00fcd auf West. Lockerer Pulverschnee wird verfrachtet.&nbsp;Frischer Triebschnee ist teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. In mittleren Lagen ist vereinzelt im oberen Bereich  der Altschneedecke&nbsp;eine feuchte Schicht unterhalb eines Harschdeckels noch ausl\u00f6sbar. Der Schnee wird oberfl\u00e4chig durch die Sonneneinstrahlung und ab Mittag mancherorts auch durch Regeneintrag zunehmend feucht. Er&nbsp;verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass. Der Boden in tieferen Lagen apert wieder aus.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft. An der Lawinengefahr wird sich wenig \u00e4ndern.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151504,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"},{"id":151505,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"levels":[{"id":334000,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"translations":[{"id":85797,"language_code":"en","headline":"Very few danger zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: wet snow. Wet loose-snow avalanches can trigger naturally on extremely steep rocky slopes due to solar radiation and rain impact, or be triggered by skiers, releases mostly small.  In isolated cases small glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes.<\/p>\r\n<p>Small slab avalanches can be triggered by 1 person in isolated high altitude areas, Danger zones occur on steep ridgeline north-facing slopes and in wind-loaded gullies and bowls. The danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Tuesday night will have often clear skies, a thin melt-freeze crust can form. On high shady slopes the snow is still dry. Southerly winds, shifting to westerly during the day on Wednesday, will generate new snowdrift accumulations, deposited atop soft layers and prone to triggering, which increases with ascending altitude. The uppermost layers of the snowpack below a melt-freeze crust are still triggerable. Older snowdrifts are generally well bonded with the old snowpack. Due to warmth and radiation the snow is moistening, losing its bonding, can release as a loose-snow avalanche. The old snowpack is compact and stable, thoroughly moist, wet down to the ground. At low altitudes the slopes are nearly bare of snow.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Weather will remain variable and instable. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z"}],"documents":[{"id":144527,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4566\/overall.pdf","created_at":"2024-03-26T16:38:54.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:38:54.000000Z"},{"id":144528,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-03-26T16:38:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:38:56.000000Z"},{"id":144529,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-03-26T16:38:59.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:38:59.000000Z"},{"id":144530,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:01.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:01.000000Z"},{"id":144531,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:03.000000Z"},{"id":144532,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:06.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:06.000000Z"},{"id":144533,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:08.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:08.000000Z"},{"id":144534,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:10.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:10.000000Z"},{"id":144535,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:12.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:12.000000Z"},{"id":144536,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:13.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:13.000000Z"},{"id":144537,"report_id":4566,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:16.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:16.000000Z"},{"id":144548,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4566\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:10.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:10.000000Z"},{"id":144549,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:12.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:12.000000Z"},{"id":144550,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:14.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:14.000000Z"},{"id":144551,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:16.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:16.000000Z"},{"id":144552,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:19.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:19.000000Z"},{"id":144553,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:21.000000Z"},{"id":144554,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:23.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:23.000000Z"},{"id":144555,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:25.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:25.000000Z"},{"id":144556,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:27.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:27.000000Z"},{"id":144557,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:29.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:29.000000Z"},{"id":144558,"report_id":4566,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4566\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10212,"report_id":4566,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-26T16:39:16.000000Z","created_at":"2024-03-26T16:39:16.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:16.000000Z"},{"id":10214,"report_id":4566,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z","created_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6717,"report_id":4566,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"},{"id":6721,"report_id":4566,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2770,"language_code":"en","headline":"Snowdrift accumulations trigger-prone at high altitudes","created_at":"2024-03-26T16:48:06.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:37:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:48:32.000000Z"},{"id":4567,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":18,"previous_report_id":4559,"next_report_id":null,"headline":"M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch Triebschnee in den Hochlagen!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-26T15:25:02.000000Z","published_at":"2024-03-26T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":18,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"Stefan.Reinbacher@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:47:53.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:52:41.000000Z"},"regions":[{"id":192432,"name":"R1","headline":"Triebschnee meiden und leichter Anstieg der Gefahr im Tagesverlauf f\u00fcr spontane Lawinen!","risk_assesment":"<p>Die&nbsp;Lawinengefahr ist \u00fcber 2000 m H\u00f6he m\u00e4\u00dfig, darunter \u00fcberwiegend gering. Durch starken bis teils st\u00fcrmischen S\u00fcdwind gibt es frischen Triebschnee, der zu beachten ist. Gefahrenstellen befinden sich im Steilgel\u00e4nde vor allem in Kammn\u00e4he, hinter Gel\u00e4ndekanten&nbsp;sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen bis zu mittlerer Gr\u00f6\u00dfe k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Mit den milden Temperaturen und je nach Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf aus extrem steilen Gel\u00e4nde meist nur kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Weiterhin H\u00e4nge mit Gleitschneerissen ganzt\u00e4gig meiden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In den h\u00f6heren Lagen gibt es frischen Triebschnee, der d\u00fcnne weichere Schichten \u00fcberdeckt und d\u00fcnne Zwischenschichten enthalten kann und daher st\u00f6ranf\u00e4llig ist. Dort wo die Schneeoberfl\u00e4che feucht ist kann sich \u00fcber Nacht ein Harschdeckel bilden, der im Tagesverlauf wieder aufweicht. Schattseitig und hochgelegen gibt es aber auch noch trocken lockeren Schnee.&nbsp;Mit den milden Temperaturen und der Einstrahlung wird die Schneeoberfl\u00e4che vor allem sonnseitig im Tagesverlauf bald feucht und verliert an Festigkeit. Das Schneedeckenfundament ist bis weit hinauf im Inneren feucht bis nass und neigt auf glattem Untergrund zum gleiten.<br><\/p>","weather":"<p>Am Mittwoch scheint neben einigen hohen Wolkenfeldern zeitweise die Sonne, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind meistens gut. Erst gegen Abend verschlechtert sich das Wetter, erste Schauer sind am sp\u00e4teren Nachmittag im Westen m\u00f6glich. Es weht starker Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen, der in F\u00f6hnschneisen der Nordalpen Spitzen bis 90 km\/h erreicht. Temperaturen in 1500 m um 6 Grad und in 2000 m um 4 Grad.<\/p>\r\n<p>In der Nacht auf Donnerstag k\u00fchlt es in 1500 m auf 0 Grad ab und es gibt ein paar Zentimeter Neuschnee.<\/p>\r\n<p>Am Donnerstag sorgen Restwolken und letzte Schauer in der Fr\u00fch noch f\u00fcr Sichteinschr\u00e4nkungen, schon am fr\u00fchen Vormittag ziehen diese aber ab und die Sicht bessert sich. Bis \u00fcber Mittag wird die Sonne scheinen, ehe von Westen ein dichterer Wolkenschirm aufkommt, die Gipfel bleiben aber meist frei. Am sp\u00e4teren Nachmittag kommen dann mit auflebendem Westwind Regenschauer auf. Untertags gibt es S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 50 km\/h, der Westwind am Nachmittag erreicht ebenfalls Spitzen bis 50 km\/h. In 1500 m hat es zu Mittag 5 Grad und in 2000 m 1 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinensituation.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151075,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"in F\u00f6hnschneisen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"},{"id":151076,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"leichter Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"levels":[{"id":333636,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"},{"id":333637,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85640,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"},{"id":192433,"name":"R2","headline":"Stellenweise kann es etwas Triebschnee geben und leichter Anstieg der Gefahr im Tagesverlauf f\u00fcr spontane Lawinen!","risk_assesment":"<p>Die&nbsp;Lawinengefahr ist \u00fcberwiegend gering. Stellenweise kann es in den hohen&nbsp;Kamm- und Gipfellagen&nbsp;durch starken S\u00fcdwind frischen Triebschnee geben, der zu beachten ist. Gefahrenstellen sind vor allem im kammnahen Steilgel\u00e4nde und hinter Gel\u00e4ndekanten vorhanden.&nbsp;Frischer Triebschnee kann aber durch Zusatzbelastung angesprochen angesprochen werden.&nbsp;Mit den milden Temperaturen und je nach Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf aus extrem steilen Gel\u00e4nde meist nur kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Weiterhin H\u00e4nge mit Gleitschneerissen ganzt\u00e4gig meiden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Vor allem kamm- und gipfelnahe kann&nbsp;es frischen Triebschnee geben, der d\u00fcnne weichere Schichten \u00fcberdeckt und d\u00fcnne Zwischenschichten enthalten kann und daher st\u00f6ranf\u00e4llig ist. Dort wo die Schneeoberfl\u00e4che feucht ist kann sich \u00fcber Nacht ein Harschdeckel bilden, der im Tagesverlauf wieder aufweicht. Mit den milden Temperaturen und der Einstrahlung wird die Schneeoberfl\u00e4che vor allem sonnseitig im Tagesverlauf bald feucht und verliert an Festigkeit. Das Schneedeckenfundament ist bis weit hinauf im Inneren feucht bis nass und neigt auf glattem Untergrund zum gleiten.<br><\/p>","weather":"<p>Am Mittwoch scheint neben einigen hohen Wolkenfeldern zeitweise die Sonne, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind meistens gut. Erst gegen Abend verschlechtert sich das Wetter, erste Schauer sind am sp\u00e4teren Nachmittag im Westen m\u00f6glich. Es weht starker Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen, der in F\u00f6hnschneisen der Nordalpen Spitzen bis 90 km\/h erreicht. Temperaturen in 1500 m um 6 Grad und in 2000 m um 4 Grad.<\/p>\r\n<p>In der Nacht auf Donnerstag k\u00fchlt es in 1500 m auf 0 Grad ab und es gibt ein paar Zentimeter Neuschnee.<\/p>\r\n<p>Am Donnerstag sorgen Restwolken und letzte Schauer in der Fr\u00fch noch f\u00fcr Sichteinschr\u00e4nkungen, schon am fr\u00fchen Vormittag ziehen diese aber ab und die Sicht bessert sich. Bis \u00fcber Mittag wird die Sonne scheinen, ehe von Westen ein dichterer Wolkenschirm aufkommt, die Gipfel bleiben aber meist frei. Am sp\u00e4teren Nachmittag kommen dann mit auflebendem Westwind Regenschauer auf. Untertags gibt es S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 50 km\/h, der Westwind am Nachmittag erreicht ebenfalls Spitzen bis 50 km\/h. In 1500 m hat es zu Mittag 5 Grad und in 2000 m 1 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinensituation.<\/p>","areas":[{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151077,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"stellenweise in F\u00f6hnschneisene","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"},{"id":151078,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"leichter Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"levels":[{"id":333638,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85641,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z"}],"documents":[{"id":144442,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4567\/overall.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:47.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:47.000000Z"},{"id":144443,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:49.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:49.000000Z"},{"id":144444,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:51.000000Z"},{"id":144445,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:53.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:53.000000Z"},{"id":144446,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:55.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:55.000000Z"},{"id":144447,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:56.000000Z"},{"id":144448,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-03-26T15:24:58.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:24:58.000000Z"},{"id":144449,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-03-26T15:25:00.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:25:00.000000Z"},{"id":144450,"report_id":4567,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4567\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-03-26T15:25:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:25:02.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10184,"report_id":4567,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-26T15:25:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:25:02.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6718,"report_id":4567,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:25:02.000000Z"},{"id":4568,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4556,"next_report_id":null,"headline":"St\u00fcrmische S\u00fcdstr\u00f6mung! In h\u00f6heren Lagen Triebschnee sowie regional tageszeitlichen Anstieg von nassen Lawinen beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z","published_at":"2024-03-26T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":192504,"name":"R1","headline":"In h\u00f6heren Lagen Triebschnee in den Schattseiten beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist in h\u00f6heren Lagen m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering. Mit starkem S\u00fcdf\u00f6hn konnten frische Triebschneeablagerungen entstehen. Die Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu und befinden sich hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden der Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost, mitunter auch kammfern. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st und klein bis mittelgro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Die Gefahr von Gleitschneelawinen in steilen Wiesenh\u00e4ngen bis in hohe Lagen bleibt bestehen. Bereiche mit Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden. Lockerschneelawinen sind nur vereinzelt aus steilem, felsigem Gel\u00e4nde m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der in den letzten Tagen gefallene Neuschnee wurde speziell sonnseitig bis in h\u00f6here Lagen angefeuchtet. \u00dcber Nacht kann sich die Oberfl\u00e4che nur stellenweise und nicht ausreichend verfestigen.&nbsp;Starker S\u00fcdwind bearbeitet die Schneedecke und bildete in Leebereichen frische Triebschneeablagerungen. Schwachschichten existieren in Form von weichen Schichten (lockerer Schnee bzw. kantige Formen) im \u00dcbergang zur Unterlage bzw. in der Triebschneeauflage. Vereinzelt existieren schattseitig auch noch tieferliegende Schwachschichten im Bereich von Krusten.<\/p>\r\n<p>Bei Einstrahlung und durch das milde Temperaturniveau bzw. in Regionen mit etwas Regen wird die Schneeauflage feucht und kann an Festigkeit verlieren. Die bis zum Boden feuchte Schneedecke f\u00fchrt zu Gleitaktivit\u00e4t.<\/p>","weather":"<p>Die st\u00fcrmische S\u00fcdf\u00f6hnlage h\u00e4lt an. Der Dienstagabend und die Nacht auf Mittwoch verlaufen oft bew\u00f6lkt, speziell im S\u00fcdwesten kann es unergiebigen Niederschlag geben. Tags\u00fcber dominieren in den meisten Gebirgsgruppen die Wolken, am ehesten kann es mit dem S\u00fcdf\u00f6hn am Vormittag in den Nordalpen etwas auflockern. Am Nachmittag setzten im Vorfeld einer Kaltfront im S\u00fcdstau Schauer ein, die Schneefallgrenze liegt aber noch um 1900m. Mit anhaltendem S\u00fcdwind bleibt es auf den Bergen st\u00fcrmisch! In 2000m erreichen die Temperaturen 1 bis 4 Grad, am mildesten f\u00f6hnbedingt in den Nordalpen.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>In der Nacht auf Donnerstag sorgt eine von Westen durchziehende Kaltfront in den s\u00fcdwestlichen Regionen f\u00fcr etwas Neuschnee bei absinkender Schneefallgrenze. Nach oft sonnigem Vormittag mit starkem S\u00fcdwestwind dreht die Str\u00f6mung kurzeitig auf Nordwest, bei Regen- und Schneeschauern k\u00fchlt es ab. Je nach Neuschneemengen entstehen in h\u00f6heren Lagen frische Triebschneebereiche.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151253,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Umfang und Gr\u00f6\u00dfe der Triebschneebereiche nehmen mit der H\u00f6he zu","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7164,"language_code":"en","notice":"size and frequency of snowdrifts increase with ascending altitude","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":151254,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilen Wiesenh\u00e4ngen zu jeder Tageszeit","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7165,"language_code":"en","notice":"on steep grass-covered slopes at any time of day or night","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"levels":[{"id":333784,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":333785,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"translations":[{"id":85707,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrifts on high-altitude shady slopes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above the treeline is moderate, below that altitude danger is low. Due to strong southerly foehn winds, fresh snowdrift accumulations are being generated. Danger zones increase with ascending altitude, occur behind discontinuities and in gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes, also distant from ridges, slabs can be triggered by 1 person and can be medium-sized. <\/p>\r\n<p>On sunny slopes, isolated small-to-medium naturally triggered loose-snow avalanches possible in steep rocky terrain. Danger of glide-snow avalanches rising in steep sunny grass-covered terrain at all altitudes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow from recent days was moistened on sunny slopes. Strong southerly winds are doing their work of the surface and generating fresh snowdrift accumulations on leeward slopes. Weak layers exist  (loose layers & faceted forms) in transitions to the snow base and drifts. Isolated more deeply embedded weak layers near crusts are evident on shady slopes in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Due to radiation and warmth plus rainfall the snowpack rapidly becomes moist and forfeits its firmness. Increasing moistness down to the ground leads to gliding activity of the entire snowpack.<\/p>","weather":"<p>The stormy southerly foehn airstream persists. On Tuesday evening and during the night, skies will often be overcast, minor precipitation is possible in the SW regions. During the daytime on Wednesday, most ranges will be in cloud, possibly dispersing slightly in the Northern Alps in morning. In afternoon, a cold front will move in, southern barrier clouds will remain lodged, the snowfall level will lie at 1900 m. As southerly winds persist, it will turn stormy. At 2000 m: 1-4 degrees, mildest in the Northern Alps due to foehn impact.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday night a cold front will move in from the west, bringing some fresh snow to SW regions, and a dropping snowfall level. Sunshine in the morning, with strong SW winds, then shifting to NW, temperatures dropping amid rainfall\/snowfall. Depending on amounts, fresh snowdrifts could accumulate.<\/p>","created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":192505,"name":"R2","headline":"Bei geringe Lawinengefahr vereinzelte Gefahrenstellen beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering, Lawinenabg\u00e4nge sind dennoch nicht ganz auszuschlie\u00dfen. In h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen die durch st\u00fcrmischen S\u00fcdwind entstandenen Triebschneelinsen in den erweiterten Nordexpositionen als kleine Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Zudem sind aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen aller Expositionen weiterhin vereinzelt Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer meist kompakten Altschneedecke existieren in den n\u00f6rdlichen Expositionen kleinere, frische Triebschneelinsen. Die Verbindung mit der Altschneeoberfl\u00e4che&nbsp;ist vor allem&nbsp;in den Hochlagen mitunter schlecht. Zus\u00e4tzlich destabilisiert die Erw\u00e4rmung, Strahlung bzw. regionaler Regeneintrag die Schneedecke.&nbsp;Das Schneefundament ist bis in die Hochlagen meist schon isotherm und gleitet teilweise auf glattem Untergrund.<br><\/p>","weather":"<p>Die st\u00fcrmische S\u00fcdf\u00f6hnlage h\u00e4lt an. Der Dienstagabend und die Nacht auf Mittwoch verlaufen oft bew\u00f6lkt, speziell im S\u00fcdwesten kann es unergiebigen Niederschlag geben. Tags\u00fcber dominieren in den meisten Gebirgsgruppen die Wolken, am ehesten kann es mit dem S\u00fcdf\u00f6hn am Vormittag in den Nordalpen etwas auflockern. Am Nachmittag setzten im Vorfeld einer Kaltfront im S\u00fcdstau Schauer ein, die Schneefallgrenze liegt aber noch um 1900m. Mit anhaltendem S\u00fcdwind bleibt es auf den Bergen st\u00fcrmisch! In 2000m erreichen die Temperaturen 1 bis 4 Grad, am mildesten f\u00f6hnbedingt in den Nordalpen.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>In der Nacht auf Donnerstag sorgt eine von Westen durchziehende Kaltfront in den s\u00fcdwestlichen Regionen f\u00fcr etwas Neuschnee bei absinkender Schneefallgrenze. Nach oft sonnigem Vormittag mit starkem S\u00fcdwestwind dreht die Str\u00f6mung kurzeitig auf Nordwest, bei Regen- und Schneeschauern k\u00fchlt es ab. Je nach Neuschneemengen entstehen in h\u00f6heren Lagen frische Triebschneebereiche.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151255,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7166,"language_code":"en","notice":"small\/thin snowdrift patches","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":151256,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"sehr vereinzelt","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7167,"language_code":"en","notice":"in very isolated cases","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"levels":[{"id":333786,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"translations":[{"id":85708,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger - beware isolated danger zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low, but avalanches cannot be ruled out. Fresh snowdrift patches will be generated by southerly winds, depositing new drifts on extended north-facing slopes, these can release small slab avalanches. In addition, from steep slopes which have not yet discharged in all aspects, isolated glide-snow avalanches are still possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a mostly compact old snowpack, small fresh snowdrift patches have been deposited on north-facing slopes. Bonding to the old snowpack is often poor. In addition, warmth and radiation (also diffuse) are destabilizing the fresh layer of snow. The base is isotherm up to high altitudes and is gliding over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>The stormy southerly foehn airstream persists. On Tuesday evening and during the night, skies will often be overcast, minor precipitation is possible in the SW regions. During the daytime on Wednesday, most ranges will be in cloud, possibly dispersing slightly in the Northern Alps in morning. In afternoon, a cold front will move in, southern barrier clouds will remain lodged, the snowfall level will lie at 1900 m. As southerly winds persist, it will turn stormy. At 2000 m: 1-4 degrees, mildest in the Northern Alps due to foehn impact.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday night a cold front will move in from the west, bringing some fresh snow to SW regions, and a dropping snowfall level. Sunshine in the morning, with strong SW winds, then shifting to NW, temperatures dropping amid rainfall\/snowfall. Depending on amounts, fresh snowdrifts could accumulate.<\/p>","created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":192506,"name":"R3","headline":"Mit Regen leichter Anstieg der Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist vorerst nur in h\u00f6heren Lagen m\u00e4\u00dfig, darunter gering und steigt im Tagesverlauf in allen H\u00f6henlagen auf m\u00e4\u00dfig an. Mit starkem S\u00fcdf\u00f6hn konnten \u00fcber 2000m frische Triebschneeablagerungen entstehen. Die Gefahrenstellen befinden sich hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden der Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost, mitunter auch kammfern und k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern als Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden.<\/p>\r\n<p>Mit einsetzendem Regen bis in hohe Lagen steigt die Gefahr von spontanen Gleit- und Nassschneelawinen an. Dies speziell aus steilen, noch nicht entladenen H\u00e4ngen. Bereiche mit Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der in den letzten Tagen gefallene Neuschnee wurde speziell sonnseitig bis in h\u00f6here Lagen angefeuchtet. Starker S\u00fcdwind bildete in Leebereichen frische Triebschneebereiche. Schwachschichten existieren in Form von weichen Schichten (lockerer Schnee bzw. kantige Formen) im \u00dcbergang zur Unterlage bzw. in der Triebschneeauflage.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Mit Regeneintrag wird die Schneedecke zunehmend feucht und verliert an Festigkeit. Die bis zum Boden feuchte Schneedecke f\u00fchrt zu Gleitaktivit\u00e4t.<\/p>","weather":"<p>Die st\u00fcrmische S\u00fcdf\u00f6hnlage h\u00e4lt an. Der Dienstagabend und die Nacht auf Mittwoch verlaufen oft bew\u00f6lkt, speziell im S\u00fcdwesten kann es unergiebigen Niederschlag geben. Tags\u00fcber dominieren in den meisten Gebirgsgruppen die Wolken, am ehesten kann es mit dem S\u00fcdf\u00f6hn am Vormittag in den Nordalpen etwas auflockern. Am Nachmittag setzten im Vorfeld einer Kaltfront im S\u00fcdstau Schauer ein, die Schneefallgrenze liegt aber noch um 1900m. Mit anhaltendem S\u00fcdwind bleibt es auf den Bergen st\u00fcrmisch! In 2000m erreichen die Temperaturen 1 bis 4 Grad, am mildesten f\u00f6hnbedingt in den Nordalpen.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>In der Nacht auf Donnerstag sorgt eine von Westen durchziehende Kaltfront in den s\u00fcdwestlichen Regionen f\u00fcr etwas Neuschnee bei absinkender Schneefallgrenze. Nach oft sonnigem Vormittag mit starkem S\u00fcdwestwind dreht die Str\u00f6mung kurzeitig auf Nordwest, bei Regen- und Schneeschauern k\u00fchlt es ab. Mit Abk\u00fchlung R\u00fcckgang des Nassschneeproblems.&nbsp;Je nach Neuschneemengen entstehen in h\u00f6heren Lagen frische Triebschneebereiche.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151257,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":"in hohen Lagen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7168,"language_code":"en","notice":"at high altitudes","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":151258,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"durch Regeneintrag zunehmender Festigkeitsverlust","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7169,"language_code":"en","notice":"loss of firmness due to rain impact","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":151259,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7170,"language_code":"en","notice":"at any time of day or night","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":151260,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7171,"language_code":"en","notice":"at any time of day or night","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"levels":[{"id":333787,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":333788,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":333789,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"},{"id":333790,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"translations":[{"id":85709,"language_code":"en","headline":"Slightly rising danger of wet-snow\/glide-snow avalanches due to rain impact","risk_assesment":"<p>Avalanche danger at high altitudes is moderate initially, below that altitude danger is low and rising during the daytime hours. Due to strong southerly foehn winds, fresh snowdrift accumulations are being generated. Danger zones increase with ascending altitude, occur behind discontinuities and in gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes, also distant from ridges, slabs can be triggered by 1 person and can be medium-sized. <\/p>\r\n<p>Danger of glide-snow avalanches and loose-snow avalanches rising in steep sunny grass-covered terrain at all altitudes due to rainfall. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow from recent days was moistened on sunny slopes. Strong southerly winds are doing their work of the surface and generating fresh snowdrift accumulations on leeward slopes. Weak layers exist  (loose layers & faceted forms) in transitions to the snow base and drifts. Isolated more deeply embedded weak layers near crusts are evident on shady slopes in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Due to rain impact the snowpack is becoming increasingly moist and forfeiting its firmness. The snowpack is wet down to the ground, which reinforces gliding snow over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>The stormy southerly foehn airstream persists. On Tuesday evening and during the night, skies will often be overcast, minor precipitation is possible in the SW regions. During the daytime on Wednesday, most ranges will be in cloud, possibly dispersing slightly in the Northern Alps in morning. In afternoon, a cold front will move in, southern barrier clouds will remain lodged, the snowfall level will lie at 1900 m. As southerly winds persist, it will turn stormy. At 2000 m: 1-4 degrees, mildest in the Northern Alps due to foehn impact.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday night a cold front will move in from the west, bringing some fresh snow to SW regions, and a dropping snowfall level. Sunshine in the morning, with strong SW winds, then shifting to NW, temperatures dropping amid rainfall\/snowfall. Depending on amounts, fresh snowdrifts could accumulate.<\/p>","created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z"}],"documents":[{"id":144457,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4568\/overall.pdf","created_at":"2024-03-26T16:00:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:00:56.000000Z"},{"id":144458,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-03-26T16:00:59.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:00:59.000000Z"},{"id":144459,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:03.000000Z"},{"id":144460,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:07.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:07.000000Z"},{"id":144461,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:10.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:10.000000Z"},{"id":144462,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:14.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:14.000000Z"},{"id":144463,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:17.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:17.000000Z"},{"id":144464,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:21.000000Z"},{"id":144465,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:24.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:24.000000Z"},{"id":144466,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:28.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:28.000000Z"},{"id":144467,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:31.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:31.000000Z"},{"id":144468,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:34.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:34.000000Z"},{"id":144469,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:38.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:38.000000Z"},{"id":144470,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:41.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:41.000000Z"},{"id":144471,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:45.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:45.000000Z"},{"id":144472,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:48.000000Z"},{"id":144473,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:52.000000Z"},{"id":144474,"report_id":4568,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-03-26T16:01:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:56.000000Z"},{"id":144496,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4568\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:29.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:29.000000Z"},{"id":144497,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:32.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:32.000000Z"},{"id":144498,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:35.000000Z"},{"id":144499,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:39.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:39.000000Z"},{"id":144500,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:42.000000Z"},{"id":144501,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:45.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:45.000000Z"},{"id":144502,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:49.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:49.000000Z"},{"id":144503,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:52.000000Z"},{"id":144504,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:56.000000Z"},{"id":144505,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:59.000000Z"},{"id":144506,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:03.000000Z"},{"id":144507,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:07.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:07.000000Z"},{"id":144508,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:10.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:10.000000Z"},{"id":144509,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:13.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:13.000000Z"},{"id":144510,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:16.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:16.000000Z"},{"id":144511,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:20.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:20.000000Z"},{"id":144512,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:23.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:23.000000Z"},{"id":144513,"report_id":4568,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4568\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10191,"report_id":4568,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-26T16:01:56.000000Z","created_at":"2024-03-26T16:01:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:01:56.000000Z"},{"id":10208,"report_id":4568,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z","created_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6719,"report_id":4568,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"},{"id":6722,"report_id":4568,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2768,"language_code":"en","headline":"Storm-strength southerly airstream! Regional rise in danger of wet-snow avalanches as day unfolds. Snowdrifts at high altitudes.","created_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:25:21.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T15:56:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:27.000000Z"},{"id":4569,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4563,"next_report_id":null,"headline":"Triebschnee bleibt in hohen Lagen gebietsweise st\u00f6ranf\u00e4llig","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-26T16:26:53.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z","published_at":"2024-03-26T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":192580,"name":"R1","headline":"frischer und \u00e4lterer Triebschnee bleibt st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>In hohen Lagen ist frischer Triebschnee st\u00f6ranf\u00e4llig. Solcher ist von  einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he an Umfang und Verbreitung zu.&nbsp;Zudem sind in steilen Schattenh\u00e4ngen des Hochgebirges Zwischenschichten in der Altschneedecke teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen dort vor allem mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Touren und Varianten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Mit Erw\u00e4rmung und Regeneinfluss sind Rutsche und Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Unterhalb ca. 2600 m sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Solche k\u00f6nnen in schneereichen Gebieten auch gro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee vom Wochenende konnten sich vor allem an Sonnenh\u00e4ngen bereits setzen und weiter verfestigen. Mit kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind wurde auch am Dienstag in h\u00f6heren Lagen und typischen F\u00f6hnschneisen Triebschnee gebildet. Solcher liegt mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem in h\u00f6heren Schattenh\u00e4ngen verbreitet auf lockeren Altschneeoberfl\u00e4chen oder teilweise eingeschneiten Graupelschichten. Die Verbindung dazu ist teilweise nur schwach bis m\u00e4\u00dfig. Unterhalb etwa 2200 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>:  f\u00f6hnig, mild und aufgelockert. <u>Mittwoch<\/u>: Vormittags bleibt es noch aufgelockert. Nachmittags setzt leichter bis m\u00e4\u00dfiger Schneefall ein. Die Schneefallgrenze sinkt von anfangs 2200 m bis gegen ca. 1500 m. Die Neuschneemengen liegen bei ca. 10 cm. Temperatur in 2000 m: von +6 Grad auf -2 Grad; H\u00f6henwind: vormittags starker S\u00fcdwind, nachmittags abgeschw\u00e4cht aus West bis Nordwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Donnerstag beginnt noch recht freundlich. Nachmittags folgen leichte Schneeschauer und zunehmender S\u00fcdwestwind. Die Gefahr trockener Lawinen kann somit infolge Triebschneebildung wieder ansteigen.  Die Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt erhalten.<br><\/p>","areas":[{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151470,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2200 m Kamm- und Passlagen, hinter Gel\u00e4ndekanten, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7172,"language_code":"en","notice":">2200 m near ridges, passes, behind discontinuities, wind-loaded gullies, bowls","created_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"},{"id":151471,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; feuchte Rutsche und Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7173,"language_code":"en","notice":"<2600 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes; slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"}],"levels":[{"id":333973,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"},{"id":333974,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"}],"translations":[{"id":85779,"language_code":"en","headline":"Fresh and older snowdrifts remain trigger-prone","risk_assesment":"<p>Pay close heed to freshly generated snowdrift accumulations at high altitudes, they are trigger-prone, can be released by 1 person. Danger zones will increase in both size and frequency as the day unfolds. In addition, on steep shady slopes in high alpine regions the interim layers inside the old snowpack are often trigger-prone. Medium-sized slab avalanches can be triggered by large additional loading there. In high alpine regions the danger zones are more frequent. Backcountry tours require a cautious route selection. Due to warmth and radiation, slides and loose-snow avalanches are possible, esp. on sunny sloes. Below 2600 m, glide-snow avalnches continue to be possible, and can grow to large size where snowfall is heavy.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow from the weekend has settled and consolidated. Strong southerly winds have generated new drifts at high altitudes in the typical foehn lanes, lying deposited atop loose layers of the old snowpack or atop blanketed graupel. Bonding is often poor.  Below 2200 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground. <\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: mild, dispersed clouds. <u>Wednesday daytime<\/u>: Scattered clouds in the morning, In afternoon, light-to-moderate snowfall, snowfall level dropping from 2200 down to 1500 m. Fresh snow expected: 10 cm.. At 2000 m: +6 to -2 degrees. Strong southerly winds, in afternoon from W\/NW and slackening off.<\/p>","tendency":"<p>On Thursday, pleasant conditions initially. In afternoon, light snow showers and intensifying SW winds. Danger of dry-snow avalanches will recede somewhat. Gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-03-26T16:26:53.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"},{"id":192581,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen sind in der H\u00f6he st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen ist frischer Triebschnee zu beachten. Solcher ist st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich in Kammlagen, hinter Gel\u00e4ndeknicken und in eingewehten Rinnen und Mulden. Sie nehmen mit der Seeh\u00f6he an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Mit Erw\u00e4rmung und Regeneinfluss sind Rutsche und Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Aus schneereicheren Einzugsgebieten sind weiterhin kleine bis mittlere, vereinzelt auch gro\u00dfe Gleitschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee vom Wochenende konnten sich vor allem an Sonnenh\u00e4ngen bereits setzen und deutlich verfestigen.&nbsp;Mit zeitweise starkem S\u00fcdwind wurde in h\u00f6heren Lagen und typischen F\u00f6hnschneisen Triebschnee gebildet. Solcher verbindet sich mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem in h\u00f6heren Schattenh\u00e4ngen nur m\u00e4\u00dfig mit der dort oft weichen Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingeschneiten Graupelschichten. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>:  f\u00f6hnig, mild und aufgelockert. <u>Mittwoch<\/u>: Vormittags bleibt es noch aufgelockert. Nachmittags setzt leichter bis m\u00e4\u00dfiger Schneefall ein. Die Schneefallgrenze sinkt von anfangs 2200 m bis gegen ca. 1500 m. Die Neuschneemengen liegen bei ca. 10 cm. Temperatur in 2000 m: von +6 Grad auf -2 Grad; H\u00f6henwind: vormittags starker S\u00fcdwind, nachmittags abgeschw\u00e4cht aus West bis Nordwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Donnerstag beginnt noch recht freundlich. Nachmittags folgen leichte Schneeschauer und zunehmender S\u00fcdwestwind. Die Gefahr trockener Lawinen kann somit infolge Triebschneebildung wieder ansteigen.  Die Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt erhalten.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151472,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7174,"language_code":"en","notice":">1800 m: in ridgeline terrain, wind-loaded gullies and bowls","created_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"},{"id":151473,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; feuchte Rutsche und Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7175,"language_code":"en","notice":"glide-snow avalanches on steep smooth slopes; slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"}],"levels":[{"id":333975,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"},{"id":333976,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"}],"translations":[{"id":85780,"language_code":"en","headline":"Snowdrift accumulations at high altitudes are prone to triggering","risk_assesment":"<p>At high altitudes the snowdrifts require caution, area prone to triggering. Danger zones will increase in both size and frequency as the day unfolds. In addition, on steep shady slopes in high alpine regions the interim layers inside the old snowpack are often trigger-prone. Medium-sized slab avalanches can be triggered by large additional loading there. In high alpine regions the danger zones are more frequent. Backcountry tours require a cautious route selection. Due to warmth and radiation, slides and loose-snow avalanches are possible, esp. on sunny sloes. Glide-snow avalanches continue to be possible, and can grow to large size where snowfall is heavy.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow from the weekend has settled and consolidated. Strong southerly winds have generated new drifts at high altitudes in the typical foehn lanes, lying deposited atop loose layers of the old snowpack or atop blanketed graupel. Bonding is often poor.  Below 2200 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground.  Little snow on the ground below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: mild, dispersed clouds. <u>Wednesday daytime<\/u>: Scattered clouds in the morning, In afternoon, light-to-moderate snowfall, snowfall level dropping from 2200 down to 1500 m. Fresh snow expected: 10 cm.. At 2000 m: +6 to -2 degrees. Strong southerly winds, in afternoon from W\/NW and slackening off.<\/p>","tendency":"<p>On Thursday, pleasant conditions initially. In afternoon, light snow showers and intensifying SW winds. Danger of dry-snow avalanches will recede somewhat. Gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-03-26T16:26:53.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z"}],"documents":[{"id":144515,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4569\/overall.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:47.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:47.000000Z"},{"id":144516,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:49.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:49.000000Z"},{"id":144517,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:51.000000Z"},{"id":144518,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:52.000000Z"},{"id":144519,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:54.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:54.000000Z"},{"id":144520,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:56.000000Z"},{"id":144521,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-03-26T16:27:58.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:27:58.000000Z"},{"id":144522,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-03-26T16:28:00.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:28:00.000000Z"},{"id":144523,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-03-26T16:28:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:28:03.000000Z"},{"id":144524,"report_id":4569,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-03-26T16:28:04.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:28:04.000000Z"},{"id":144538,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4569\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:46.000000Z"},{"id":144539,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:48.000000Z"},{"id":144540,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:50.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:50.000000Z"},{"id":144541,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:52.000000Z"},{"id":144542,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:54.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:54.000000Z"},{"id":144543,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:55.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:55.000000Z"},{"id":144544,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:57.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:57.000000Z"},{"id":144545,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:39:59.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:59.000000Z"},{"id":144546,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:40:01.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:40:01.000000Z"},{"id":144547,"report_id":4569,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4569\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10209,"report_id":4569,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-26T16:28:04.000000Z","created_at":"2024-03-26T16:26:53.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:28:04.000000Z"},{"id":10213,"report_id":4569,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z","created_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6720,"report_id":4569,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"},{"id":6723,"report_id":4569,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2769,"language_code":"en","headline":"Snowdrifts at high altitudes remain prone to triggering regionally","created_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:39:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-26T16:40:03.000000Z"},{"id":4570,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4561,"next_report_id":null,"headline":"Frische Triebschneeansammlungen sind st\u00f6ranf\u00e4llig!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-26T16:57:11.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-26T20:50:49.000000Z","published_at":"2024-03-26T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":192663,"name":"R1","headline":"Vorsicht vor frischen Triebschneeansammlungen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering.<br><\/p>\r\n<p>Frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 1800 m an einigen Gefahrenstellen&nbsp;bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen&nbsp;mittelgro\u00df werden. Gefahrenstellen befinden sich&nbsp;auch im Waldgrenzbereich und&nbsp;vor allem in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost.<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Durch den Regeneintrag sind vor allem unter 1800 m Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Sie bleiben meist klein, vor allem im Nordsektor k\u00f6nnen sie vereinzelt mittelgro\u00df werden. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Schwachschichten befinden sich vor allem im oberen Teil der Schneedecke. Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten (Graupel, kantige Kristalle)&nbsp;abgelagert und sind dort st\u00f6ranf\u00e4llig. Der st\u00fcrmische Wind hat den Schnee sehr unregelm\u00e4\u00dfig verteilt und teils harte Triebschneepakete gebildet.&nbsp;Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig.<br><\/p>","weather":"<p>Die heutige Nacht verl\u00e4uft in den Gebirgsgruppen n\u00f6rdlich der Salzach meist mit nur wenigen Wolken oder ganz klar. S\u00fcdlich davon halten sich dichtere Wolken und entlang der Tauern und in den Nockbergen kann es auch etwas Niederschlag geben (Schneefallgranze um 1500 m). Am Hauptkamm k\u00f6nnen etwa 5 cm Neuschnee dazukommen, welcher aber vom kr\u00e4ftigen S\u00fcdf\u00f6hn verfrachtet wird. Spitzen bis 100 km\/h aus S\u00fcd sind m\u00f6glich, weiter n\u00f6rdlich schw\u00e4cher (Hochk\u00f6nig, Tennengebirge um 70 km\/h). In 2000 m um 0 Grad im S\u00fcden und +6 Grad in den Nordalpen, in 3000 m -4 Grad im S\u00fcden, -1 Grad im Norden.<br>Am Mittwoch scheint in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen neben einigen Wolkenfeldern zeitweise die Sonne, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind meistens gut. Im Bereich des Tauernhauptkamms und in den Lungauer Nockbergen ist die Sicht dagegen durch tiefere Wolken teilweise eingeschr\u00e4nkt, auch etwas Niederschlag ist m\u00f6glich. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1500 bis 1900 m. Gegen Abend verschlechtert sich das Wetter auch im Norden, von Nordwesten kommen Schauer und kr\u00e4ftiger Westwind auf die Schneefallgrenze sinkt auf rund 1200 m ab. Es weht starker bis st\u00fcrmischer Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen, der in F\u00f6hnschneisen des Alpenhauptkamms \u00fcber Mittag sein Maximum von Spitzen bis 120 km\/h erreicht und sich dann aber deutlich abschw\u00e4cht. Temperaturen in 2000 m zwischen 0 und 6 Grad (S\u00fcd\/Nord), in 3000 m zwischen -4 und +1 Grad (S\u00fcd\/Nord). In der Nacht auf Donnerstag dann Frontdurchzug mit dichten Wolken und von den Westlichen Tauern \u00fcber die Loferer bis in die Nordalpen Neuschnee bis zu 15 cm.<\/p>","tendency":"<p>Triebschnee bleibt das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151627,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7188,"language_code":"en","notice":"distant from ridges, behind discontinuities, in gullies, steep bowls in all aspects","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":151628,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7189,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"levels":[{"id":334161,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":334162,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85846,"language_code":"en","headline":"Beware fresh snowdrifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations can trigger by 1 person above 1800 m on steep shady slopes, releases often medium-sized. Danger zones will increase with ascending altitude, also distant from ridges, in steep gullies and bowls and behind discontinuities on W\/N\/E facing slopes.<\/p>\r\n<p>Latent danger of glide-snow avalanches persists. In high starting zones, avalanches can reach medium-to-large size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 1800 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Weak layers occur esp. in near-surface layers of the snowpack. Due to southerly foehn winds, snowdrifts on shady slopes are often deposited atop soft layers where they are trigger-prone.  Stormy winds have distributed the snowfall irregularly, often generating hardened snowdrifts. More deeply embedded weak layers of faceted crystals near crusts are triggerable only in isolated cases.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be clear or with scattered clouds north of the Salzach. Further south and along the Tauern and Nockberge, more cloud cover and some precipitation, snowfall level at 1500 m. On the Main Alpine Ridge: 5 cm of fresh snow, transported by strong southerly foehn winds (100 km\/hr, less further noth in Tennengebirge, Hochk\u00f6nig). At 2000 m: 0 degrees in the south, +6 degrees in the Northern Alps; at 3000 m: -4 degrees in the south, -1 degree in the north. On Wednesday in the northern ranges, some clouds, some sun, good visibility. Near the Main Tauern Ridge and in the Lungau Nockberge, reduced visibility, some precipitation is possible, snowfall above 1500-1900 m. Towards evening, conditions will deteriorate in the north, showes and strong westerly winds will move in from the NW, snowfall level drop to 1200 m. Strong southerly winds will prevail, reaching 120 km\/hr in the foehn lands of the Main Alpine Ridge, later slackening off noticeably. At 2000 m: 0-6 degrees (south\/north); at 3000 m: -4 to +1 degrees (south\/north). On Wednesday night, heavy clouds moving through, fresh snow (15 cm) from western Tauern to Loferer to Northern Alps.<\/p>","tendency":"<p>Main problem remains snowdrifts<\/p>","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":192664,"name":"R2","headline":"Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frische,&nbsp;kleinr\u00e4umige&nbsp;Triebschneeansammlungen sind oberhalb von 1800 m st\u00f6ranf\u00e4llig. Stellenweise k\u00f6nnen kleine Lawinen schon durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in sehr steilen, schattigen Rinnen und Mulden.&nbsp;Die Absturzgefahr ist meist gr\u00f6\u00dfer als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>In mittleren Lagen sind&nbsp;kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert und sind dort kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Der Neuschnee vom Wochenende wurde an Sonnenh\u00e4ngen bereits leicht angefeuchtet, schattenseitig ist er in den h\u00f6heren Lagen&nbsp;stellenweise noch locker, stellenweise windbehandelt.<br><\/p>","weather":"<p>Die heutige Nacht verl\u00e4uft in den Gebirgsgruppen n\u00f6rdlich der Salzach meist mit nur wenigen Wolken oder ganz klar mit starkem bis st\u00fcrmischen&nbsp;Wind aus s\u00fcdlicher Richtung.&nbsp;<br>Am Mittwoch scheint neben einigen Wolkenfeldern zeitweise die Sonne, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind meistens gut. Gegen Abend verschlechtert sich das Wetter, von Nordwesten kommen Schauer und kr\u00e4ftiger Westwind auf die Schneefallgrenze sinkt auf rund 1200 m ab. Es weht starker bis st\u00fcrmischer Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen der \u00fcber Mittag sein Maximum erreicht. Temperaturen in 2000 um +4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151629,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7190,"language_code":"en","notice":"distant from ridges, in gullies, bowls, behind discontinuities","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":151630,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7191,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"levels":[{"id":334163,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85847,"language_code":"en","headline":"Beware small snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, fresh small snowdrift accumulations are often triggerable by 1 person, esp in gullies and bowls. The danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Latent danger of glide-snow avalanches persists. In high starting zones, avalanches can reach medium-to-large size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 1800 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to southerly foehn wind, snowdrift accumulations are being deposited atop soft layers on shady slopes, are prone to triggering, shady slopes show impact from wind. The rain impact is causing a loss of firmness in the snowpack.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be clear or with scattered clouds north of the Salzach, with strong southerly winds. <\/p>\r\n<p>On Wednesday in the northern ranges, some clouds, some sun, good visibility. Towards evening, conditions will deteriorate in the north, showes and strong westerly winds will move in from the NW, snowfall level drop to 1200 m. At 2000 m: +4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":192665,"name":"R3","headline":"Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen und Regeneintrag beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frische,&nbsp;kleinr\u00e4umige&nbsp;Triebschneeansammlungen sind in der H\u00f6he st\u00f6ranf\u00e4llig. Stellenweise k\u00f6nnen kleine Lawinen schon durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in sehr steilen, schattigen Rinnen und Mulden.&nbsp;Die Absturzgefahr ist meist gr\u00f6\u00dfer als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<br><\/p>\r\n<p>Durch den Regeneintrag ist vor allem unter 1800 m mit Lockerschneelawinen zu rechnen, im Nordsektor sind vereinzelt auch nasse Schneebrettlawinen m\u00f6glich.&nbsp;Diese bleiben meist klein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert und sind dort kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Durch den Regeneintrag verliert die Schneedecke an Festigkeit.<\/p>","weather":"<p>Entlang der Tauern und in den Nockbergen ist die Nacht bew\u00f6lkt und es&nbsp;kann auch etwas Niederschlag geben (Schneefallgranze um 1500 m). Dazu weht st\u00fcrmischer Wind aus s\u00fcdlicher Richtung.&nbsp;In 2000 m um 0 Grad.<br>Im Bereich des Tauernhauptkamms und in den Lungauer Nockbergen ist die Sicht am Mittwoch durch tiefere Wolken teilweise eingeschr\u00e4nkt, auch etwas Niederschlag ist m\u00f6glich. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1500 bis 1900 m. Es weht starker bis st\u00fcrmischer Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen, der \u00fcber Mittag sein Maximum erreicht und sich dann aber deutlich abschw\u00e4cht. Temperaturen in 2000 m um 0 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151631,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit einsetzendem Regen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7192,"language_code":"en","notice":"distant from ridgelines, thin\/small snowdrift masses","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":151632,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, im Waldrandbereich","number":2,"exposures":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"levels":[{"id":334164,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85848,"language_code":"en","headline":"Beware snow snowdrift accumulations and rain impact","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh small snowdrift accumulations are trigger-prone at high altitudes, can often be triggered by 1 person, esp. in steep gullies and bowls. Danger of taking a fall outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 1800 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to southerly foehn winds, snowdrifts on shady slopes are often deposited atop soft layers where they are trigger-prone.  Rain impact is making the snowpack forfeit its firmness.<\/p>","weather":"<p>Along the Tauern and Nockberge, cloudy skies at night, some precipitation (snowfall level at 1500 m). Stormy southerly winds. At 2000 m: 0 degrees.<\/p><p>Near the Main Tauern Ridge and in the Lungau Nockberge, reduced visibility on Wednesday, some precipitation is possible, snowfall level at 1500-1900 m. Strong-to-stormy southerly winds, later slackening off. At 2000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":192666,"name":"R4","headline":"Frische Triebschneeansammlungen sind leicht ausl\u00f6sbar","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800m&nbsp;erheblich, darunter gering.<br><\/p>\r\n<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 1800 m an einigen Gefahrenstellen&nbsp;bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Einzelne spontane Lawinen sind m\u00f6glich.&nbsp;Gefahrenstellen befinden sich auch im Waldgrenzbereich und&nbsp;vor allem in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Durch den Regeneintrag sind vor allem unter 1800 m Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Sie bleiben meist klein, vor allem im Nordsektor k\u00f6nnen sie vereinzelt mittelgro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bis zum Abend fallen am Alpenhauptkamm bis zu 20 cm Neuschnee.&nbsp;Schwachschichten befinden sich vor allem im oberen Teil der Schneedecke. Durch den&nbsp;S\u00fcdf\u00f6hn sind Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert (Graupel, kantige Kristalle) worden. Der st\u00fcrmische Wind hat den Schnee sehr unregelm\u00e4\u00dfig verteilt und teils harte Triebschneepakete gebildet.&nbsp;Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der Nacht halten sich dichtere Wolken und entlang der Tauern kann es auch etwas Niederschlag geben (Schneefallgranze um 1500 m). Am Hauptkamm k\u00f6nnen etwa 5 cm Neuschnee dazukommen, welcher aber vom kr\u00e4ftigen S\u00fcdf\u00f6hn verfrachtet wird. Spitzen bis 100 km\/h aus S\u00fcd sind m\u00f6glich. In 2000 m um 0 Grad, in 3000 m -4 Grad.<br>Am Mittwoch ist die Sicht durch tiefere Wolken teilweise eingeschr\u00e4nkt, auch etwas Niederschlag ist m\u00f6glich. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1500 bis 1900 m. Gegen Abend sinkt die Schneefallgrenze auf rund 1200 m ab. Es weht starker bis st\u00fcrmischer Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen, der in F\u00f6hnschneisen des Alpenhauptkamms \u00fcber Mittag sein Maximum von Spitzen bis 120 km\/h erreicht und sich dann aber deutlich abschw\u00e4cht. Temperaturen in 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Triebschnee bleibt das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":151633,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, im Waldrandbereich, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7193,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, near to and distant from ridges, in gullies, steep bowls","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":151634,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7194,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"levels":[{"id":334165,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":334166,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85849,"language_code":"en","headline":"Beware fresh snowdrifts, easily triggered","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is CONSIDERABLE (3).<\/p>\r\n<p>Freshly generated snowdrift accumulations can be triggered in some danger zones by 1 person and grow to medium size. Danger zones increase with ascending altitude, occur esp. behind discontinuities and in gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes.&nbsp;<\/p>\r\n<p>There is continuing latent danger of glide-snow avalanches, usually medium-sized, occasionally larger.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 1800 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>By evening on the Main Alpine Ridge, up to 20 cm of fresh snow is expected. Weak layers occur in the uppermost part of the snowpack. Drifts have been deposited atop soft layers (graupel, faceted crystals) on shady slopes. The stormy winds have distributed the snow very irregularly, often formed hard snowdrifts. More deeply embedded weak layers of faceted crystals near crusts are unlikely to trigger.<\/p>","weather":"<p>Along the Tauern and Nockberge, cloudy skies at night, some precipitation (snowfall level at 1500 m). Stormy southerly winds (up to 100 km\/hr). At 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -4 degrees.<\/p>\r\n<p>On Wednesday, reduced visibility, some precipitation is possible, snowfall level at 1500-1900 m. Towards evening the snowfall level will drop to 1200 m. Strong-to-stormy southerly wind, reaching 120 km\/hr in the foehn lands, later slackening off noticeably. At 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Snowdrifts remain the main problem<\/p>","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"documents":[{"id":144730,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4570\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144731,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144732,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144733,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144734,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144735,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144736,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144737,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144738,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144739,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144740,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144741,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144742,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144743,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144744,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144745,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144746,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144747,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144748,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144749,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144750,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144751,"report_id":4570,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":144752,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4570\/overall.pdf","created_at":"2024-03-26T20:49:56.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:56.000000Z"},{"id":144753,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:00.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:00.000000Z"},{"id":144754,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:03.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:03.000000Z"},{"id":144755,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:06.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:06.000000Z"},{"id":144756,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:09.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:09.000000Z"},{"id":144757,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:11.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:11.000000Z"},{"id":144758,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:13.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:13.000000Z"},{"id":144759,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:16.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:16.000000Z"},{"id":144760,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:18.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:18.000000Z"},{"id":144761,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:20.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:20.000000Z"},{"id":144762,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:23.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:23.000000Z"},{"id":144763,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:25.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:25.000000Z"},{"id":144764,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:27.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:27.000000Z"},{"id":144765,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:30.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:30.000000Z"},{"id":144766,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:32.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:32.000000Z"},{"id":144767,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:34.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:34.000000Z"},{"id":144768,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:37.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:37.000000Z"},{"id":144769,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:39.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:39.000000Z"},{"id":144770,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:42.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:42.000000Z"},{"id":144771,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:44.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:44.000000Z"},{"id":144772,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:47.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:47.000000Z"},{"id":144773,"report_id":4570,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4570\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-03-26T20:50:49.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:49.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10222,"report_id":4570,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-26T20:50:49.000000Z","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:49.000000Z"},{"id":10223,"report_id":4570,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-26T17:29:09.000000Z","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6728,"report_id":4570,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-26T17:06:03.000000Z","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"},{"id":6729,"report_id":4570,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-26T17:30:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"translations":[{"id":2773,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrift accumulations trigger-prone","created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T20:49:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T20:50:49.000000Z"},{"id":4571,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4564,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-03-26T16:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-26T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-27T23:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":192715,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":334347,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334348,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334349,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334350,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":192716,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":334351,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334352,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334353,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334354,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":192717,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":334355,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334356,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334357,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334358,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":192718,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":334359,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334360,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334361,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"},{"id":334362,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T06:15:20.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-0700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-0700-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}