{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":5083,"iat":"2025-05-23 17:14","exp":"2025-05-24 20:00","iby":"Mieczys\u0142aw Ziach","crc":"e9a5818b7ee913311921253f5b78d836","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250523171430.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250523171430.png"},"pm":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250523171430.png"},"history":[{"dat":"2025-05-21","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-05-22","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-05-23","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-05-24","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-05-25","lev":1,"wet":""}],"comment":"W wy\u017cszych partiach Tatr nadal przewidywane s\u0105 niewielkie opady \u015bniegu.Unika\u0107 miejsc gdzie wyst\u0119puje nagromadzenie wi\u0119kszej jego ilo\u015bci. \nWarunki do uprawiania turystyki wysokog\u00f3rskiej niekorzystne.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}