{"data":[{"id":4780,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4774,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-23T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-23T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-24T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-23-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-23-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":200553,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-24","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":348758,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z"},{"id":348759,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-23T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-23T15:15:22.000000Z"},{"id":4769,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":11,"previous_report_id":4761,"next_report_id":null,"headline":"Oststau mit zum Teil ergiebigem Neuschnee entlang des Steirischen Randgebirges.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-22T12:31:39.000000Z","published_at":"2024-04-22T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-23T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-22-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-22-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":11,"user_group_id":1,"name":"Podesser Alexander","email":"a.podesser@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:49.000000Z","updated_at":"2023-02-21T14:38:54.000000Z"},"regions":[{"id":200097,"name":"R1","headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t aus extrem steilem Gel\u00e4nde, kammnah noch ganz vereinzelte Triebschneepakete","risk_assesment":"<p>Die Hauptgefahr geht von spontanen (feuchten und trockenen) Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde aus. Diese k\u00f6nnen in allen Expositionen auftreten und zum Teil auch noch durch geringe Zusatzbelastung (einzelne Person) ausgel\u00f6st werden. Lockerschneelawinen bleiben meist klein, vereinzelt k\u00f6nnen sie aus h\u00f6heren Einzugsgebieten entlang der Lawinenbahn auch mehr Schnee mitnehmen und mittlere Gr\u00f6\u00dfen erreichen. <\/p>\r\n<p>Die Schneebrettgefahr ist hingegen zur\u00fcckgegangen. Die Gefahrenstellen beschr\u00e4nken sich am ehesten noch auf kammnahe H\u00e4nge sowie auf steile Rinnen und Mulden, eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist nur noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung wahrscheinlich.<\/p>\r\n<p>Aus Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund k\u00f6nnen kleine, aus h\u00f6hergelegenen Einzugsbereichen vereinzelt auch mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen spontan abgehen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee der letzten Tage (70 - 100 cm im Dachsteinmassiv und im Toten Gebirge, 30 -40 cm von den Niederen Tauern bis zum Hochschwab) wurde auf einer durchfeuchteten Altschneedecke abgelagert und hat sich mit dieser gut verbunden. Mit dem Temperaturanstieg am Sonntag sowie mit der diffusen Strahlung konnte sich der Neuschnee gut setzen, die Triebschneeproblematik hat daher abgenommen. <\/p>","weather":"<p>Mit einem Italientief gelangen feuchte Luftmassen in die s\u00fcd\u00f6stliche Steiermark. In der Nacht auf Dienstag setzt entlang des Steirischen Randgebirges Schneefall ein, wobei die Niederschl\u00e4ge auch tags\u00fcber anhalten werden. Die Schneefallgrenze liegt anfangs in Taln\u00e4he, steigt aber im Laufe des Tages auf ca. 1.000m an. W\u00e4hrend im Zuge des Oststaues der meiste Schnee \u2013 bis zu 40cm \u2013 in h\u00f6heren Lagen der Koralm erwartet wird, sind die Mengen in der n\u00f6rdlichen bzw. westlichen Obersteiermark deutlich  geringer. Die Temperaturen liegen am Morgen in 2.000m bei -6 Grad und in 1.500m bei -3 Grad, bis zum Nachmittag steigen die Werte um etwa 3 Grad an. Der Wind weht mit m\u00e4\u00dfiger St\u00e4rke aus \u00f6stlicher Richtung.   <\/p>","tendency":"<p>Mit der Verlagerung des Tiefs Richtung Slowakei verlagern sich die Niederschl\u00e4ge am Mittwoch an die Alpennordseite.Damit leichter Anstieg der Schneebrettgefahr!<\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161913,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"},{"id":161914,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"levels":[{"id":347999,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T11:35:53.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:53.000000Z"},{"id":348000,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"translations":[{"id":90803,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity in extremely steep terrain, near ridgelines isolated snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Main danger: naturally triggered (moist and dry-snow) loose-snow avalanches in extremely steep terrain which can release in all aspects during the course of the day and also be triggered by 1 person. Releases mostly small, large in high-altitude starting zones when snow along the plummet path is swept along.<\/p>\r\n<p>Danger of slab avalanches, on the other hand, has receded. Danger zones likeliest on ridgelines, steep gullies and bowls, mostly by large additional loading.<\/p>\r\n<p>On steep smooth slopes small (in isolated cases large) glide-snow avalanches can trigger naturally. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow (70-100 cm in Dachstein Massif\/Totes Gebirge, 30-50 cm from Niedere Tauern to Hochschwab) of the last few days lies deposited atop a compact snowpack base. The old snowpack is thoroughly moist, was able to consolidate through the lower temperatures this last week. The fresh snow is well bonded with the snowpack. Due to solar radiation, diffuse light and high air moisture the snowpack can forfeit its cohesion during the day and trigger loose-snow avalanches naturally. The snowdrift problem has receded.<\/p>","weather":"<p>As a result of a low pressure front over Italy, moist air masses are moving into southeastern Styria. On Monday night in the Styrian rimline range snowfall will set in and persist into the day on Tuesday, snowfall level initially at valley level, then ascending to 1000 m. Most of the snowfall (up to 40 cm) is anticipated in the eastern barrier cloud regions at high altitudes of the Koralm, in northern and western regions of Upper Styria they will be far less. At 2000 m: -6 degrees; at 1500 m: -3 degrees, rising to +3 degreres in afternoon. The easterly winds will be moderate.<\/p>","tendency":"<p>The low will move towards Slovakia, and with it the focus of precipitation will move to the northern flank of the Alps: slight increase of slab avalanche danger.<\/p>","created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:30:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T11:35:53.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:53.000000Z"},{"id":200098,"name":"R2","headline":"Neuschnee und sp\u00e4ter Regen in die Schneedecke.","risk_assesment":"<p>In den neuschneereichen Gebieten entlang des Steirischen Randgebirges von der Kor- \u00fcber die Stub- und Gleinalpe bis zur Fischbacher Alpe und Wechsel kann der Neuschnee auf sehr steilen, aperen Hangzonen zu Gleiten beginnen, insbesondere bei weiterem Regeneintrag. Kleine bis mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen sind daher nicht auszuschlie\u00dfen.<\/p>\r\n<p>St\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee bildet sich vereinzelt oberhalb der Waldgrenze insbesondere hinter Gel\u00e4ndekanten im Westsektor. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Entlang des Steirischen Randgebirges f\u00e4llt der prognostizierte Neuschnee anfangs als lockerer Pulverschnee, sp\u00e4ter als feuchter, in tieferen Lagen als nasser Schnee oder Regen. Im Bereich der bereits aperen Hangfl\u00e4chen ist die Verbindung zum warmen Boden schlecht.<\/p>\r\n<p>Vereinzelt kann sich in H\u00f6henlagen \u00fcber der Waldgrenze frischer Triebschnee ablagern.<\/p>","weather":"<p>Mit einem Italientief gelangen feuchte Luftmassen in die s\u00fcd\u00f6stliche Steiermark. In der Nacht auf Dienstag setzt entlang des Steirischen Randgebirges Schneefall ein, wobei die Niederschl\u00e4ge auch tags\u00fcber anhalten werden. Die Schneefallgrenze liegt anfangs in Taln\u00e4he, steigt aber im Laufe des Tages auf ca. 1.000m an. W\u00e4hrend im Zuge des Oststaues der meiste Schnee \u2013 bis zu 40cm \u2013 in h\u00f6heren Lagen der Koralm erwartet wird, sind die Mengen in der n\u00f6rdlichen bzw. westlichen Obersteiermark deutlich  geringer. Die Temperaturen liegen am Morgen in 2.000m bei -6 Grad und in 1.500m bei -3 Grad, bis zum Nachmittag steigen die Werte um etwa 3 Grad an. Der Wind weht mit m\u00e4\u00dfiger St\u00e4rke aus \u00f6stlicher Richtung.   <\/p>","tendency":"<p>Mit der Verlagerung des Tiefs Richtung Slowakei verlagern sich die Niederschl\u00e4ge am Mittwoch an die Alpennordseite. Gleitschneelawinen sind jedoch weiterhin nicht ganz auszuschlie\u00dfen.&nbsp; <\/p>","areas":[{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":1,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-14","name":"Westliche Fischbacher Alpen und Grazer Bergland","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161915,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"},{"id":161916,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"levels":[{"id":348001,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"translations":[{"id":90804,"language_code":"en","headline":"Fresh snow, later rainfall into the snowpack","risk_assesment":"<p>In the regions where snowfall has been heavy along the Styrian rimline range from Koralm over Stubalpe and Gleinalpe to the Fischbach Alps and Wechsel, the fresh snow can begin to glide over steep bare slopes, esp. if rainfall continues. Small-to-medium glide-snow avalanches cannot be ruled out.<\/p>\r\n<p>Trigger-prone snowdrifts are being generated above the treeline, esp. behind discontinuities on west-facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The forecast snowfall in the Styrian rimline range will initially be loose powder, later moist, and at low altitudes wet snow or rain. Near the slopes which were already bare, bonding to the warm ground is poor.<\/p>\r\n<p>In isolated cases at high altitudes, fresh snowdrifts can be deposited.<\/p>","weather":"<p>As a result of a low pressure front over Italy, moist air masses are moving into southeastern Styria. On Monday night in the Styrian rimline range snowfall will set in and persist into the day on Tuesday, snowfall level initially at valley level, then ascending to 1000 m. Most of the snowfall (up to 40 cm) is anticipated in the eastern barrier cloud regions at high altitudes of the Koralm, in northern and western regions of Upper Styria they will be far less. At 2000 m: -6 degrees; at 1500 m: -3 degrees, rising to +3 degreres in afternoon. The easterly winds will be moderate.<\/p>","tendency":"<p>The low will move towards Slovakia, and with it the focus of precipitation will move to the northern flank of the Alps: glide-snow avalanches cannot be ruled out.<\/p>","created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:30:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"},{"id":200099,"name":"R3","headline":"In Hochlagen vereinzelt noch trockene und nasse Lockerschneelawinen.","risk_assesment":"<p>Die Hauptgefahr geht von spontanen (feuchten und trockenen) Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde aus. Diese k\u00f6nnen in allen Expositionen auftreten, sind aber meist nur noch durch gro\u00dfe Zusatzbelastung ausl\u00f6sbar. Die Lockerschneelawinen bleiben meist klein.<br><\/p>\r\n<p>Die Schneebrettgefahr ist hingegen zur\u00fcckgegangen. Die Gefahrenstellen beschr\u00e4nken sich am ehesten noch auf kammnahe H\u00e4nge sowie auf steile Rinnen und Mulden, eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist nur noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung wahrscheinlich.<\/p>\r\n<p>Aus Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund k\u00f6nnen kleine, aus h\u00f6hergelegenen Einzugsbereichen vereinzelt auch mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen spontan abgehen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee der letzten Tage (bis zu 25cm im Bereich der Tauern-S\u00fcdseite) wurde auf einer durchfeuchteten Altschneedecke abgelagert und hat sich mit dieser gut verbunden. Mit dem Temperaturanstieg am Sonntag sowie mit der diffusen Strahlung konnte sich der Neuschnee gut setzen, die Triebschneeproblematik hat daher abgenommen. <\/p>","weather":"<p>Mit einem Italientief gelangen feuchte Luftmassen in die s\u00fcd\u00f6stliche Steiermark. In der Nacht auf Dienstag setzt entlang des Steirischen Randgebirges Schneefall ein, wobei die Niederschl\u00e4ge auch tags\u00fcber anhalten werden. Die Schneefallgrenze liegt anfangs in Taln\u00e4he, steigt aber im Laufe des Tages auf ca. 1.000m an. W\u00e4hrend im Zuge des Oststaues der meiste Schnee \u2013 bis zu 40cm \u2013 in h\u00f6heren Lagen der Koralm erwartet wird, sind die Mengen in der n\u00f6rdlichen bzw. westlichen Obersteiermark deutlich  geringer. Die Temperaturen liegen am Morgen in 2.000m bei -6 Grad und in 1.500m bei -3 Grad, bis zum Nachmittag steigen die Werte um etwa 3 Grad an. Der Wind weht mit m\u00e4\u00dfiger St\u00e4rke aus \u00f6stlicher Richtung.   <\/p>","tendency":"<p>Mit der Verlagerung des Tiefs Richtung Slowakei verlagern sich die Niederschl\u00e4ge am Mittwoch an die Alpennordseite.&nbsp;Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":10,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-12","name":"M\u00fcrztaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161917,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"levels":[{"id":348002,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"translations":[{"id":90805,"language_code":"en","headline":"Isolated dry-snow AND wet loose-snow avalanches at high altitudes","risk_assesment":"<p>Main danger: naturally triggered (moist and dry-snow) loose-snow avalanches in extremely steep terrain which can release in all aspects during the course of the day and also be triggered by 1 person. Releases mostly small, large in high-altitude starting zones when snow along the plummet path is swept along.<\/p><p>Danger of slab avalanches, on the other hand, has receded. Danger zones likeliest on ridgelines, steep gullies and bowls, mostly by large additional loading.<\/p>\r\n<p>On steep smooth slopes small (in isolated cases large) glide-snow avalanches can trigger naturally. Avoid zones below glide cracks.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow (up to 25 cm south of the Tauern) of the last few days lies deposited atop a compact snowpack base. The old snow is thoroughly moist, but was able to consolidate due to the lower temperatures in recent days. Due to higher temperatures on Sunday and the diffuse radiation, the fresh fallen snow was able to settle. Thus, the snowdrift problem has receded.<\/p>","weather":"<p>As a result of a low pressure front over Italy, moist air masses are moving into southeastern Styria. On Monday night in the Styrian rimline range snowfall will set in and persist into the day on Tuesday, snowfall level initially at valley level, then ascending to 1000 m. Most of the snowfall (up to 40 cm) is anticipated in the eastern barrier cloud regions at high altitudes of the Koralm, in northern and western regions of Upper Styria they will be far less. At 2000 m: -6 degrees; at 1500 m: -3 degrees, rising to +3 degreres in afternoon. The easterly winds will be moderate.<\/p>","tendency":"<p>The low will move towards Slovakia, and with it the focus of precipitation will move to the northern flank of the Alps. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:30:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:35:54.000000Z"}],"documents":[{"id":151390,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4769\/overall.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:08.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:08.000000Z"},{"id":151391,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:11.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:11.000000Z"},{"id":151392,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:13.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:13.000000Z"},{"id":151393,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:15.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:15.000000Z"},{"id":151394,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:17.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:17.000000Z"},{"id":151395,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:19.000000Z"},{"id":151396,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:21.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:21.000000Z"},{"id":151397,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:23.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:23.000000Z"},{"id":151398,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:26.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:26.000000Z"},{"id":151399,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:28.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:28.000000Z"},{"id":151400,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:30.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:30.000000Z"},{"id":151401,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:32.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:32.000000Z"},{"id":151402,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:34.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:34.000000Z"},{"id":151403,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:36.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:36.000000Z"},{"id":151404,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:38.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:38.000000Z"},{"id":151405,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-14.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:40.000000Z"},{"id":151406,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:42.000000Z"},{"id":151407,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:44.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:44.000000Z"},{"id":151408,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:46.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:46.000000Z"},{"id":151409,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:48.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:48.000000Z"},{"id":151410,"report_id":4769,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-12.pdf","created_at":"2024-04-22T11:38:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:50.000000Z"},{"id":151422,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4769\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:30:55.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:30:55.000000Z"},{"id":151423,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:30:58.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:30:58.000000Z"},{"id":151424,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:00.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:00.000000Z"},{"id":151425,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:03.000000Z"},{"id":151426,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:05.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:05.000000Z"},{"id":151427,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:07.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:07.000000Z"},{"id":151428,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:09.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:09.000000Z"},{"id":151429,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:11.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:11.000000Z"},{"id":151430,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:13.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:13.000000Z"},{"id":151431,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:16.000000Z"},{"id":151432,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:18.000000Z"},{"id":151433,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:20.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:20.000000Z"},{"id":151434,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:22.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:22.000000Z"},{"id":151435,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:24.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:24.000000Z"},{"id":151436,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:26.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:26.000000Z"},{"id":151437,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-14_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:29.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:29.000000Z"},{"id":151438,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:31.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:31.000000Z"},{"id":151439,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:33.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:33.000000Z"},{"id":151440,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:35.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:35.000000Z"},{"id":151441,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:37.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:37.000000Z"},{"id":151442,"report_id":4769,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4769\/area_AT-06-12_en.pdf","created_at":"2024-04-22T12:31:39.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:39.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10864,"report_id":4769,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-22T11:38:50.000000Z","created_at":"2024-04-22T11:38:05.000000Z","updated_at":"2024-04-22T11:38:50.000000Z"},{"id":10871,"report_id":4769,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-22T12:31:39.000000Z","created_at":"2024-04-22T12:31:39.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:31:39.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7045,"report_id":4769,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z"},{"id":7050,"report_id":4769,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2919,"language_code":"en","headline":"Often heavy snowfall in eastern barrier cloud regions of Styrian rimline range","created_at":"2024-04-22T12:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-22T12:30:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T11:35:53.000000Z","updated_at":"2024-04-22T17:00:22.000000Z"},{"id":4770,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4765,"next_report_id":null,"headline":"in h\u00f6heren Lagen gebietsweise erhebliche Lawinengefahr - vermehrt wieder Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z","published_at":"2024-04-22T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-23T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-22-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-22-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":200235,"name":"R1","headline":"Neu- und Triebschnee und vermehrt wieder Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich. Neu- und frischer Triebschnee kann in h\u00f6heren Lagen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Lockerschnee- oder Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he zu. Zudem sind bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen spontan auch vermehrt kleine bis mittlere, in neuschneereichen Gebieten auch mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Letztere k\u00f6nnen auch exponierte Bereiche gef\u00e4hrden.  Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind an vormals bereits ausgeaperten und nun wieder eingeschneiten glatten Grash\u00e4ngen vermehrt Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der Vortage konnten sich vor allem in mittleren Lagen setzen und leicht verfestigen. Mit weiteren 10 bis 15 cm  Neuschnee und zeitweise m\u00e4\u00dfigem Wind wird kleinr\u00e4umig erneut frischer Triebschnee gebildet. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und im oberen Teil sind teilweise Schwachschichten (Windeinfluss und Graupel) eingelagert. Solche k\u00f6nnen teilweise gest\u00f6rt werden. Die bis in hohe Lagen in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. In tieferen und mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf vorher ausgeapertem Boden.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Dicht bew\u00f6lkt und nebelig mit 10 bis 15 cm Neuschnee. <u>Dienstag<\/u>: Vormittags nur wenige Schauer - erst in der zweiten Tagesh\u00e4lfte schneit es wieder h\u00e4ufiger und oft m\u00e4\u00dfig bis stark. Dazu oft schlechte Sicht. Temperatur in 2000 m: -7 Grad. H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig aus Nordost.<\/p>","tendency":"<p>Der Mittwoch wird unbest\u00e4ndig mit zeitweiligem Schneefall und schlechten Sichten. Nachmittags sind ein paar Aufhellungen m\u00f6glich.  Im Gebirge bleibt es kalt mit m\u00e4\u00dfigem Wind aus Nord bis West. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich in h\u00f6heren Lagen vorerst nicht wesentlich.<br><\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162121,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und Triebschnee; kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden; Lockerschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7708,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts steep terrain near ridgelines and distant from them, behind discontinuities, in gullies and bowls, loose-snow avalanches","created_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"},{"id":162122,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vorallem frisch eingeschneite glatte Steilh\u00e4nge","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7709,"language_code":"en","notice":"freshly snowed-upon steep smooth slopes","created_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"}],"levels":[{"id":348233,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"},{"id":348234,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"}],"translations":[{"id":90922,"language_code":"en","headline":"Fresh snow\/snowdrifts + glide-snow avalanches again","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is considerable. Fresh snow and drifts can trigger a medium slab or loose-snow avalanche by 1 person. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, medium-sized loose-snow avalanches are possible, possibly endangering exposed zones. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Increasing glide-snow avalanches on smooth grass-covered slopes which previously were bare. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes. A further 10-15 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, will generate new snowdrift accumulations. With ascending altitude the fresh snow and drifts will lie deposited atop soft layers and are prone to triggering. There are often weak layer inside the drifts and the uppermost layers of fresh snow (wind impact and graupel). The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. The fresh snow at lower altitudes often lies deposited atop what was previously bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Heavily overcast skies, foggy, 10-15 cm of fresh snow expected.. <u>Tuesday daytime<\/u>: A few showers in the morning, increasing and intensifying in afternoon, often poor visibility. At 2000 m: -7 degrees. Moderate NE winds.<\/p>","tendency":"<p>Wednesday will be instable, intermittent snowfall and poor visibility. In afternoon, some bright intervals are possible. In the mountains it will remain cold, moderate N\/W winds. For the moment, avalanche danger levels are not expected to change significantly at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"},{"id":200236,"name":"R2","headline":"kleinr\u00e4umiger Triebschnee - vermehrt Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Neu- und kleinr\u00e4umiger Triebschnee kann oberhalb der Waldgrenzen vor allem im schattseitigen Steilgel\u00e4nde hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he zu. Zudem sind bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen spontan in allen H\u00f6henlagen auch vermehrt kleine bis  mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Solche k\u00f6nnen auch durch einzelne Wintersportler ausgel\u00f6st werden. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern \u00fcberlegte Routenwahl. Zudem sind wieder vermehrt kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und&nbsp; Triebschnee der Vortage konnten sich setzen und leicht verfestigen. Mit weiteren 10 bis 15 cm  Neuschnee und zeitweise m\u00e4\u00dfigem Wind wird nur kleinr\u00e4umig etwas  Triebschnee gebildet. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und im oberen Teil sind teilweise Schwachschichten (Windeinfluss und Graupel) eingelagert. Solche k\u00f6nnen teilweise noch gest\u00f6rt werden. Die bis in hohe Lagen in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. In tieferen und mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf vorher ausgeapertem Boden.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Dicht bew\u00f6lkt und nebelig mit 10 bis 15 cm Neuschnee. <u>Dienstag<\/u>: Vormittags nur wenige Schauer - erst in der zweiten Tagesh\u00e4lfte schneit es wieder h\u00e4ufiger und oft m\u00e4\u00dfig bis stark. Dazu oft schlechte Sicht. Temperatur in 2000 m: -7 Grad. H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig aus Nordost.<\/p>","tendency":"<p>Der Mittwoch wird unbest\u00e4ndig mit zeitweiligem Schneefall und schlechten Sichten. Nachmittags sind ein paar Aufhellungen m\u00f6glich.  Im Gebirge bleibt es kalt mit m\u00e4\u00dfigem Wind aus Nord bis West. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich vorerst nicht wesentlich.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162123,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und Triebschnee: > Waldgrenze kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7710,"language_code":"en","notice":">timberline: fresh snow\/drifts, steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"},{"id":162124,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"erneut eingeschneite, glatte Steilh\u00e4nge","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7711,"language_code":"en","notice":"freshly snowed-upon steep smooth slopes","created_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"}],"levels":[{"id":348235,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"},{"id":348236,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"}],"translations":[{"id":90923,"language_code":"en","headline":"Small snowdrifts. Increasing glide-snow avalanches.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Fresh drifts above the treeline behind discontinuities and in gullies and bowls can be triggered by 1 person as a slab. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Increasing glide-snow avalanches on smooth grass-covered slopes which previously were bare.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes. A further 10-15 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, will generate new snowdrift accumulations. With ascending altitude the fresh snow and drifts will lie deposited atop soft layers and are prone to triggering. There are often weak layer inside the drifts and the uppermost layers of fresh snow (wind impact and graupel). The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. The fresh snow at lower altitudes often lies deposited atop what was previously bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Heavily overcast skies, foggy, 10-15 cm of fresh snow expected.. <u>Tuesday daytime<\/u>: A few showers in the morning, increasing and intensifying in afternoon, often poor visibility. At 2000 m: -7 degrees. Moderate NE winds.<\/p>","tendency":"<p>Wednesday will be instable, intermittent snowfall and poor visibility. In afternoon, some bright intervals are possible. In the mountains it will remain cold, moderate N\/W winds. For the moment, avalanche danger levels are not expected to change significantly at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z"}],"documents":[{"id":151464,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4770\/overall.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:14.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:14.000000Z"},{"id":151465,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:16.000000Z"},{"id":151466,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:18.000000Z"},{"id":151467,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:20.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:20.000000Z"},{"id":151468,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:22.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:22.000000Z"},{"id":151469,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:24.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:24.000000Z"},{"id":151470,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:26.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:26.000000Z"},{"id":151471,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:28.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:28.000000Z"},{"id":151472,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:29.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:29.000000Z"},{"id":151473,"report_id":4770,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-22T15:15:32.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:32.000000Z"},{"id":151517,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4770\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:44.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:44.000000Z"},{"id":151518,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:46.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:46.000000Z"},{"id":151519,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:48.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:48.000000Z"},{"id":151520,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:50.000000Z"},{"id":151521,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:52.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:52.000000Z"},{"id":151522,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:54.000000Z"},{"id":151523,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:56.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:56.000000Z"},{"id":151524,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:57.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:57.000000Z"},{"id":151525,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:33:00.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:33:00.000000Z"},{"id":151526,"report_id":4770,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4770\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10885,"report_id":4770,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-22T15:15:32.000000Z","created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:15:32.000000Z"},{"id":10892,"report_id":4770,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z","created_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7046,"report_id":4770,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z"},{"id":7051,"report_id":4770,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2920,"language_code":"en","headline":"Regionally considerable avalanche danger at high altitudes. Increasing glide-snow avalanches.","created_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:14:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:33:02.000000Z"},{"id":4771,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4764,"next_report_id":null,"headline":"Lockerschneelawinen und frische Triebschneeansammlungen vor allem entlang der Grenze zu Salzburg beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-22T15:27:43.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-22T18:14:15.000000Z","published_at":"2024-04-22T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-23T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":200306,"name":"R1","headline":"Lockerschneelawinen und frische Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Mit der Intensivierung der Schneef\u00e4lle sind Lockerschneelawinen zu erwarten, auch mittelgro\u00dfe.&nbsp;Dies im extremen Steilgel\u00e4nde.&nbsp;Neu- und Triebschnee k\u00f6nnen an allen Expositionen teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten&nbsp;oberhalb von rund 2000 m. In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich. Vorsicht vor allem entlang der Grenze zu Italien&nbsp;in den Gebieten mit viel Wind. An Grash\u00e4ngen sind einzelne&nbsp;kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen 20 bis 30 cm Schnee.&nbsp;Die frischen Triebschneeansammlungen werden auf ung\u00fcnstige Schichten abgelagert. Der obere Teil der Schneedecke ist aufbauend umgewandelt, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen entlang der Grenze zu Italien nach klarer Nacht.&nbsp;Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer stabilen Kruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag ist es h\u00e4ufig tr\u00fcb.&nbsp;Nach Westen hin wird der Schneefall rasch weniger und es ziehen nur noch ein paar Schauer durch. Allerdings gibt es kaum Chancen auf Sonne. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig aus \u00f6stlichen Richtungen. In 1000&nbsp;m hat es am Nachmittag um 2 Grad, in 2000&nbsp;m -5 Grad&nbsp;und in 3000 m um -11 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162217,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7721,"language_code":"en","notice":"above 2000 m","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":162218,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"levels":[{"id":348350,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z"},{"id":348351,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z"}],"translations":[{"id":90984,"language_code":"en","headline":"Pay close heed to freshly generated snowdrift accumulations + loose-snow avalanches","risk_assesment":"<p>As snowfall intensifies, loose-snow avalanches can be expected, also medium-sized, in extremely steep terrain. Fresh snow\/drifts can be triggered by 1 person in all aspects, esp. at the foot of rock walls and behind discontinuities abovef 2000 m. In the major areas of precipitation, medium releases are possible. Special caution urged along the border to Italy and where there is lots of wind. Isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There is 20-30 cm of fresh snow anticipated, the new drifts will often be deposited atop unfavorable layers. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose, esp. on shady slopes along the Italian border, following a night of clear skies. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, gray skies. In the western regions the snowfall will taper off more quickly than elsewhere, only a few showers will pass through, but not much sunshine is expected. The easterly winds will be moderate. At 1000 m: +2 degrees; at 2000 m: -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z"},{"id":200307,"name":"R2","headline":"Frische Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Mit Neuschnee und teils&nbsp;starkem Wind aus wechselnden Richtungen entstehen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2000 m. Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.&nbsp;In den Hauptniederschlagsgebieten sind vereinzelt mittlere Lawinen m\u00f6glich. Vorsicht vor allem entlang der Grenze zu Salzburg in den Gebieten mit viel Wind. Vor allem an Grash\u00e4ngen sind nur noch vereinzelt kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen 10 bis 20 cm Schnee. Die frischen Triebschneeansammlungen werden an allen Expositionen auf ung\u00fcnstige Schichten abgelagert.&nbsp;Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer stabilen Kruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen und an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m. Der obere Teil der Schneedecke ist aufbauend umgewandelt, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee.<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag ist es h\u00e4ufig tr\u00fcb.&nbsp;Nach Westen hin wird der Schneefall rasch weniger und es ziehen nur noch ein paar Schauer durch. Allerdings gibt es kaum Chancen auf Sonne. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig aus \u00f6stlichen Richtungen. In 1000&nbsp;m hat es am Nachmittag um 2 Grad, in 2000&nbsp;m -5 Grad und in 3000&nbsp;m um -11 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162219,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"levels":[{"id":348352,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":348353,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"translations":[{"id":90985,"language_code":"en","headline":"Pay close heed to freshly generated snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Due to snowfall and often strong winds from varying directions, new trigger-prone snowdrift accumulations will be generated, esp. at the foot of rock walls and behind discontinuities, as well as in gullies and bowls, above 2000 m. The fresh snowdrift accumulations can be triggered by 1 person in all aspects. In the major areas of precipitation, isolated medium-sized releases are possible. Caution along the border to Salzburg and in zone with lots of wind. Isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The new drifts will often be deposited atop unfavorable layers. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose, following a night of clear skies. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, gray skies. In the western regions the snowfall will taper off more quickly than elsewhere, only a few showers will pass through, but not much sunshine is expected. The easterly winds will be moderate. At 1000 m: +2 degrees; at 2000 m: -5 degrees; at 3000 m: -11 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":200308,"name":"R3","headline":"Lockerschneelawinen und frische Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Mit der Intensivierung der Schneef\u00e4lle sind Lockerschneelawinen zu erwarten, auch mittelgro\u00dfe. Dies im extremen Steilgel\u00e4nde.&nbsp;Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem&nbsp;Wind aus wechselnden Richtungen entstehen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten&nbsp;oberhalb von rund 2000 m.&nbsp;In den Hauptniederschlagsgebieten sind vereinzelt mittlere Lawinen m\u00f6glich. Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Vorsicht vor allem entlang der Grenze zu Italien&nbsp;in den Gebieten mit viel Wind. An Grash\u00e4ngen sind einzelne&nbsp;kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen 20 bis 30 cm Schnee. Die frischen Triebschneeansammlungen werden an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m auf weiche Schichten abgelagert. Die Altschneedecke ist feucht.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>H\u00e4ufig tr\u00fcb und&nbsp;noch recht verbreitet leichter bis m\u00e4\u00dfiger Schneefall. Es k\u00f6nnen im Tagesverlauf&nbsp;noch einmal einige Zentimeter Neuschnee zusammen kommen. Es gibt&nbsp;kaum Chancen auf Sonne. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig aus \u00f6stlichen Richtungen. In 1000&nbsp;m hat es am Nachmittag um 2 Grad, in 2000&nbsp;m -5 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162220,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Oberhalb von rund 1600 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7722,"language_code":"en","notice":"above 1600 m","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":162221,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"levels":[{"id":348354,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":348355,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"translations":[{"id":90986,"language_code":"en","headline":"Loose-snow avalanches and fresh snowdrift accumulations: pay close heed!","risk_assesment":"<p>As snowfall intensifies, loose-snow avalanches can be expected, also medium-sized, in extremely steep terrain. Fresh snow\/drifts can be triggered by 1 person in all aspects, esp. at the foot of rock walls and behind discontinuities abovef 2000 m. In the major areas of precipitation, medium releases are possible. Special caution urged along the border to Italy and where there is lots of wind. Isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The freshly generated snowdrift accumulations will be deposited atop soft layers on shady slopes above 2000 m. The old snowpack is moist.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, gray skies. In the western regions the snowfall will taper off more quickly than elsewhere, only a few showers will pass through, but not much sunshine is expected. The easterly winds will be moderate. At 1000 m: +2 degrees; at 2000 m: -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":200309,"name":"R4","headline":"Kleine Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Mit der Intensivierung der Schneef\u00e4lle sind Lockerschneelawinen zu erwarten, aber meist nur kleine. Dies im extremen Steilgel\u00e4nde. Frische Triebschneeansammlungen sind meist klein meist nur mit gro\u00dfer Belastung ausl\u00f6sbar. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen 10 bis 15 cm Schnee. Die frischen Triebschneeansammlungen werden an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m auf weiche Schichten abgelagert.&nbsp;Die Altschneedecke ist feucht. <\/p>","weather":"<p>Am Dienstag ist es h\u00e4ufig tr\u00fcb und gebietsweise gibt es leichten bis m\u00e4\u00dfigen Schneefall. Vor allem auf der&nbsp;Koralpe k\u00f6nnen noch einmal einige Zentimeter Neuschnee zusammen kommen. Nach Westen hin wird der Schneefall rasch weniger und es ziehen nur noch ein paar Schauer durch. Allerdings gibt es kaum Chancen auf Sonne. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig aus \u00f6stlichen Richtungen. In 1000&nbsp;m hat es am Nachmittag um 2 Grad, in 2000&nbsp;m -5 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162222,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7723,"language_code":"en","notice":"above 2000 m","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"levels":[{"id":348356,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"translations":[{"id":90987,"language_code":"en","headline":"Beware small snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>As snowfall intensifies, loose-snow avalanches can be expected, mostly small, in extremely steep terrain. Fresh snowdrifts are usually small, triggerable only be large additional loading, esp. in ridgeline and pass areas.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The freshly generated snowdrift accumulations will be deposited atop soft layers on shady slopes above 2000 m. The old snowpack is moist.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, gray skies. In the western regions the snowfall will taper off more quickly than elsewhere, only a few showers will pass through, but not much sunshine is expected. The easterly winds will be moderate. At 1000 m: +2 degrees; at 2000 m: -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"documents":[{"id":151632,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4771\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151633,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151634,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151635,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151636,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151637,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151638,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151639,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151640,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151641,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151642,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151643,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151644,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151645,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151646,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151647,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151648,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151649,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151650,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151651,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151652,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151653,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151654,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151655,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151656,"report_id":4771,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":151657,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4771\/overall.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:24.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:24.000000Z"},{"id":151658,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:26.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:26.000000Z"},{"id":151659,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:28.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:28.000000Z"},{"id":151660,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:30.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:30.000000Z"},{"id":151661,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:32.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:32.000000Z"},{"id":151662,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:35.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:35.000000Z"},{"id":151663,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:37.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:37.000000Z"},{"id":151664,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:39.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:39.000000Z"},{"id":151665,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:41.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:41.000000Z"},{"id":151666,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:43.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:43.000000Z"},{"id":151667,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:46.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:46.000000Z"},{"id":151668,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:48.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:48.000000Z"},{"id":151669,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:49.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:49.000000Z"},{"id":151670,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:51.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:51.000000Z"},{"id":151671,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:53.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:53.000000Z"},{"id":151672,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:55.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:55.000000Z"},{"id":151673,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:57.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:57.000000Z"},{"id":151674,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-22T18:13:59.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:59.000000Z"},{"id":151675,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:02.000000Z"},{"id":151676,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:04.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:04.000000Z"},{"id":151677,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:07.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:07.000000Z"},{"id":151678,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:09.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:09.000000Z"},{"id":151679,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:11.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:11.000000Z"},{"id":151680,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:13.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:13.000000Z"},{"id":151681,"report_id":4771,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4771\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-22T18:14:15.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:15.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10897,"report_id":4771,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-22T18:14:15.000000Z","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:15.000000Z"},{"id":10898,"report_id":4771,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-22T15:50:51.000000Z","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7055,"report_id":4771,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"},{"id":7056,"report_id":4771,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"translations":[{"id":2924,"language_code":"en","headline":"Assess loose-snow and freshly generated snowdrifts with caution esp. on Salzburg border","created_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:13:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T18:13:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T18:14:15.000000Z"},{"id":4772,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":43,"previous_report_id":4762,"next_report_id":null,"headline":"Gleitbewegungen der Schneedecke nehmen zu","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z","published_at":"2024-04-22T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-23T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-22-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-22-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":43,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"quirin.stimm@lfu.bayern.de","created_at":"2023-11-27T13:02:35.000000Z","updated_at":"2023-11-27T13:03:46.000000Z"},"regions":[{"id":200282,"name":"R1","headline":"Triebschnee ist schwer zu erkennen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Neuschnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde aller Expositionen als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Im kammnahen Steilgel\u00e4nde h\u00f6herer Lagen kann der Schnee durch Wind gebunden sein und stellenweise noch durch geringe Zusatzbelastung ausl\u00f6st werden. Gefahrenstellen sind schwer zu erkennen. Lockerschnee- und&nbsp;Schneebrettlawinen k\u00f6nnen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Zudem kann Gleitschnee problematisch sein. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen jederzeit von selbst l\u00f6sen. Besonders betroffen sind zuvor ausgeaperte Bereiche. Lawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind m\u00f6glich. Gleitschneerisse weisen auf die Gefahr hin.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der viele Neuschnee der letzten Tage wird durch&nbsp;diffuse und direkte Einstrahlung an der Oberfl\u00e4che feucht, verliert&nbsp;an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen.&nbsp;Mit Wind aus unterschiedlichen Richtungen sind stellenweise Triebschneeansammlungen entstanden, die meist von lockerem Schnee \u00fcberdeckt sind. Besonders in Hochlagen und Schattseiten sind diese noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Durch den warmen Boden ist die Schneedecke an der Basis bereits wieder nass, wodurch sie auf glattem Untergrund abgleiten kann. Ansonsten setzt sich der Schnee zu dieser Jahreszeit bis in h\u00f6here Lagen schnell und schwache Schichten verfestigen sich zunehmend.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Es bleibt mit&nbsp;weiteren Schneeschauern winterlich. Die Lawinengefahr wird sich kaum \u00e4ndern.<\/p>","areas":[{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162189,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"},{"id":162190,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"}],"levels":[{"id":348311,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"}],"translations":[{"id":90966,"language_code":"en","headline":"Snowdrift accumulations difficult to recognize","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Fresh fallen snow is the main problem: it can trigger naturally or by 1 person in all aspects as loose-snow avalanches. In steep ridgeline terrain the snow is bonded by wind impact and can be triggered by 1 peson. Danger zones are difficult to recognize. Loose-snow and slab avalanches can reach medium size.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The large amounts of fresh fallen snow from the last few days are forfeiting their bonding due to diffuse light conditions and direct solar radiation, making them liable to release as loose-snow avalanches. Weak layers inside the snowdrifts are still trigger-prone, esp. on high-altitude shady slopes. At intermediate altitudes and on sunny slopes, the drifts can settle and consolidate quickly. At low and intermediate altitudes the snow is moist on the surface. Due to the warm ground, the snowpack base is often wet, reinforcing the gliding movement of the entire snowpack over smooth ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>It will remain wintery, due to continuing snow showers. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"},{"id":200283,"name":"R2","headline":"Die Schneedecke setzt sich zunehmend.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1500 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering.&nbsp;Neuschnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde aller Expositionen als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Im kammnahen Steilgel\u00e4nde h\u00f6herer Lagen kann der Schnee durch Wind gebunden sein und stellenweise noch durch geringe Zusatzbelastung ausl\u00f6st werden. Gefahrenstellen sind schwer zu erkennen. Lockerschneelawinen bleiben meist klein, Schneebrettlawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind vereinzelt m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Zudem kann&nbsp;Gleitschnee problematisch sein. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen&nbsp;k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen jederzeit von selbst l\u00f6sen. Besonders betroffen sind zuvor ausgeaperte Bereiche. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Gleitschneerisse weisen auf die Gefahr hin.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Schnee an der Oberfl\u00e4che wird durch diffuse und direkte Einstrahlung feucht, verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Mit Wind aus unterschiedlichen Richtungen sind stellenweise Triebschneeansammlungen entstanden, die meist von lockerem Schnee \u00fcberdeckt sind. Besonders in Hochlagen und Schattseiten&nbsp;sind diese noch st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp;Durch den warmen Boden ist die Schneedecke an der Basis bereits wieder nass, wodurch sie auf glattem Untergrund abgleiten kann. Ansonsten setzt sich der Schnee zu dieser Jahreszeit bis in h\u00f6here Lagen schnell und schwache Schichten verfestigen sich zunehmend.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Es bleibt mit&nbsp;weiteren Schneeschauern winterlich. Die Lawinengefahr wird sich kaum \u00e4ndern.<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162191,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"},{"id":162192,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"}],"levels":[{"id":348312,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"},{"id":348313,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"}],"translations":[{"id":90967,"language_code":"en","headline":"Snowpack is settling","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1500 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: fresh fallen snow from the last few days, which can trigger naturally as a loose-snow avalanche, esp. on very steep slopes in all aspects, or be triggered by 1 skier. Wind-bonded snow can be triggered by 1 person. Danger zones are difficult to recognize. Loose-snow avalanches are usually small, slab avalanches can be medium-sized.<br><\/p>\r\n\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Near-surface snow is moist due to diffuse light and direct radiation, it can release as a loose-snow avalanche. Due to wind from varying directions, snowdrifts have been generated which are mostly blanketed by loose snow. Especially on high-altitude shady slopes they are prone to triggering. Due to the warm ground the lower part of the snowpack is wet, reinforcing movement of the whole snowpack over smooth ground. The snow settles quickly and weak layers consolidate increasingly.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>It will remain wintery, due to continuing snow showers. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z"}],"documents":[{"id":151506,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4772\/overall.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:41.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:41.000000Z"},{"id":151507,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:43.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:43.000000Z"},{"id":151508,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:45.000000Z"},{"id":151509,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:47.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:47.000000Z"},{"id":151510,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:49.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:49.000000Z"},{"id":151511,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:51.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:51.000000Z"},{"id":151512,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:52.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:52.000000Z"},{"id":151513,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:54.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:54.000000Z"},{"id":151514,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:56.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:56.000000Z"},{"id":151515,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-22T15:31:58.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:31:58.000000Z"},{"id":151516,"report_id":4772,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-22T15:32:00.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:00.000000Z"},{"id":151574,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4772\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:24.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:24.000000Z"},{"id":151575,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:26.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:26.000000Z"},{"id":151576,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:29.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:29.000000Z"},{"id":151577,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:31.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:31.000000Z"},{"id":151578,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:33.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:33.000000Z"},{"id":151579,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:35.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:35.000000Z"},{"id":151580,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:37.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:37.000000Z"},{"id":151581,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:39.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:39.000000Z"},{"id":151582,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:41.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:41.000000Z"},{"id":151583,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:43.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:43.000000Z"},{"id":151584,"report_id":4772,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4772\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10891,"report_id":4772,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-22T15:32:00.000000Z","created_at":"2024-04-22T15:32:00.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:32:00.000000Z"},{"id":10895,"report_id":4772,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7048,"report_id":4772,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z"},{"id":7053,"report_id":4772,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-22T16:02:02.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:02:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:02:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2922,"language_code":"en","headline":"Gliding snow is increasing","created_at":"2024-04-22T16:01:20.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:29:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:01:45.000000Z"},{"id":4773,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":40,"previous_report_id":4767,"next_report_id":null,"headline":"Frischer Triebschnee am Hauptkamm","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z","published_at":"2024-04-22T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-23T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-22-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-22-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":40,"user_group_id":1,"name":"Veronika Krieger","email":"veronika.krieger@zamg.ac.at","created_at":"2022-10-06T14:27:50.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:44.000000Z"},"regions":[{"id":200296,"name":"R1","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen sich meist  kleine Gleitschneelawinen spontan l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Lockerschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt aus extrem steilem Gel\u00e4nde (40\u00b0 +) spontan abgehen oder durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Im Laufe des Tages fallen noch einmal etwa 5 cm Neuschnee auf den Neuschnee der letzten Tage. Mit der Einstrahlung setzt sich das Neuschneepaket zunehmend, die Verbindung zur Altschneedecke ist meist gut.&nbsp;Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es bew\u00f6lkt, bei meist schwachem Wind aus Nord bis Ost.&nbsp;Der Schneefall bleibt unergiebig. Am Dienstag stecken die Berge gro\u00dfteils im Nebel und es schneit immer wieder, insgesamt fallen etwa 5 cm Neuschnee. Der Nordwind weht meist schwach. In 2000 m um -5 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162211,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7715,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes, possible anytime","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"levels":[{"id":348332,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"translations":[{"id":90980,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Where fresh snow fell on bare ground small glide-snow avalanches can release. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Loose-snow avalanches can in isolated cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0) release naturally or by 1 person, releases small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>An additional 5 cm of snowfall is expected during the course of the day, atop the fresh snow from the last few days. Due to solar radiation it will settle quickly, bond well. On steep rock plates and grassy slopes recently snowed upon, the snowpack is wet at ground level, can glide away.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be overcast, weak N\/E winds, minor snowfall. On Tuesday, the peaks will be hidden in fog, repeated bouts of snowfall expected (5 cm). The northerly winds will be light. At 2000 m: -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":200297,"name":"R2","headline":"M\u00e4\u00dfige Locker- und Gleitschneeaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800 m M\u00c4\u00dfIG, darunter gering.<\/p>\r\n<p>Kleine Lockerschneelawinen k\u00f6nnen teilweise bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung sind auch spontane, meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (40\u00b0+) m\u00f6glich.<br><\/p>\r\n<p>Zudem sind auch spontane Gleitschneelawinen kleiner bis mittlerer Gr\u00f6\u00dfe zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Besonders dort, wo der Schnee auf aperem Boden gefallen ist, k\u00f6nnen sich kleine Gleitschneelawinen l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>\u00dcberschneiter Triebschnee kann in hohen und schattigen Lagen insbesondere noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung als kleines Schneebrett abgetreten werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf den Neuschnee der letzten Tage fallen im Lauf des Tages erneut 5 bis 10 cm Neuschnee. Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket ist die Verbindung meist gut, durch Einstrahlung oder Zusatzbelastung kann  der Schnee innerhalb des Neuschneepakets an Bindung verlieren. Im oberen Teil der Schneedecke kann auch noch \u00fcberwehter Neuschnee vereinzelt und kleinr\u00e4umig eine Schwachschicht darstellen. Die Setzung des Neuschnees schreitet mit der Einstrahlung voran. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m.<\/p>\r\n<p>Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es bew\u00f6lkt, bei meist schwachem Wind aus Nord bis Ost.&nbsp;Der Schneefall bleibt unergiebig. Am Dienstag stecken die Berge gro\u00dfteils im Nebel und es schneit immer wieder, insgesamt fallen bis zu 10 cm Neuschnee. Der Nordwind weht meist schwach. In 2000 m um -5 Grad, in 3000 m um -10 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162212,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7716,"language_code":"en","notice":"loose-snow activity due to solar radiation","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":162213,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7717,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain, possible at any time","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"levels":[{"id":348333,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":348334,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"translations":[{"id":90981,"language_code":"en","headline":"Moderate loose-snow\/gliding snow activity","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is MODERATE, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, small loose-snow avalanches can release naturally in extremely steep (&gt;40\u00b0) terrain. In places, small loose-snow avalanches can be triggered by 1 person.<\/p>\r\n<p>In isolated cases, glide-snow avalanches, medium-sized, can release naturally at any time, esp. where the snow fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Blanketed snowdrifts at high and high-alpine altitudes can trigger a small slab by large additional loading.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop the fresh fallen snow, another 5-10 cm is expected during the day. Bonding mostly adequate but can be lost inside the masses of fresh snow. In the uppermost part of the snowpack there may be weak layers. The fresh snow is settling. Reserves of cold are limited to shady slopes above 2600 m.<\/p><p>On steep rock plates and grassy slopes recently snowed upon, the snowpack is wet at ground level, can glide away.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be overcast, weak N\/E winds, minor snowfall. On Tuesday, the peaks will be hidden in fog, repeated bouts of snowfall expected (5 cm). The northerly winds will be light. At 2000 m: -5 degrees; at 3000 m: -10 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":200298,"name":"R3","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umiger Triebschnee ist teilweise bei geringer Zusatzbelastung in hohen, kammnahen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Im Laufe des Tages fallen etwa 20 cm Neuschnee. Innerhalb des Neuschneepakets kann \u00fcberwehter Neuschnee eine Schwachschicht bilden. Die Verbindung zum Altschnee ist meist gut, das Altschneefundament ist kompakt.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es bew\u00f6lkt. Es schneit 10 cm bis 15 cm bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind aus Nord bis Ost. Am Dienstag stecken die Berge gro\u00dfteils im Nebel und es schneit immer wieder (Neuschneemenge insgesamt: bis zu 20 cm). Der Nordwind weht meist schwach. In 2000 m um -5 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162214,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"vereinzelt, d\u00fcnn","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7718,"language_code":"en","notice":"isolated, thin","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"levels":[{"id":348335,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"translations":[{"id":90982,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop bare ground or a thoroughly wet snowpack, 20 cm of fresh snow lie deposited from Tuesday, settled and well bonded, the base is compact.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be overcast, weak N\/E winds, minor snowfall (10-15 cm). On Tuesday, the peaks will be hidden in fog, repeated bouts of snowfall expected (up to 20 cm). The northerly winds will be light. At 2000 m: -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":200299,"name":"R4","headline":"Frischen und alten Triebschneen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800 m M\u00c4\u00dfIG, darunter gering.<\/p>\r\n<p>Frischer und \u00e4lterer Triebschnee kann in hohen, kammnahen Lagen noch bei geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittelgro\u00dfes Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in steilen Rinnen und Mulden. Triebschneepakete k\u00f6nnen \u00fcberschneit und dadurch nicht zu erkennen sein.<\/p>\r\n<p>Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (40\u00b0+) spontan l\u00f6sen. Teilweise k\u00f6nnen kleine Lockerschneelawinen auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.<\/p>\r\n<p>Zudem sind auch spontane Gleitschneelawinen kleiner bis mittlerer Gr\u00f6\u00dfe zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Besonders dort, wo der Schnee auf aperem Boden gefallen ist, k\u00f6nnen sich kleine Gleitschneelawinen l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf den Neuschnee der vergangenen Tage fallen noch einmal etwa 20 cm Neuschnee. Der drehende Wind kann teilweise ausreichen um den Neuschnee zu verfrachten.  Im oberen Teil des Neuschneepakets ist die Verbindung durch Windeinfluss der vergangenen Tage auch noch teilweise schlecht. Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket befindet sich Graupel und teilweise kantige Schichten, die aber meist nur schwer angesprochen werden k\u00f6nnen. Durch die Einstrahlung kann  der Schnee zudem  innerhalb des Neuschneepakets an Bindung verlieren. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m.<\/p>\r\n<p>Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es bew\u00f6lkt. Es schneit es 10 cm bis 15 cm bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind aus Nord bis Ost. Am Dienstag stecken die Berge gro\u00dfteils im Nebel und es schneit immer wieder, am meisten in den Tauern (Neuschneemenge insgesamt: bis zu 20 cm). Der Nordwind weht meist schwach. In 2000 m um -5 Grad, in 3000 m um -10 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-23","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162215,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7719,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, in gullies, steep bowls","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":162216,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neuschnee mit wenig Wind","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7720,"language_code":"en","notice":"fresh snow and little wind","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"levels":[{"id":348336,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"},{"id":348337,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"translations":[{"id":90983,"language_code":"en","headline":"Fresh and older snowdrift accumulations prone to triggering","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is MODERATE, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh and older snowdrift accumulations can be triggered by 1 person in high and high-alpine terrain as a medium-sized slab. Most danger zones occur behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls, they can be blanketed and difficult to recognize.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, small loose-snow avalanches can release naturally in extremely steep (&gt;40\u00b0) terrain. In places, small loose-snow avalanches can be triggered by 1 person.<\/p>\r\n<p>In isolated cases, glide-snow avalanches, medium-sized, can release naturally at any time, esp. where the snow fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop the fresh fallen snow, another 20 cm is expected during the day. Bonding mostly adequate but can be lost inside the masses of fresh snow. In the uppermost part of the snowpack there may be weak layers. The fresh snow is settling. Reserves of cold are limited to shady slopes above 2600 m.<\/p><p>On steep rock plates and grassy slopes recently snowed upon, the snowpack is wet at ground level, can glide away.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be overcast, weak N\/E winds, minor snowfall. On Tuesday, the peaks will be hidden in fog, repeated bouts of snowfall expected (5 cm). The northerly winds will be light. At 2000 m: -5 degrees; at 3000 m: -10 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z"}],"documents":[{"id":151552,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4773\/overall.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:05.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:05.000000Z"},{"id":151553,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:08.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:08.000000Z"},{"id":151554,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:10.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:10.000000Z"},{"id":151555,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:12.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:12.000000Z"},{"id":151556,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:14.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:14.000000Z"},{"id":151557,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:16.000000Z"},{"id":151558,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:18.000000Z"},{"id":151559,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:20.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:20.000000Z"},{"id":151560,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:22.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:22.000000Z"},{"id":151561,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:25.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:25.000000Z"},{"id":151562,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:27.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:27.000000Z"},{"id":151563,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:29.000000Z"},{"id":151564,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:31.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:31.000000Z"},{"id":151565,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:33.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:33.000000Z"},{"id":151566,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:36.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:36.000000Z"},{"id":151567,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:38.000000Z"},{"id":151568,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:40.000000Z"},{"id":151569,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:42.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:42.000000Z"},{"id":151570,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:45.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:45.000000Z"},{"id":151571,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:47.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:47.000000Z"},{"id":151572,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:49.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:49.000000Z"},{"id":151573,"report_id":4773,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-22T15:56:51.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:51.000000Z"},{"id":151585,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4773\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:45.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:45.000000Z"},{"id":151586,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:48.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:48.000000Z"},{"id":151587,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:50.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:50.000000Z"},{"id":151588,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:52.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:52.000000Z"},{"id":151589,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:55.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:55.000000Z"},{"id":151590,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:57.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:57.000000Z"},{"id":151591,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:17:59.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:59.000000Z"},{"id":151592,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:02.000000Z"},{"id":151593,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:05.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:05.000000Z"},{"id":151594,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:07.000000Z"},{"id":151595,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:09.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:09.000000Z"},{"id":151596,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:11.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:11.000000Z"},{"id":151597,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:14.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:14.000000Z"},{"id":151598,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:16.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:16.000000Z"},{"id":151599,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:18.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:18.000000Z"},{"id":151600,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:20.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:20.000000Z"},{"id":151601,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:23.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:23.000000Z"},{"id":151602,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:25.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:25.000000Z"},{"id":151603,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:27.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:27.000000Z"},{"id":151604,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:30.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:30.000000Z"},{"id":151605,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:32.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:32.000000Z"},{"id":151606,"report_id":4773,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4773\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10894,"report_id":4773,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-22T15:56:51.000000Z","created_at":"2024-04-22T15:56:51.000000Z","updated_at":"2024-04-22T15:56:51.000000Z"},{"id":10896,"report_id":4773,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7049,"report_id":4773,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:00:03.000000Z"},{"id":7054,"report_id":4773,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-22T16:20:01.000000Z","created_at":"2024-04-22T16:20:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:20:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2923,"language_code":"en","headline":"Freshly generated snowdrifts on Main Alpine Ridge","created_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:17:40.000000Z"}],"created_at":"2024-04-22T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-22T16:18:35.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-23-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-23-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}