{"data":[{"id":4768,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4766,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-22T08:23:14.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-22T08:23:14.000000Z","valid_until":"2024-04-22T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-22-0823-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-22-0823-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":200064,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":347948,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"},{"id":347949,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"},{"id":200065,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":347950,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"},{"id":347951,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"},{"id":200066,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":347952,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"},{"id":347953,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-22T09:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z"},{"id":200067,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":347954,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-22T09:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T09:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-22T09:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-22T09:15:21.000000Z"},{"id":4761,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4754,"next_report_id":null,"headline":"M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr - Kleine Lockerschneelawinen und vereinzelt noch Triebschnee","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-21T14:44:08.000000Z","published_at":"2024-04-21T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-22T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-21-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-21-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":199900,"name":"R1","headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t aus extrem steilem Gel\u00e4nde, kammnah noch vereinzelte Triebschneepakete","risk_assesment":"<p>\u00dcber 2000 m ist die Lawinengefahr m\u00e4\u00dfig, darunter gering. <br><\/p>\r\n<p>Die Hauptgefahr geht&nbsp;von spontanen (feuchten und trockenen) Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde aus. Diese k\u00f6nnen im&nbsp;Tagesverlauf in allen Expositionen auftreten und zum Teil auch durch geringe Zusatzbelastung (einzelne Person) ausgel\u00f6st werden.  Lockerschneelawinen bleiben meist klein, vereinzelt k\u00f6nnen sie aus h\u00f6heren Einzugsgebieten entlang der Lawinenbahn auch mehr Schnee mitnehmen und mittlere Gr\u00f6\u00dfen erreichen. <br><\/p>\r\n<p>In den Hochlagen gibt es zudem noch vereinzelte Gefahrenstellen durch Triebschnee, an denen eine kleine bis mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen noch durch gro\u00dfe Zusatzbelastung ausl\u00f6sbar sind. Die meisten Gefahrenstellen f\u00fcr Schneebrettlawinen befinden sich in Steilh\u00e4ngen der Sektoren Nord bis Ost, in den Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden sowie generell hinter Gel\u00e4ndekanten. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu, diese sind zum Teil schlecht zu erkennen.<\/p>\r\n<p>Aus Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund k\u00f6nnen kleine, aus h\u00f6hergelegenen Einzugsbereichen vereinzelt auch mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen spontan abgehen.&nbsp;Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee (70 - 100 cm im Dachsteinmassiv und im&nbsp;Toten Gebirge, 30 -50 cm von den Niederen&nbsp;Tauern bis zum&nbsp;Hochschwab) der letzten Tage lagert auf einem kompakten Schneedeckenfundament. Die Altschneedecke ist durchfeuchtet, konnte sich durch die&nbsp;Abk\u00fchlung w\u00e4hrend der vergangenen Woche jedoch weitgehend verfestigen. Die Neuschneeauflage ist mit der Altschneedecke meist gut verbunden. Mit Sonneneinstrahlung, diffuser Strahlung und hoher Luftfeuchtigkeit kann die Schneedecke untertags oberfl\u00e4chlich die Bindung verlieren und im extremen Steilgel\u00e4nde als spontane Lockerschneelawine abgehen. Dazu sind im oberen&nbsp;Teil der Schneedecke noch Schwachschichten aus lockerem Neuschnee vorhanden, die von Triebschnee \u00fcberdeckt wurden. Diese existieren am ehesten in den schattseitigen&nbsp;Hochlagen, da sich Neu- und&nbsp;Triebschnee sonnseitig schon weitestgehend gesetzt haben.<\/p>\r\n<p>Auf dem warmen, vormals aperen Untergrund ger\u00e4t neuerlich die gesamte Schneedecke in Bewegung und kann als kleine bis mittelgro\u00dfe Gleitschneelawine spontan abgehen.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>\u00dcber Nacht klart es zeitweise auf, am l\u00e4ngsten vom Mariazeller Land bis zum Hochwechsel sowie im Randgebirge. Im&nbsp;Nordwesten hingehen halten sich meist dichte Wolken. In den Morgenstunden sind \u00fcberall ein paar Sonnenfenster m\u00f6glich. Die Gipfelbereiche bleiben generell l\u00e4nger frei, darunter halten sich Hangwolken und Nebel. Wiederum gibt es am meisten Sonne am Alpenostrand sowie entlang des steirischen&nbsp;Randgebirges.&nbsp;Im&nbsp;Tagesverlauf zieht es dann \u00fcberall zu und auch die Gipfel geraten in Wolken. Schneefall oder Regen gibt es aber nur vereinzelt, am ehesten vom Dachstein \u00fcber die Niederen&nbsp;Tauen bis in die Gurk- und Seetaler Alpen, weiter \u00f6stlich bleibt es voraussichtlich niederschlagsfrei.  Der H\u00f6henwind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus S\u00fcdost bis S\u00fcd. In 2000&nbsp;m Seeh\u00f6he hat es am Nachmittag um minus 6 Grad, im 1500 m steigt die Temperatur nachmittags vor\u00fcbergehend auf 0 Grad an.<\/p>","tendency":"<p>Es bleibt k\u00fchl und es schneit immer wieder unergiebig. Die Lawinengefahr bleibt unver\u00e4ndert.<\/p>","areas":[{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161728,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde, \u00fcberschneiter Triebschnee kann noch gest\u00f6rt werden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7691,"language_code":"en","notice":"naturally triggered loose-snow avalanches in extremely steep terrain, blanketed snowdrifts triggerable","created_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"},{"id":161729,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t, selten und aus extrem steilem Gel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7692,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanche activity, seldom, in extremely steep terrain","created_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"}],"levels":[{"id":347684,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"},{"id":347685,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"}],"translations":[{"id":90700,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity in extremely steep terrain, near ridgelines still isolated snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Above 2000 m avalanche danger is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Main danger: naturally triggered (moist and dry-snow) loose-snow avalanches in extremely steep terrain which can release in all aspects during the course of the day and also be triggered by 1 person. Releases mostly small, large in high-altitude starting zones when snow along the plummet path is swept along.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, in addition, isolated danger zones from snowdrifts, possible small-to-medium slab avalanches by large additional loading. Most danger zones are on steep N\/E facing slopes, at entreis into steep gullies and bowls and behind discontinuities in the terrain. Frequency and size of avalanche prone locations increase with ascending altitude, releases medium sized are possible.<\/p>\r\n<p>On steep smooth slopes small (in isolated cases large) glide-snow avalanches can trigger naturally. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow (70-100 cm in Dachstein Massif\/Totes Gebirge, 30-50 cm from Niedere Tauern to Hochschwab) of the last few days lies deposited atop a compact snowpack base. The old snowpack is thoroughly moist, was able to consolidate through the lower temperatures this last week. The fresh snow is well bonded with the snowpack. Due to solar radiation, diffuse light and high air moisture the snowpack can forfeit its cohesion during the day and trigger loose-snow avalanches naturally. Moreover, there are weak layers in the uppermost part of the snowpack (loose fresh snow covered by drifts), mostly on high-altitude shady slopes, since the snow on sunny slopes has consolidated by and large.<\/p>\r\n<p>On what was previously warm bare ground, the entire snowpack can glide away as small-to-medium sized glide-snow avalanches.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be intermittently clear, with delay from Mariazeller Land to Hochwechsel and in the rimline ranges. In NW regions, heavy cloud cover will persist. In early morning, sun windows are possible everywhere, summits will remain in the clear, residual cloud and fog lower down. Most of the sunshine will be on the eastern rim of the Alps and along the Styrian rimline ranges. During the course of the day, clouds will move in, snowfall\/rainfall will be isolated, most likely from Dachstein over Niedere Tauern as far as Gurktal and Seetal Alps, further east it will presumably remain dry. Light to moderate S\/SE winds. At 2000 m: -6 degrees; at 1500 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Cool, repeated bouts of minor snowfall. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"},{"id":199901,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr, nur noch vereinzelte Gefahrenstellen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. \u00c4lterer Triebschnee kann in den schattseitigen Hochlagen vereinzelt als kleine Schollen oder Rutsche ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Gefahrenstellen&nbsp;befinden sich am ehesten kammnah, in Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten.&nbsp;Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt die Versch\u00fcttungsgefahr.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Gut gesetzter Neu- und&nbsp;Triebschnee liegt auf einer feuchten Altschneedecke und ist mit dieser gut verbunden. Als&nbsp;Schwachschicht kommen nur lockere&nbsp;Schichten im \u00e4lteren Triebschnee infrage, welche sich zunehmend verfestigen.<br><\/p>","weather":"<p>\u00dcber Nacht klart es zeitweise auf, am l\u00e4ngsten vom Mariazeller Land bis zum Hochwechsel sowie im Randgebirge. Im&nbsp;Nordwesten hingehen halten sich meist dichte Wolken. In den Morgenstunden sind \u00fcberall ein paar Sonnenfenster m\u00f6glich. Die Gipfelbereiche bleiben generell l\u00e4nger frei, darunter halten sich Hangwolken und Nebel. Wiederum gibt es am meisten Sonne am Alpenostrand sowie entlang des steirischen&nbsp;Randgebirges.&nbsp;Im&nbsp;Tagesverlauf zieht es dann \u00fcberall zu und auch die Gipfel geraten in Wolken. Schneefall oder Regen gibt es aber nur vereinzelt, am ehesten vom Dachstein \u00fcber die Niederen&nbsp;Tauen bis in die Gurk- und Seetaler Alpen, weiter \u00f6stlich bleibt es voraussichtlich niederschlagsfrei.  Der H\u00f6henwind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus S\u00fcdost bis S\u00fcd. In 2000&nbsp;m Seeh\u00f6he hat es am Nachmittag um minus 6 Grad, im 1500 m steigt die Temperatur nachmittags vor\u00fcbergehend auf 0 Grad an.<\/p>","tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft und k\u00fchl. Die Lawinengefahr bleibt gering.<br><\/p>","areas":[{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161730,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"d\u00fcnne, kammnahe Triebschneelinsen, kammnah, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7693,"language_code":"en","notice":"thin ridgeline snowdrift patches, near ridges, behind discontinuities","created_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"}],"levels":[{"id":347686,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"}],"translations":[{"id":90701,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger only isolated danger zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally low. Older snowdrifts at high altitudes can trigger small slab avalanches in isolated cases. Danger zones occur near ridges, at entries into steep gullies and bowls and behind discontinuities in the terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Well settled fresh snow\/snowdrifts lie deposited atop a moist old snowpack and is well bonded with it. Potential weak layer: loose layers inside the old snowpack, and these are consolidating increasingly.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be intermittently clear, with delay from Mariazeller Land to Hochwechsel and in the rimline ranges. In NW regions, heavy cloud cover will persist. In early morning, sun windows are possible everywhere, summits will remain in the clear, residual cloud and fog lower down. Most of the sunshine will be on the eastern rim of the Alps and along the Styrian rimline ranges. During the course of the day, clouds will move in, snowfall\/rainfall will be isolated, most likely from Dachstein over Niedere Tauern as far as Gurktal and Seetal Alps, further east it will presumably remain dry. Light to moderate S\/SE winds. At 2000 m: -6 degrees; at 1500 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Cool, repeated bouts of minor snowfall. Avalanche danger will remain low.<\/p>","created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z"}],"documents":[{"id":151144,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4761\/overall.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:10.000000Z"},{"id":151145,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:12.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:12.000000Z"},{"id":151146,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:14.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:14.000000Z"},{"id":151147,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:16.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:16.000000Z"},{"id":151148,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:18.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:18.000000Z"},{"id":151149,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:20.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:20.000000Z"},{"id":151150,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:22.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:22.000000Z"},{"id":151151,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:24.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:24.000000Z"},{"id":151152,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:26.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:26.000000Z"},{"id":151153,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:28.000000Z"},{"id":151154,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:30.000000Z"},{"id":151155,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:32.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:32.000000Z"},{"id":151156,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:34.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:34.000000Z"},{"id":151157,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:36.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:36.000000Z"},{"id":151158,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:38.000000Z"},{"id":151159,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:39.000000Z"},{"id":151160,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:41.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:41.000000Z"},{"id":151161,"report_id":4761,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-21T14:39:43.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:43.000000Z"},{"id":151162,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4761\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:34.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:34.000000Z"},{"id":151163,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:36.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:36.000000Z"},{"id":151164,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:38.000000Z"},{"id":151165,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:40.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:40.000000Z"},{"id":151166,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:42.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:42.000000Z"},{"id":151167,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:44.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:44.000000Z"},{"id":151168,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:46.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:46.000000Z"},{"id":151169,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:48.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:48.000000Z"},{"id":151170,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:50.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:50.000000Z"},{"id":151171,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:52.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:52.000000Z"},{"id":151172,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:55.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:55.000000Z"},{"id":151173,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:56.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:56.000000Z"},{"id":151174,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:43:58.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:58.000000Z"},{"id":151175,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:44:00.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:44:00.000000Z"},{"id":151176,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:44:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:44:02.000000Z"},{"id":151177,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:44:04.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:44:04.000000Z"},{"id":151178,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:44:06.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:44:06.000000Z"},{"id":151179,"report_id":4761,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4761\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-21T14:44:08.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:44:08.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10847,"report_id":4761,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-21T14:39:43.000000Z","created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:39:43.000000Z"},{"id":10848,"report_id":4761,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-21T14:44:08.000000Z","created_at":"2024-04-21T14:44:08.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:44:08.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7033,"report_id":4761,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-21T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:02.000000Z"},{"id":7038,"report_id":4761,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2913,"language_code":"en","headline":"Moderate avalanche danger: small loose-snow avalanches + isolated snowdrifts","created_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z","updated_at":"2024-04-21T14:43:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T14:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T17:00:20.000000Z"},{"id":4762,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":34,"previous_report_id":4756,"next_report_id":null,"headline":"Entspannung der Lawinenlage mit Abklingen der Niederschl\u00e4ge.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z","published_at":"2024-04-21T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-22T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-21-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-21-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":34,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Franziska.Ehrnsperger@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T08:04:21.000000Z","updated_at":"2024-04-16T06:46:13.000000Z"},"regions":[{"id":199981,"name":"R1","headline":"Selbstausl\u00f6sungen von Locker- und Gleitschneelawinen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Neuschnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde aller Expositionen als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen. Dort, wo der Neuschnee durch Wind gebunden ist, kann er zudem stellenweise durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen hierf\u00fcr finden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Hangrichtungen S\u00fcdwest \u00fcber Nord bis Ost sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Lawinen k\u00f6nnen mittelgro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Besonders an zuvor ausgeaperten, steilen Wiesenh\u00e4ngen sind Selbstausl\u00f6sungen von mittelgro\u00dfen Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der viele Neuschnee der letzten Tage verliert mit der starken diffusen und direkten Einstrahlung an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Schwache Schichten innerhalb der Triebschneeansammlungen sind vor allem  in der H\u00f6he und schattseitig noch st\u00f6ranf\u00e4llig, in den mittleren Lagen und sonnseitig k\u00f6nnen sie sich durch die schnelle Setzung des Schnees oft rasch verfestigen. In den tiefen und mittleren Lagen wird der Schnee oberfl\u00e4chlich feucht. Durch den warmen Boden ist die Basis der Schneedecke auch auf vormals bereits aperen Bereichen wieder nass, wodurch die Schneedecke auf glattem Untergrund abgleiten kann.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die Lawinengefahr kann mit erneuten Niederschl\u00e4gen am Dienstag wieder ansteigen.<br><\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161851,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"},{"id":161852,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"}],"levels":[{"id":347804,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"}],"translations":[{"id":90773,"language_code":"en","headline":"Heed naturally triggered loose-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Wet snow is the main problem. It can release of very steep slopes in all aspects either naturally or be triggered by 1 person as a slab. Danger zones occur in steep ridgeline terrain on SW\/N\/E facing slopes and in wind-loaded gullies and bowls, releases medium sized.<\/p>\r\n<p>Especially on steep grass-covered slopes which previously were bare of snow, medium-sized glide-snow avalanches can releases naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The large amounts of fresh fallen snow from the last few days are forfeiting their bonding due to diffuse light conditions and direct solar radiation, making them liable to release as loose-snow avalanches. Weak layers inside the snowdrifts are still trigger-prone, esp. on high-altitude shady slopes. At intermediate altitudes and on sunny slopes, the drifts can settle and consolidate quickly. At low and intermediate altitudes the snow is moist on the surface. Due to the warm ground, the snowpack base is often wet, reinforcing the gliding movement of the entire snowpack over smooth ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger could increase again if there is renewed precipitation on Tuesday.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"},{"id":199982,"name":"R2","headline":"Lockerschneelawinen und Gleitschnee m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Der Neuschnee der letzten Tage ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde aller Expositionen als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden.<\/p>\r\n<p>Zudem&nbsp;ist vor allem  an zuvor ausgeaperten, steilen Wiesenh\u00e4ngen die Selbstausl\u00f6sung von kleinen bis einzelnen mittelgro\u00dfen Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>\r\n<p>Besonders in den Hochlagen sind Triebschneeansammlungen im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen S\u00fcdwest \u00fcber Nord bis Ost stellenweise noch mit geringer Zusatzbelastung ausl\u00f6sbar. Schneebrettlawinen werden klein bis mittelgro\u00df.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die letzten Tage hat es verbreitet 20 bis 40 cm geschneit, stellenweise auch mehr. Der Schnee verliert durch die starke diffuse und direkte Einstrahlung an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Durch den warmen Boden ist die Schneedecke an der Basis bereits wieder nass, wodurch sie auf glattem Untergrund abgleiten kann. Mit Wind aus unterschiedlichen Richtungen konnten kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen entstehen, die besonders in den Hochlagen und schattseitig noch st\u00f6ranf\u00e4llig sind. Ansonsten setzt sich der Schnee zu dieser Jahreszeit vor allem sonnseitig und in tieferen Lagen schnell und schwache Schichten k\u00f6nnen sich zunehmend verfestigen.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161853,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"},{"id":161854,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"}],"levels":[{"id":347805,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"},{"id":347806,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"}],"translations":[{"id":90774,"language_code":"en","headline":"Loose-snow\/glide-snow avalanches possible","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: fresh fallen snow from the last few days, which can trigger naturally as a loose-snow avalanche, esp. on very steep slopes in all aspects, or be triggered by 1 skier.<\/p>\r\n<p>In addition, on ground which previously was bare of snow, naturally triggered small-to-medium glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes. <\/p>\r\n<p>Especially in high altitude terrain, snowdrift accumulations in steep ridgeline SW\/N\/E facing terrain the snowdrift accumulations are triggerable by 1 person in some places. Slab releases are small-to-medium sized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The last few days have brought 20-40 cm of fresh snow, locally more. It is forfeiting its bonding due to diffuse light conditions and direct solar radiation, making them liable to release as loose-snow avalanches. Weak layers inside the snowdrifts are still trigger-prone, esp. on high-altitude shady slopes. At intermediate altitudes and on sunny slopes, the drifts can settle and consolidate quickly. <\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z"}],"documents":[{"id":151283,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4762\/overall.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:19.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:19.000000Z"},{"id":151284,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:21.000000Z"},{"id":151285,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:23.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:23.000000Z"},{"id":151286,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:25.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:25.000000Z"},{"id":151287,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:27.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:27.000000Z"},{"id":151288,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:28.000000Z"},{"id":151289,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:31.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:31.000000Z"},{"id":151290,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:33.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:33.000000Z"},{"id":151291,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:35.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:35.000000Z"},{"id":151292,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:37.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:37.000000Z"},{"id":151293,"report_id":4762,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-21T15:25:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:39.000000Z"},{"id":151295,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4762\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:08.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:08.000000Z"},{"id":151296,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:10.000000Z"},{"id":151297,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:12.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:12.000000Z"},{"id":151298,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:14.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:14.000000Z"},{"id":151299,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:16.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:16.000000Z"},{"id":151300,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:18.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:18.000000Z"},{"id":151301,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:20.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:20.000000Z"},{"id":151302,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:22.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:22.000000Z"},{"id":151303,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:24.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:24.000000Z"},{"id":151304,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:26.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:26.000000Z"},{"id":151305,"report_id":4762,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4762\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10854,"report_id":4762,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-21T15:25:39.000000Z","created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:25:39.000000Z"},{"id":10856,"report_id":4762,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z","created_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7034,"report_id":4762,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-21T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:02.000000Z"},{"id":7039,"report_id":4762,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2915,"language_code":"en","headline":"As precipitation tapers off, avalanche dangers recede","created_at":"2024-04-21T15:30:05.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:30:28.000000Z"},{"id":4764,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4758,"next_report_id":null,"headline":"Frischen Triebschneeablagerungen in h\u00f6heren Lagen vorsichtig beurteilen.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-21T15:07:11.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z","published_at":"2024-04-21T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-22T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-21-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-21-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":199961,"name":"R1","headline":"Frischen Triebschnee in h\u00f6heren Lagen vorsichtig beurteilen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb 2200 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen und hochalpinen Lagen k\u00f6nnen die Triebschneeablagerung vereinzelt noch durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Die Lawinen bleiben meist klein k\u00f6nnen aber auch noch mittelgro\u00df werden. Aus sehr steilen Gel\u00e4ndeteilen sind auch Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf der durchfeuchteten Altschneedecke, welche mit einer Schmelzharschkruste abgeschlossen ist, liegen bis zu 40&nbsp;cm Schnee der letzten Tage&nbsp;welche durch den starken Wind aus nordwestlicher Richtung verfrachtet wurden. Frische Triebschneeablagerungen liegen teilweise auf lockeren, weichen Schichten. Teilweise haben sich die \u00e4lteren Triebschneeablagerungen schon setzen k\u00f6nnen.<br><\/p>","weather":"<p>Im Einfluss kalter, polarer Luftmassen und einem Tief westlich von \u00d6sterreich \u00fcberziehen am Montag ganztags dichte Wolken den Himmel. Die Gipfel der Hohen Tauern stecken in Nebel und es kann auch hie und da etwas schneien. Sonst bleibt es ganztags trocken. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus aus s\u00fcd\u00f6stlichen Richtungen&nbsp; erreichen die Temperaturen in 3000 m -11 Grad und in 2000 m -6 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Tr\u00fcb und nass pr\u00e4sentiert sich das Wetter in den K\u00e4rntner Bergen am Dienstag. Die Temperaturen steigen leicht an. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161824,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"levels":[{"id":347772,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"},{"id":347773,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"translations":[{"id":90757,"language_code":"en","headline":"Assess freshly generated snowdrifts with caution at high altitude","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2200 m is MODERATE. At high and high-alpine altitudes the snowdrift accumulations can sometimes be triggered by 1 person, releases small-to-medium. Loose-snow avalanches possible in very steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The thoroughly wet old snowpack has a melt-freeze crust on the surface. The fresh snow (40 cm) was transported by strong NW winds, fresh snowdrifts accumulated atop loose soft layers. In some places the older drifts have been able to settle.<\/p>","weather":"<p>Under the impact of cold Arctic air masses and a low-pressure front west of Austria, heavy cloud cover will fill the skies all day long on Monday, the peaks of Hohe Tauern disappear in fog, occasional minor snowfall is expected, otherwise dry. Moderate SE winds. At 3000 m: -11 degrees; at 2000 m: -6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Gray and wet on Tuesday. Temperatures will rise slightly. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:16:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"},{"id":199962,"name":"R2","headline":"Nur noch vereinzelt Gefahrenstellen. Geringe Lawinengefahr.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird mit GERING beurteilt. Frische kleine Triebschneeablagerungen sind nur vereinzelt ausl\u00f6sbar. Die Mitrei\u00df- und Absturzgefahr sollte beachtet werden und auch noch Gel\u00e4ndeteile unter Gleitschneerissen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die durchfeuchtete Altschneedecke und hat sich vor allem an der Oberfl\u00e4che verfestigen k\u00f6nnen. Darauf liegt etwas Schnee der letzten Tage der vom Wind verfrachtet wurde. Kleine Triebschneeablagerungen haben sich in h\u00f6heren Lagen gebildet.<br><\/p>","weather":"<p>Im Einfluss kalter, polarer Luftmassen und einem Tief westlich von \u00d6sterreich \u00fcberziehen am Montag ganztags dichte Wolken den Himmel. Die Gipfel der Hohen Tauern stecken in Nebel und es kann auch hie und da etwas schneien. Sonst bleibt es ganztags trocken. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus aus s\u00fcd\u00f6stlichen Richtungen&nbsp; erreichen die Temperaturen in 3000 m -11 Grad und in 2000 m -6 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Tr\u00fcb und nass pr\u00e4sentiert sich das Wetter in den K\u00e4rntner Bergen am Dienstag. Die Temperaturen steigen leicht an. Die Lawinengefahr bleibt gleich.<br><\/p>","areas":[{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161825,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"levels":[{"id":347774,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"translations":[{"id":90758,"language_code":"en","headline":"Isolated danger zones. Low avalanche danger.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is LOW. Fresh snowdrifts are triggerable only in isolated cases, the dangers of being swept along and forced to take a fall outweigh those of snow masses. Beware terrain below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The thoroughly wet old snowpack was able to consolidate on the surface. Atop of that lies fresh snow deposited generated by winds. Small snowdrifts have been generated at high altitudes.<\/p>","weather":"<p>Under the impact of cold Arctic air masses and a low-pressure front west of Austria, heavy cloud cover will fill the skies all day long on Monday, the peaks of Hohe Tauern disappear in fog, occasional minor snowfall is expected, otherwise dry. Moderate SE winds. At 3000 m: -11 degrees; at 2000 m: -6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Gray and wet on Tuesday. Temperatures will rise slightly. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:16:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"},{"id":199963,"name":"R3","headline":"Nur noch vereinzelt Gefahrenstellen. Geringe Lawinengefahr.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Triebschneelinsen in h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen sehr vereinzelt noch ausgel\u00f6st werden. Die Lawinen bleiben klein.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist kompakt und feucht. \u00c4ltere Triebschneeablagerungen und frische Triebschneelinsen haben sich gut mit der Altschneedecke und untereinander verbunden.<br><\/p>","weather":"<p>Im Einfluss kalter, polarer Luftmassen und einem Tief westlich von \u00d6sterreich \u00fcberziehen am Montag ganztags dichte Wolken den Himmel. Die Gipfel der Hohen Tauern stecken in Nebel und es kann auch hie und da etwas schneien. Sonst bleibt es ganztags trocken. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus aus s\u00fcd\u00f6stlichen Richtungen&nbsp; erreichen die Temperaturen in 3000 m -11 Grad und in 2000 m -6 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Tr\u00fcb und nass pr\u00e4sentiert sich das Wetter in den K\u00e4rntner Bergen am Dienstag. Die Temperaturen steigen leicht an. Die Lawinengefahr bleibt gleich.<br><\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161826,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"levels":[{"id":347775,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"translations":[{"id":90759,"language_code":"en","headline":"Only isolated danger zones. Low avalanche danger.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally LOW. Small fresh snowdrift accumulations at summit level can trigger a small slab avalanche in isolated cases, releases small-sized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is compact and moist. Older snowdrift accumulations and fresh patches are well bonded with each other and with the snowpack.<\/p>","weather":"<p>Under the impact of cold Arctic air masses and a low-pressure front west of Austria, heavy cloud cover will fill the skies all day long on Monday, the peaks of Hohe Tauern disappear in fog, occasional minor snowfall is expected, otherwise dry. Moderate SE winds. At 3000 m: -11 degrees; at 2000 m: -6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Gray and wet on Tuesday. Temperatures will rise slightly. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:07:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:16:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z"}],"documents":[{"id":151180,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4764\/overall.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:24.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:24.000000Z"},{"id":151181,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:26.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:26.000000Z"},{"id":151182,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:28.000000Z"},{"id":151183,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:29.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:29.000000Z"},{"id":151184,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:32.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:32.000000Z"},{"id":151185,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:34.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:34.000000Z"},{"id":151186,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:35.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:35.000000Z"},{"id":151187,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:37.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:37.000000Z"},{"id":151188,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:39.000000Z"},{"id":151189,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:41.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:41.000000Z"},{"id":151190,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:43.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:43.000000Z"},{"id":151191,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:44.000000Z"},{"id":151192,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:46.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:46.000000Z"},{"id":151193,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:48.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:48.000000Z"},{"id":151194,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:50.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:50.000000Z"},{"id":151195,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:51.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:51.000000Z"},{"id":151196,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:54.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:54.000000Z"},{"id":151197,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:55.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:55.000000Z"},{"id":151198,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:57.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:57.000000Z"},{"id":151199,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:09:59.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:09:59.000000Z"},{"id":151200,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:10:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:10:02.000000Z"},{"id":151201,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:10:04.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:10:04.000000Z"},{"id":151202,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-21T15:10:06.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:10:06.000000Z"},{"id":151203,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-21T15:10:08.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:10:08.000000Z"},{"id":151204,"report_id":4764,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-21T15:10:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:10:10.000000Z"},{"id":151216,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4764\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:01.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:01.000000Z"},{"id":151217,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:03.000000Z"},{"id":151218,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:05.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:05.000000Z"},{"id":151219,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:07.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:07.000000Z"},{"id":151220,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:09.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:09.000000Z"},{"id":151221,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:11.000000Z"},{"id":151222,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:13.000000Z"},{"id":151223,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:15.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:15.000000Z"},{"id":151224,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:17.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:17.000000Z"},{"id":151225,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:19.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:19.000000Z"},{"id":151226,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:21.000000Z"},{"id":151227,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:23.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:23.000000Z"},{"id":151228,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:24.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:24.000000Z"},{"id":151229,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:26.000000Z"},{"id":151230,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:28.000000Z"},{"id":151231,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:30.000000Z"},{"id":151232,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:32.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:32.000000Z"},{"id":151233,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:34.000000Z"},{"id":151234,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:36.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:36.000000Z"},{"id":151235,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:37.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:37.000000Z"},{"id":151236,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:39.000000Z"},{"id":151237,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:41.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:41.000000Z"},{"id":151238,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:43.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:43.000000Z"},{"id":151239,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:45.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:45.000000Z"},{"id":151240,"report_id":4764,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4764\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10849,"report_id":4764,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-21T15:10:10.000000Z","created_at":"2024-04-21T15:10:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:10:10.000000Z"},{"id":10851,"report_id":4764,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z","created_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7036,"report_id":4764,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z"},{"id":7041,"report_id":4764,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2914,"language_code":"en","headline":"Assess freshly generated snowdrifts with caution at high altitude","created_at":"2024-04-21T15:16:56.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:16:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:17:47.000000Z"},{"id":4765,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4757,"next_report_id":null,"headline":"mit Neu- und Triebschnee in h\u00f6heren Lagen oft erhebliche Lawinengefahr","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z","published_at":"2024-04-21T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-22T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-21-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-21-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":199987,"name":"R1","headline":"Neu- und Triebschnee sind in h\u00f6heren Lagen st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Neu- und frischer Triebschnee kann in h\u00f6heren Lagen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Lockerschnee- oder Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he zu. Zudem sind bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen spontan auch vermehrt kleine bis mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Letztere k\u00f6nnen auch exponierte Bereiche gef\u00e4hrden.  Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der Vortage konnten sich vor allem in mittleren Lagen setzen und leicht verfestigen. Mit weiteren 20 bis 30 cm  Neuschnee und zeitweise m\u00e4\u00dfigem Wind wird kleinr\u00e4umig frischer Triebschnee gebildet. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Dort sind in den Triebschneepaketen und im oberen Teil der Neuschneeauflage teilweise Schwachschichten (Windeinfluss und Graupel) eingelagert. Die bis in hohe Lagen in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Die Aktivit\u00e4t ist aber in den vergangenen Tagen durch die Abk\u00fchlung deutlich zur\u00fcckgegangen.&nbsp;<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Schneefall und Schneeregen lassen allm\u00e4hlich nach. Die Schneefallgrenze liegt zwischen tiefen Lagen und 600 m. <u>Montag<\/u>: Im Gebirge schneit es leicht bis m\u00e4\u00dfig. Ganz im Norden wird es am Nachmittag trocken mit etwas Sonne. Temperatur in 2000 m: -6 Grad. H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus Nordost<br><\/p>","tendency":"<p>Der Dienstag wird tr\u00fcb mit erneut  leichtem bis m\u00e4\u00dfigem Schneefall.  Im Gebirge bleibt es kalt. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich in h\u00f6heren Lagen vorerst nicht wesentlich.<br><\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161863,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Rutsche und Lockerschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7698,"language_code":"en","notice":"slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"},{"id":161864,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7699,"language_code":"en","notice":"steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"}],"levels":[{"id":347815,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"},{"id":347816,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"}],"translations":[{"id":90779,"language_code":"en","headline":"Fresh snow\/snowdrifts trigger-prone at high altitude","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is considerable, below that altitude danger is moderate. Fresh snow and drifts can trigger a medium slab by 1 person. Danger zones occur esp. in steep ridgeline terrain, behind discontinuities and in gullies and bowls. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide-cracks. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes. An additional 20-30 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, will generate new snowdrift accumulations. With ascending altitude the fresh snow and drifts will lie deposited atop soft layers and are prone to triggering. There are often weak layer inside the drifts and the uppermost layers of fresh snow (wind impact and graupel). The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Gliding snow activity has receded due to lower temperatures.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Snowfall and sleet will gradually taper off. Snowfall level at 600 m.. <u>Monday daytime<\/u>: Light to moderate snowfall, in the furthermost northern regions dry in afternoon, with some sunshine. At 2000 m: -6 degrees. Light to moderate NE winds.<\/p>","tendency":"<p>Tuesday will be gray, with light-to-moderate snowfall. Cold in the mountains. For the moment, avalanche danger levels are not expected to change significantly at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"},{"id":199988,"name":"R2","headline":"Neu- und Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Frischer Triebschnee kann oberhalb der Waldgrenzen hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he zu. Zudem sind bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen spontan in allen H\u00f6henlagen auch vermehrt kleine bis  mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Solche k\u00f6nnen auch durch einzelne Wintersportler ausgel\u00f6st werden. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern \u00fcberlegte Routenwahl. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und&nbsp; Triebschnee vom Sonntag konnten sich setzen und leicht verfestigen. Mit weiteren 10 bis 15 cm  Neuschnee und zeitweise m\u00e4\u00dfigem Wind wird in der Nacht und am Montag frischer Triebschnee gebildet. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Dort sind in den Triebschneepaketen und im oberen Teil der Neuschneeauflage teilweise Schwachschichten (Windeinfluss und Graupel) eingelagert. Die bis in hohe Lagen in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Die Aktivit\u00e4t ist aber in den vergangenen Tagen durch die Abk\u00fchlung deutlich zur\u00fcckgegangen.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Schneefall und Schneeregen lassen allm\u00e4hlich nach. Die Schneefallgrenze liegt zwischen tiefen Lagen und 600 m.&nbsp;<u>Montag:<\/u> Im Gebirge schneit es leicht bis m\u00e4\u00dfig. Ganz im Norden wird es am Nachmittag trocken mit etwas Sonne. Temperatur in 2000 m: -6 Grad. H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus Nordost<br><\/p>","tendency":"<p>Der Dienstag wird tr\u00fcb mit erneut  leichtem bis m\u00e4\u00dfigem Schneefall.  Im Gebirge bleibt es kalt. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich vorerst nicht wesentlich.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161865,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Rutsche und Lockerschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7700,"language_code":"en","notice":"slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"},{"id":161866,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> Waldgrenze: kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7701,"language_code":"en","notice":">timberline: steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"}],"levels":[{"id":347817,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"},{"id":347818,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"}],"translations":[{"id":90780,"language_code":"en","headline":"Fresh snow\/snowdrifts trigger-prone at high altitude","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Fresh drifts above the treeline behind discontinuities and in gullies and bowls can be triggered by 1 person as a slab. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide-cracks. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from Sunday have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes. An additional 10-15 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, will generate new snowdrift accumulations. With ascending altitude the fresh snow and drifts will lie deposited atop soft layers and are prone to triggering. There are often weak layer inside the drifts and the uppermost layers of fresh snow (wind impact and graupel). The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Gliding snow activity has receded due to lower temperatures.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Snowfall and sleet will gradually taper off. Snowfall level at 600 m.. <u>Monday daytime<\/u>: Light to moderate snowfall, in the furthermost northern regions dry in afternoon, with some sunshine. At 2000 m: -6 degrees. Light to moderate NE winds.<\/p>","tendency":"<p>Tuesday will be gray, with light-to-moderate snowfall. Cold in the mountains. For the moment, avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z"}],"documents":[{"id":151308,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4765\/overall.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:17.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:17.000000Z"},{"id":151309,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:19.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:19.000000Z"},{"id":151310,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:20.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:20.000000Z"},{"id":151311,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:22.000000Z"},{"id":151312,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:24.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:24.000000Z"},{"id":151313,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:26.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:26.000000Z"},{"id":151314,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:28.000000Z"},{"id":151315,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:30.000000Z"},{"id":151316,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:32.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:32.000000Z"},{"id":151317,"report_id":4765,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-21T15:34:34.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:34.000000Z"},{"id":151338,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4765\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:44.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:44.000000Z"},{"id":151339,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:46.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:46.000000Z"},{"id":151340,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:48.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:48.000000Z"},{"id":151341,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:50.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:50.000000Z"},{"id":151342,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:52.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:52.000000Z"},{"id":151343,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:54.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:54.000000Z"},{"id":151344,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:56.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:56.000000Z"},{"id":151345,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:57.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:57.000000Z"},{"id":151346,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:51:59.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:59.000000Z"},{"id":151347,"report_id":4765,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4765\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10858,"report_id":4765,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-21T15:34:34.000000Z","created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:34:34.000000Z"},{"id":10860,"report_id":4765,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z","created_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7037,"report_id":4765,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z"},{"id":7042,"report_id":4765,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2917,"language_code":"en","headline":"Often considerable avalanche danger at high altitudes due to fresh snow\/snowdrifts","created_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:51:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T15:52:02.000000Z"},{"id":4767,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":40,"previous_report_id":4763,"next_report_id":null,"headline":"UPDATE: Am westlichen Hauptkamm st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee, abseits davon haupts\u00e4chlich Lockerschneeaktivit\u00e4t","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z","published_at":"2024-04-21T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-22T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-21-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-21-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":40,"user_group_id":1,"name":"Veronika Krieger","email":"veronika.krieger@zamg.ac.at","created_at":"2022-10-06T14:27:50.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:44.000000Z"},"regions":[{"id":199996,"name":"R1","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Lockerschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt aus extrem steilem Gel\u00e4nde (40\u00b0 +) spontan abgehen oder durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<\/p>\r\n<p>Dort wo der Neuschnee auf aperen Boden gefallen ist, k\u00f6nnen sich bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit kleine Gleitschneelawinen l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf aperem Boden oder einer durchfeuchteten Schneedecke liegen 10 cm bis 50 cm Neuschnee. Mit der Einstrahlung setzt sich das Neuschneepaket zunehmend, die Verbindung zur Altschneedecke ist meist gut.&nbsp;Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>Am Montag ist die Sicht meist gut und auch die Sonne scheint \r\nzeitweise. Teilweise k\u00f6nnen aber Hangnebel auftreten und auch mancher \r\nGipfel kann im Nebel stecken. Einzelne Schneeschauer sind im Pinzgau \r\nm\u00f6glich, ansonsten bleibt es trocken. Schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus \r\nNord bis Ost. In 2000 m -8 bis -3 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161871,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"geringer Neuschnee","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7702,"language_code":"en","notice":"small amount of fresh snow","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"levels":[{"id":347830,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"translations":[{"id":90781,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Loose-snow avalanches can in isolated cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0) release naturally or by 1 person, releases small.<\/p>\r\n<p>Where fresh snow fell on bare ground small glide-snow avalanches can release. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop bare ground or a thoroughly wet snowpack, 10-30 cm of fresh snow lie deposited. The snowdrift accumulations from Saturday are bonding swiftly with the snowpack beneath. On rock plates and grassy slopes which were bare prior to the precipitation the snowpack is increasingly wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>On Monday, good visibility, intermittent sunshine, some residual fog hiding the peaks. Isolated snow showers in Pinzgau are possible, elsewhere it will be dry. Light to moderate N\/E winds. At 2000 m: -8 to -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":199997,"name":"R2","headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m M\u00c4\u00dfIG, darunter gering.<\/p>\r\n<p>Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (40\u00b0+) spontan l\u00f6sen. Teilweise k\u00f6nnen kleine Lockerschneelawinen auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.<\/p>\r\n<p>Zudem sind auch spontane Gleitschneelawinen kleiner bis mittlerer Gr\u00f6\u00dfe zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Besonders dort, wo der Schnee auf aperem Boden gefallen ist, k\u00f6nnen sich kleine Gleitschneelawinen l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>\u00dcberschneiter Triebschnee kann in hohen und hochalpinen Lagen insbesondere noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung als kleines Schneebrett abgetreten werden. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im Steilgel\u00e4nde (\u00fcber 30\u00b0) im Nordsektor. Triebschneepakete k\u00f6nnen \u00fcberschneit und dadurch nicht zu erkennen sein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer durchfeuchteten Schneedecke liegen in hohen Lagen 40 bis 80 cm kalter Neuschnee. Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket ist die Verbindung gut, durch die Einstrahlung kann  der Schnee innerhalb des Neuschneepakets an Bindung verlieren. Im oberen Teil der Schneedecke kann auch \u00fcberwehter Neuschnee vereinzelt und kleinr\u00e4umig eine Schwachschicht darstellen. Die Setzung des Neuschnees schreitet mit der Einstrahlung voran. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m.<\/p>\r\n<p>Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>Am Montag ist die Sicht meist gut und auch die Sonne scheint \r\nzeitweise. Teilweise k\u00f6nnen aber Hangnebel auftreten und auch mancher \r\nGipfel kann im Nebel stecken. Einzelne Schneeschauer sind im Pinzgau \r\nm\u00f6glich, ansonsten bleibt es trocken. Schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus \r\nNord bis Ost. In 2000 m -8 bis -3 Grad, in 3000 m um -13 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161872,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7703,"language_code":"en","notice":"loose-snow activity due to solar radiation","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":161873,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7704,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain, possible at any time","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"levels":[{"id":347831,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":347832,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"translations":[{"id":90782,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity due to solar radiation","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is MODERATE, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, small loose-snow avalanches can release naturally in extremely steep (&gt;40\u00b0) terrain. In places, small loose-snow avalanches can be triggered by 1 person.<\/p>\r\n<p>In isolated cases, glide-snow avalanches, medium-sized, can release naturally at any time, esp. where the snow fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Blanketed snowdrifts at high and high-alpine altitudes can trigger a small slab by one person in isolated cases. Most danger zones occur in steep terrain (&gt;30\u00b0) on N\/E\/SW facing slopes behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls. Frequency of avalanche prone locations increases with ascending altitude. Snowdrift masses can be covered, thus, difficult to recognize.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a thoroughly moist snowpack, 40-80 cm of cold snow lies deposited at high altitudes. In transitions from the old snowpack to the fresh snow masses, bonding is good, but poor in the upper layers of the fresh snow, due to wind impact on Saturday, but the drifts will quickly consolidate. Reserves of cold in the old snow are limited to shady slopes above 2600 m.<\/p>\r\n<p>On rock plates and grassy slopes which were bare prior to the precipitation the snowpack is increasingly wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>On Monday, good visibility, intermittent sunshine, some residual fog hiding the peaks. Isolated snow showers in Pinzgau are possible, elsewhere it will be dry. Light to moderate N\/E winds. At 2000 m: -8 to -3 degrees; at 3000 m: -13 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":199998,"name":"R3","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umiger Triebschnee ist insbesondere noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung in hohen, kammnahen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf aperem Boden oder einer durchfeuchteten Schneedecke liegen etwa 20 cm Schnee vom Dienstag, der sich gut mit der Altschneedecke verbunden und bereits gesetzt hat.<\/p>","weather":"<p>Am Montag ist die Sicht meist gut und auch die Sonne scheint \r\nzeitweise. Teilweise k\u00f6nnen aber Hangnebel auftreten und auch mancher \r\nGipfel kann im Nebel stecken. Es bleibt trocken. Schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus \u00f6stlichen Richtungen. In 2000 m -8 bis -3 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161874,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"vereinzelt, d\u00fcnn","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7705,"language_code":"en","notice":"isolated, thin","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"levels":[{"id":347833,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"translations":[{"id":90783,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop bare ground or a thoroughly wet snowpack, 20 cm of fresh snow lie deposited from Tuesday, settled and well bonded.<\/p>","weather":"<p>On Monday, good visibility, intermittent sunshine, some residual fog hiding the peaks. It will remain dry. Light to moderate N\/E winds. At 2000 m: -8 to -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":199999,"name":"R4","headline":"St\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m M\u00c4\u00dfIG, darunter gering.<\/p>\r\n<p>\u00dcberschneiter Triebschnee kann in hohen und hochalpinen Lagen noch bei geringer Zusatzbelastung als mittelgro\u00dfes Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im Steilgel\u00e4nde (\u00fcber 30\u00b0) von Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcdwest ausgerichteten H\u00e4ngen. Triebschneepakete k\u00f6nnen \u00fcberschneit und dadurch nicht zu erkennen sein.<\/p>\r\n<p>Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (40\u00b0+) spontan l\u00f6sen. Teilweise k\u00f6nnen kleine Lockerschneelawinen auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.<\/p>\r\n<p>Zudem sind auch spontane Gleitschneelawinen kleiner bis mittlerer Gr\u00f6\u00dfe zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Besonders dort, wo der Schnee auf aperem Boden gefallen ist, k\u00f6nnen sich kleine Gleitschneelawinen l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer durchfeuchteten Schneedecke liegen in hohen Lagen 40 bis 80 cm kalter Neuschnee. Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket ist die Verbindung gut,  im oberen Teil des Neuschneepakets ist die Verbindung durch den Windeinfluss noch teilweise schlecht. Durch die Einstrahlung kann  der Schnee innerhalb des Neuschneepakets an Bindung verlieren. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m.<\/p>\r\n<p>Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>Am Montag ist die Sicht meist gut und auch die Sonne scheint \r\nzeitweise. Teilweise k\u00f6nnen aber Hangnebel auftreten und auch mancher \r\nGipfel kann im Nebel stecken. Einzelne Schneeschauer sind im Pinzgau \r\nm\u00f6glich, ansonsten bleibt es trocken. Schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus \r\nNord bis Ost. In 2000 m -8 bis -3 Grad, in 3000 m um -13 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-22","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":161875,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7706,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, in gullies, steep bowls","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":161876,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7707,"language_code":"en","notice":"loose-snow activity due to solar radiation","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"levels":[{"id":347834,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"},{"id":347835,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"translations":[{"id":90784,"language_code":"en","headline":"Snowdrift accumulations prone to triggering","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is MODERATE, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Blanketed snowdrift accumulations can be triggered by 1 person in high and high-alpine terrain as a medium-sized slab. Most danger zones occur in steep terrain (&gt;30\u00b0) on N\/E\/SW facing slopes behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls. Frequency of avalanche prone locations increases with ascending altitude. Snowdrift masses can be covered, thus, difficult to recognize.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, small loose-snow avalanches can release naturally in extremely steep (&gt;40\u00b0) terrain. In places, small loose-snow avalanches can be triggered by 1 person.<\/p>\r\n<p>In isolated cases, glide-snow avalanches, medium-sized, can release naturally at any time, esp. where the snow fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a thoroughly moist snowpack, 40-80 cm of cold snow lies deposited at high altitudes. In transitions from the old snowpack to the fresh snow masses, bonding is good, but poor in the upper layers of the fresh snow, due to wind impact on Saturday, but the drifts will quickly consolidate. Reserves of cold in the old snow are limited to shady slopes above 2600 m.<\/p>\r\n<p>On rock plates and grassy slopes which were bare prior to the precipitation the snowpack is increasingly wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>On Monday, good visibility, intermittent sunshine, some residual fog hiding the peaks. Isolated snow showers in Pinzgau are possible, elsewhere it will be dry. Light to moderate N\/E winds. At 2000 m: -8 to -3 degrees; at 3000 m: -13 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z"}],"documents":[{"id":151348,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4767\/overall.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:21.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:21.000000Z"},{"id":151349,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:23.000000Z"},{"id":151350,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:25.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:25.000000Z"},{"id":151351,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:28.000000Z"},{"id":151352,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:30.000000Z"},{"id":151353,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:32.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:32.000000Z"},{"id":151354,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:34.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:34.000000Z"},{"id":151355,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:36.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:36.000000Z"},{"id":151356,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:38.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:38.000000Z"},{"id":151357,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:41.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:41.000000Z"},{"id":151358,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:43.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:43.000000Z"},{"id":151359,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:45.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:45.000000Z"},{"id":151360,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:47.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:47.000000Z"},{"id":151361,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:49.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:49.000000Z"},{"id":151362,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:51.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:51.000000Z"},{"id":151363,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:53.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:53.000000Z"},{"id":151364,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:55.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:55.000000Z"},{"id":151365,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:57.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:57.000000Z"},{"id":151366,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-21T16:37:59.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:37:59.000000Z"},{"id":151367,"report_id":4767,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-21T16:38:01.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:38:01.000000Z"},{"id":151368,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4767\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:16.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:16.000000Z"},{"id":151369,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:18.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:18.000000Z"},{"id":151370,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:20.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:20.000000Z"},{"id":151371,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:22.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:22.000000Z"},{"id":151372,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:24.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:24.000000Z"},{"id":151373,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:26.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:26.000000Z"},{"id":151374,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:28.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:28.000000Z"},{"id":151375,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:30.000000Z"},{"id":151376,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:32.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:32.000000Z"},{"id":151377,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:35.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:35.000000Z"},{"id":151378,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:37.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:37.000000Z"},{"id":151379,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:39.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:39.000000Z"},{"id":151380,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:41.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:41.000000Z"},{"id":151381,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:44.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:44.000000Z"},{"id":151382,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:46.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:46.000000Z"},{"id":151383,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:48.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:48.000000Z"},{"id":151384,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:50.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:50.000000Z"},{"id":151385,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:52.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:52.000000Z"},{"id":151386,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:54.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:54.000000Z"},{"id":151387,"report_id":4767,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4767\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10861,"report_id":4767,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-21T16:38:01.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:38:01.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:38:01.000000Z"},{"id":10862,"report_id":4767,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7043,"report_id":4767,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-21T16:38:02.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:38:02.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:38:02.000000Z"},{"id":7044,"report_id":4767,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-21T16:50:01.000000Z","created_at":"2024-04-21T16:50:01.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:50:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2918,"language_code":"en","headline":"UPDATE: Trigger-prone snowdrifts on western Main Alpine Ridge; apart from that, mostly loose-snow activity","created_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-21T16:35:30.000000Z","updated_at":"2024-04-21T16:48:56.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-22-0823-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-22-0823-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}