[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Dijous seran m\u00e9s freq\u00fcents les allaus de placa de vent a causa de la nevada actual, que va comen\u00e7ar dimarts nit com a pluja fins als cims. Les allaus de placa podran caure al pas d'una persona, especialment en orientacions N, E i S; seran de mida 1 (insuficient per enterrar una persona, per\u00f2 amb possibles conseq\u00fc\u00e8ncies greus en terreny trampa, ja que hi aflora encara for\u00e7a terreny roc\u00f3s). En terreny llis, herb\u00f3s i de fort pendent encara seran possibles els lliscaments basals fins que no hi hagi un fort refredament del mantell. Aquestes allaus seran m\u00e9s freq\u00fcents al sud de l'Aran i a la Franja Nord de la Pallaresa, on m\u00e9s ha plogut. Poden ser de mida 2 (suficient per colgar una persona), i ja dif\u00edcilment de mida gran com en dies enrere. \n", "text_distribucio": "Anir\u00e0 baixant la neu a terra fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1800 m a obagues i de 2100 m a solanes, amb gruixos a 2200 m al voltant dels 30-60 cm, i que han fos apreciablement per les pluges. S\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "De cara a divendres, s'incrementar\u00e0 lleugerament el perill d'allaus de placa per noves nevades, per\u00f2 es podr\u00e0 donar per tancat el de lliscaments basals. Perill SENSE CANVIS. ", "problems": [{"id_problema": 9394, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9392, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9391, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a l'extrem nord.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La nevada actual est\u00e0 caient directament damunt del terra o sense base apreciable a la major part del sector, on s'espera una acumulaci\u00f3 de neu recent o neu ventada de 15-20 cm. Les condicions perqu\u00e8 hi hagi activitat d'allaus es restringeix a vessants on la neu recent s'acumuli al damunt d'alguna antiga congesta; aix\u00f2 pot succeir a cotes altes en orientacions sud, est i algunes nord. Les allaus seran de placa de vent de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions amb greus conseq\u00fc\u00e8ncies en terreny trampa, ja que hi ha molt terreny roc\u00f3s al descobert. Poden caure al pas d'una persona. A l'extrem nord del sector aquestes allaus s\u00f3n m\u00e9s probables, ja que hi ha m\u00e9s mantell antic sobre el terreny i les plaques de vent seran m\u00e9s nombroses. A l'extrem nord, localment, alguna allau pot ser de mida 2 de cara a dijous, amb capacitat de colgar una persona. ", "text_distribucio": "El terra quedar\u00e0 emblanquinat la tarda-nit de dimecres fins a uns 1800 m, dijous per sobre de 1300 m. El mantell dif\u00edcilment ser\u00e0 esquiable encara, excepte a l'extrem nord per sobre d'uns 2400 m. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 15-25 cm a migdia de dimecres, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Poden incrementar-se fins a uns 20-40 cm el dijous.", "text_tendencia": "Noves nevades per divendres amb neu freda i seca i amb vent del nord, far\u00e0 augmentar el perill d'allaus de placa. Perill EN AUGMENT.  ", "problems": [{"id_problema": 9388, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a l'extrem nord.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La nevada actual est\u00e0 caient directament damunt del terra o sense base apreciable a la major part del sector, on s'espera una acumulaci\u00f3 de neu recent o neu ventada de 10-15 cm. Les condicions perqu\u00e8 hi hagi activitat d'allaus es restringeix a vessants on la neu recent s'acumuli al damunt d'alguna antiga congesta; aix\u00f2 pot succeir a cotes altes en orientacions sud, est i algunes nord. Les allaus seran de placa de vent de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions amb greus conseq\u00fc\u00e8ncies en terreny trampa, ja que hi ha molt terreny roc\u00f3s al descobert. Poden caure al pas d'una persona. A l'extrem nord del sector aquestes allaus s\u00f3n m\u00e9s probables, ja que hi ha m\u00e9s mantell antic sobre el terreny i les plaques de vent seran m\u00e9s nombroses. A l'extrem nord, localment, alguna allau pot ser de mida 2 de cara a dijous, amb capacitat de colgar una persona. ", "text_distribucio": "El terra quedar\u00e0 emblanquinat la tarda-nit de dimecres fins a uns 1800 m, dijous per sobre de 1300 m. El mantell dif\u00edcilment ser\u00e0 esquiable encara, excepte a l'extrem nord per sobre d'uns 2400 m. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 15-25 cm a migdia de dimecres, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Poden incrementar-se fins a uns 20-40 cm el dijous.", "text_tendencia": "Noves nevades per divendres amb neu freda i seca i amb vent del nord, far\u00e0 augmentar el perill d'allaus de placa. Perill EN AUGMENT.  ", "problems": [{"id_problema": 9390, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El perill \u00e9s FEBLE (1) a indrets amb disponibilitat de neu, principalment al nord del sector i terreny obac on hi hagi congestes de neu vella. Damunt d'aquestes congestes, s'acumular\u00e0 neu ventada a causa de la nevada actual i es pot provocar alguna allau de placa de vent al passar-hi per damunt, sobretot en orientacions nord i est. Serien allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions amb greus conseq\u00fc\u00e8ncies en terreny trampa, ja que hi ha molt terreny roc\u00f3s al descobert.\n ", "text_distribucio": "Pot quedar emblanquinat per sobre de 1500 m. La neu a cota alta est\u00e0 formada sovint per congestes a\u00efllades. A obagues la disponibilitat de neu \u00e9s una mica major, per\u00f2 en tot cas insuficient per esquiar. Els gruixos de neu a 2200 m han fos per la pluja i sovint s\u00f3n inferiors a 10 cm. S\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Divendres poden formar-se noves plaques de vent a causa de la nevada prevista. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9396, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial al sector, amb certa continu\u00eftat al l\u00edmit superior del bosc i fins a uns 2300 m a sectors poc exposats al vent. El mantell no \u00e9s esquiable. Els gruixos s\u00f3n inferiors als 10-15 cm, a banda d'alguna congesta.\nDimarts nit i dimecres ha plogut fins als cims. S'espera que dijous al mat\u00ed pugui estar enfarinat per sobre d'uns 1600 m, a causa de la baixada de la cota de neu. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial al sector, distribu\u00efda en general en forma de congestes.\nDimarts nit i dimecres ha plogut fins als cims. S'espera que dijous al mat\u00ed pugui estar enfarinat per sobre d'uns 1600 m, a causa de la baixada de la cota de neu. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": "La neu \u00e9s present al sector de manera irregular, en forma de congestes a les orientacions assolellades, i en obagues amb uns 5-10 cm de neu a 2200 m, sovint discont\u00ednua, i amb algunes sobreacumulacions locals a sotavents. El mantell no \u00e9s esquiable. \nDimarts nit i dimecres ha plogut fins als cims. S'espera que dijous al mat\u00ed pugui estar enfarinat per sobre d'uns 1600 m, a causa de la baixada de la cota de neu. \n\n\n\n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]