<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 31 de marzo de 2025 a las 15:36 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 1

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Respomuso, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús y Belagua y  de la estación de esquí de Formigal)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24 horas los espesores han menguado varios
cm como consecuencia de la insolación, que está humidificando y
compactando la nieve incluso en cotas altas. Pese a ello, siguen
superándose los 120 a 150 cm por encima de los 2.100 metros en
la mayor parte de la cordillera, aún más en zonas propensas al
depósito.

El manto se encuentra generalmente endurecido a primeras horas
del día y consta de varios estratos de grano redondo y grano
fino, con alguna costra de rehielo intercalada. También se han
observado dos capas débiles en los últimos sondeos realizados,
una próxima a la superficie constituida por nieve granulada, que
fracturaba de manera fácil, y otra más profunda de polvo
sahariano, que presentaba más resistencia.
En cotas altas son frecuentes las cornisas en crestas y
cordales, así como placas de viento en diferentes orientaciones,
con mayor profusión en vertientes este y sur, algunas de ellas
de dimensiones considerables y que, asimismo, podrían descansan
sobre estratos débiles o haber quedado ocultas bajo nevadas más
recientes, dificultando su detección.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
1:

Situación de nieve húmeda, y de placas de viento en cotas altas.

Continuarán los cielos poco nubosos o despejados, con elevada
insolación y temperaturas suaves durante las horas diurnas, por
lo que seguirán siendo probables las purgas de nieve húmeda,
sobre todo durante las horas centrales y en las solanas, que en
general serán de tamaño pequeño o mediano, pero no se descartar
algún deslizamiento basal que pueda movilizar mayor cantidad de
nieve y adquirir dimensión grande.

En cotas altas existen placas de viento en numerosas
orientaciones que todavía se mantienen inestables y que en
algunos casos pueden descansar sobre capas débiles o estar
ocultas por nevadas más recientes. Estas estructuras podrían
fracturarse ante sobrecargas débiles, como es el paso de un
esquiador, dando lugar a aludes de dimensiones medianas, que
incluso podrían llegar a ser grandes puntualmente, por lo que se
recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por la
zona.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 1:

Poco nuboso o despejado, aumentando a muy nuboso o cubierto a lo
largo de la tarde de este a oeste, con precipitaciones débiles a
últimas horas, menos probables en el Pirineo navarro. Brumas y
nieblas matinales en los valles. Temperaturas mínimas en ligero
o moderado ascenso, y máximas en ligero o moderado descenso,
excepto en el sector navarro, donde podrán subir algún grado.
Heladas débiles en cotas altas, localmente moderadas, que podrán
afectar también a algún fondo de valle. En cotas altas,
predominio de vientos moderados de componente norte. En el resto
soplarán flojos de dirección variable, tendiendo a sudeste
moderado al final del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3.600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.900 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 20 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 2:

Tendencia a disminuir el peligro asociado a la nieve húmeda y a
aumentar el de nieve reciente.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>