{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-01T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-01T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-01T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-01T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-01T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T23:59:59.999000+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-03T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-03T12:00:00+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-03T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-03T12:00:00+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-03T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-03T12:00:00+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-03T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-03T12:00:00+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T11:12:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                Ob koncu tedna je v gorah nad okoli 1500 m sne\u017eilo. Najve\u010d snega je zapadlo vzdol\u017e meje z Avstrijo v celotnih Karavankah, pa tudi v delu Kamni\u0161ko Savinjskih Alp ter v severnem delu Julijcev in sicer nekje od 20 do 50 cm, drugod pa le od 10 do 20 cm ali \u0161e manj. Ob sne\u017eenju je pihal severovzhodni veter, ki je delal zamete in opasti. Sne\u017eilo je na ve\u010dinoma trdo ali skorjasto podlago, v kateri pa so \u0161e \u0161ibke  plasti. S strmih pobo\u010dij se je usipal sve\u017ei sneg, nekaj plazov nesprijetega snega se je spro\u017eilo tudi ob nedeljski razjasnitvi. Sne\u017ena odeja je na povr\u0161ini ve\u010dinoma mehka in suha, pod okoli 1600 m pa je sneg moker ali prekrit s tanko skorjo.\n                Sneg se bo po\u010dasi sesedal in preobra\u017eal, predvsem v sredogorju bo nastajala skorja. Vi\u0161je bo veter prena\u0161al sneg in delal zamete na zahodnih in ju\u017enih straneh grebenov in sedel. Predvsem od \u010detrtka dalje pa se bodo razmere zaradi bolj son\u010dnega vremena in otoplitve poslab\u0161ale zlasti od sredine dopoldneva do poznega popoldneva. V oson\u010denih legah se bo sneg oju\u017eil in plazovna nevarnost se bo \u010dez dan POVE\u010cALA, pono\u010di pa bo sneg pomrznil in se prehodno stabiliziral, nastala bo skorja. S strmej\u0161ih prisojnih pobo\u010dij se bodo sredi dneva in popoldne lahko pro\u017eili posamezni plazovi mokrega snega, tudi klo\u017ee boste lahko spro\u017eili \u017ee ob manj\u0161i obremenitvi.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost pro\u017eenja sne\u017enih plazov je v Karavankah, v severnem delu Julijcev ter deloma v Kamni\u0161ko Savinjskih Alpah nad nadmorsko vi\u0161ino okoli 1800 m ZNATNA, 3. stopnje, ni\u017eje pa ZMERNA, 2. stopnje do MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna mesta s sve\u017ee napihanim snegom, zlasti nad nadmorsko vi\u0161ino 1800 m, ter strma pobo\u010dja s sve\u017eim snegom. Ob sne\u017eenju je okrepljeni severovzhodnik predvsem okoli grebenov in vrhov prena\u0161al sneg in ga odlagal na ju\u017eno pobo\u010dja. Nastale so \u0161tevilne in ponekod tudi velike opasti.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-03T00:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-03T12:00:00+02:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo \u010dez dan nastajala kopasta obla\u010dnost, popoldne pa v gorah krajevne sne\u017ene plohe. Krepil se bo severni do severovzhodni veter. Ni\u010d stpinj je na nadmorski vi\u0161ini okoli 1600 m.\nJutri bo v zahodnih Julijcih zmerno, ob\u010dasno prete\u017eno obla\u010dno. Drugod bo prete\u017eno obla\u010dno in precej megleno. Pihal bo zmeren do mo\u010dan severovzhodnik, ki bo popoldne slabel. \nV sredo bo \u017ee malo ve\u010d son\u010dnega vremena, \u0161e ve\u010d pa v \u010detrtek in petek, ko se bo tudi bolj segrelo, ledi\u0161\u010de se bo v \u010detrtek \u017ee dvignilo do nadmorske vi\u0161ine okoli 2400 m. Veter bo v sredo \u017ee precej oslabel.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    }
  ]
}