{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>  <!--StartFragment--><span>V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika n\u00e4rhet till sn\u00f6rika branter och h\u00e5lla stora avst\u00e5nd till h\u00e4ngdrivor.</span><!--EndFragment-->  </span>Ett ov\u00e4der med regn och stigande temperaturer v\u00e4ntas under tisdagen. B\u00e5de rinnande vatten och plusgrader f\u00f6rsvagar sn\u00f6t\u00e4cket som har svaga skarlager. N\u00e4r sn\u00f6n nu v\u00e4rms upp tillsammans med regn blir lavinfaran ofta sv\u00e5rbed\u00f6md och of\u00f6rutsebar. Det \u00e4r sv\u00e5rt att avg\u00f6ra n\u00e4r sn\u00f6n f\u00f6rlorar sin h\u00e5llfasthet.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Varm sn\u00f6 \u00e4r farlig sn\u00f6 - h\u00e5ll avst\u00e5nd till brant lavinterr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14634",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e4dret blir allt h\u00e5rdare med \u00f6kande vind och sn\u00f6fall efter lunch p\u00e5 tisdag. Ett nytt problem med <i>drevsn\u00f6flak</i> kommer gradvis att bildas, fr\u00e4mst v\u00e4sterut och p\u00e5 h\u00f6gre h\u00f6jd. <i>Best\u00e5ende flak</i> utg\u00f6r fortsatt en fara i mycket brant terr\u00e4ng. Oavsett lavinproblem \u00e4r l\u00e4sluttningar de farligaste, och den indrevade sn\u00f6n visar var lavinfaran finns. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika l\u00e4branter och v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng.",
        "highlights": "Ett lavinproblem med drevsn\u00f6flak \u00e4r i ant\u00e5gande"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14632",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span>En mild och i v\u00e4ster \u00e4ven lite regnig tisdag v\u00e4ntar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 om sn\u00f6n blir bl\u00f6t och slaskig \u2013 d\u00e5 kan v\u00e5ta laviner f\u00f6rv\u00e4ntas.&nbsp;<span>  <!--StartFragment--><span>H\u00e5ll avst\u00e5nd till sluttningar med h\u00e4ngdrivor - de rasar ofta milda dagar och kan starta laviner p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r.&nbsp;</span></span></span></span><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit;\">P\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet finns drevsn\u00f6flak fr\u00e5n de senaste dagarna. P\u00e5 de platserna \u00e4r sn\u00f6n troligen extra k\u00e4nslig f\u00f6r v\u00e4rmen, laviner kan starta utan att sn\u00f6n blivit genombl\u00f6t.</span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Undvik branta f\u00e4lt med bl\u00f6t sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14636",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span>En mild och i v\u00e4ster \u00e4ven lite regnig tisdag v\u00e4ntar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 om sn\u00f6n blir bl\u00f6t och slaskig \u2013 d\u00e5 kan v\u00e5ta laviner f\u00f6rv\u00e4ntas.<span>  <!--StartFragment--><span>H\u00e5ll avst\u00e5nd till sluttningar med h\u00e4ngdrivor - de rasar ofta milda dagar och kan starta laviner p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r.&nbsp;</span></span></span></span><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit;\">P\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet finns drevsn\u00f6flak fr\u00e5n de senaste dagarna. P\u00e5 de platserna \u00e4r sn\u00f6n troligen extra k\u00e4nslig, laviner kan starta spontant.&nbsp;</span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Undvik branta f\u00e4lt med bl\u00f6t sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14637",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e4dret blir allt h\u00e5rdare med \u00f6kande vind och sn\u00f6fall efter lunch p\u00e5 tisdag. Problemet med <i>drevsn\u00f6flak</i> kommer att f\u00f6rv\u00e4rras, finnas p\u00e5 fler platser och lavinerna blir st\u00f6rre. <i>Best\u00e5ende flak</i> \u00e4r fortsatt en fara i mycket brant terr\u00e4ng. Oavsett lavinproblem \u00e4r l\u00e4sluttningar de farligaste, och den indrevade sn\u00f6n visar var lavinfaran finns. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika l\u00e4branter och v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng.",
        "highlights": "Lavinproblemet allt farligare n\u00e4r drevsn\u00f6flaken v\u00e4xer"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14633",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span><span><span><span><span>De senaste dagarna har vi sett n\u00e5gra stora flaklaviner som g\u00e5tt djupt i sn\u00f6t\u00e4cket och spridit sig l\u00e5ngt. De \u00e4r av typen best\u00e5ende flak, notoriskt sv\u00e5ra att f\u00f6ruts\u00e4ga.  Mildv\u00e4dret \u00f6kar os\u00e4kerheten ytterligare. Var mycket f\u00f6rsiktig i v\u00e4gvalen s\u00e5 l\u00e4nge det best\u00e5r. Branta syd- och ostsluttningar \u00e4r mest utsatta. Se s\u00e4rskilt upp med sluttningar med klippor, varierande lutning och sn\u00f6djup. J\u00e4mnt lutande sluttningar \u00e4r i allm\u00e4nhet b\u00e4ttre v\u00e4gval. </span></span></span></span><br><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Mildv\u00e4dret \u00f6kar os\u00e4kerheten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14635",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-01T18:00:00"
      }
    }
  ]
}