<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-14T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="6924a469-97af-4d39-8578-bed1a700ae0b" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-14T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-14T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-15T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-15T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-16T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige récemment soufflée constituant le danger principal. Les accumulations de neige soufflée nouvelles de jeudi seront recouvertes de neige fraîche et donc difficilement identifiables.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Avec les chutes de neige et le vent d'ouest modéré à fort, de nouvelles accumulations de neige soufflée se sont formées jeudi. La neige fraîche et la neige soufflée de la semaine écoulée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre. Elles restent pour l'instant fragiles. Surtout au-dessus d'environ 2300 m les endroits dangereux sont plus fréquents. Avec la chute de neige la probabilité de déclenchement d'avalanches augmente sur les pentes raides. &lt;br/&gt; Les avalanches peuvent être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver, surtout aux transitions entre les endroits peu enneigés et les endroits très enneigés, notamment à l'entrée des combes et des couloirs. &lt;br/&gt; Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux et les départs provoqués d’avalanches confirment la situation avalancheuse défavorable sur les pentes très raides à l'ombre. Les randonnées et descentes hors-piste demandent un choix réfléchi des itinéraires. &lt;br/&gt;</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dans les derniers cinq jours il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 25 à 40 cm de neige, localement plus. Jusqu'à dimanche il tombera au-dessus d'environ 1600 m de 10 à 20 cm de neige. &lt;br/&gt; La forte humidité de l'air a entraîné à toutes les expositions en dessous d'environ 2400 m une humidification du manteau neigeux ancien. La surface de la neige est gelée et porteuse. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface croûtée sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent au-dessus d'environ 2500 m: La neige fraîche repose sur des couches meubles. &lt;br/&gt; À toutes les expositions on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2400 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="3b6f7d28-f53b-49ee-ae38-d51b40a2430d" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-14T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-14T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-15T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-15T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-16T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige récemment soufflée constituant le danger principal. Les endroits dangereux sont recouverts de neige fraîche et ainsi difficilement identifiables.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Jusqu'à dimanche il tombera au-dessus d'environ 1600 m de 10 à 20 cm de neige. Des accumulations de neige soufflée supplémentaires se forment avec la neige fraîche et le vent de sud-est partiellement modéré en cours de nuit. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée de la semaine écoulée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes très raides à l'ombre. Surtout au-dessus d'environ 2400 m ces endroits dangereux sont plus fréquents. &lt;br/&gt; Elles peuvent être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. Ceci particulièrement aux transitions entre les endroits peu enneigés et les endroits très enneigés, notamment à l'entrée des combes et des couloirs. Avec la chute de neige la probabilité de déclenchement d'avalanches augmente sur les pentes raides. &lt;br/&gt; Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des indices signifiants pour la situation avalancheuse délicate. &lt;br/&gt; Les randonnées et descentes hors-piste demandent un choix réfléchi des itinéraires.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dans les derniers cinq jours il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 25 à 40 cm de neige, localement plus. Lundi le vent à soufflé modérément à fortement. &lt;br/&gt; La forte humidité de l'air a entraîné à toutes les expositions en dessous d'environ 2400 m une humidification du manteau neigeux ancien. La surface de la neige est gelée et porteuse. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface croûtée sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent au-dessus d'environ 2500 m: La neige fraîche repose sur des couches meubles. &lt;br/&gt; À toutes les expositions on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2500 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="bf4353c1-1371-49d7-9cca-98af9295a014" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-14T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-14T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-15T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-15T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-16T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige récemment soufflée constituant le danger principal.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des accumulations de neige soufflée meubles se sont formées avec le vent de secteur ouest modéré à fort jeudi. Les endroits dangereux sont recouverts de neige fraîche et ainsi difficilement identifiables. &lt;br/&gt; La neige fraîche et les accumulations de neige soufflée peuvent être parfois déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver sur les pentes à l'ombre. Ceci particulièrement aux transitions entre les endroits peu enneigés et les endroits très enneigés, notamment à l'entrée des combes et des couloirs sur les pentes très raides. &lt;br/&gt;</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dans les derniers quatre jours il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 15 à 25 cm de neige. Le vent a soufflé localement modérément à fortement. &lt;br/&gt; Samedi il tombera au-dessus d'environ 1600 m de 10 à 15 cm de neige. &lt;br/&gt; La forte humidité de l'air a entraîné à toutes les expositions en dessous d'environ 2400 m une humidification du manteau neigeux ancien. La surface de la neige est gelée et porteuse. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface croûtée sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent au-dessus d'environ 2500 m: La neige fraîche repose sur des couches meubles. &lt;br/&gt; À toutes les expositions on observe moins de neige que d'habitude. À proximité des crêtes et des cols et à haute altitude il y a peu de neige. À basse altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2600 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
