[{"id":"3399","date_time":"2023-12-23 07:44:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":3,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":3},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":3},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":3}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 70 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nNa ledovou krustu z\u00e1kladn\u00ed vrstvy, kde se vytvo\u0159ila kritick\u00e1 vrstva, p\u0159ipadlo za 48 hodin 25 cm nov\u00e9ho prachov\u00e9ho sn\u011bhu. D\u00edky p\u016fsoben\u00ed z\u00e1padn\u00edho v\u011btru je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed sn\u011bhu ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch.\r\n\r\nNa strm\u00fdch svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt uvoln\u011bn\u00ed lavin ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed z nov\u00e9ho a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\n\r\nNevstupujte na svahy prud\u0161\u00ed jak 30\u00b0.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 3. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3398","date_time":"2023-12-23 07:22:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":3,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":3,"warning_level_d2":2,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":3},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":3},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":3},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":3},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":3},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":3},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":3},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":3}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 140 cm sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00edch 24 h napadlo na h\u0159ebenech dal\u0161\u00edch ca 20 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu, za posledn\u00edch 48 h napadlo 60 cm sn\u011bhu a za posledn\u00ed 3 dny napadlo 80 - 90 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm  JZ a\u017e SZ v\u011btrem.\r\nSn\u00edh se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech, zde se tvo\u0159\u00ed sn\u011bhov\u00e9 desky. \r\nTeplota na h\u0159ebenech hor z\u016fst\u00e1v\u00e1 pod 0\u00b0C a p\u0159edpokl\u00e1daj\u00ed se dal\u0161\u00ed sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky, kter\u00e9 by mohly b\u00fdt vytrval\u00e9. \r\nSn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je pod nov\u00fdm sn\u011bhem velmi tvrd\u00e1 a m\u00edsty zledovat\u011bl\u00e1. Testy stability vykazuj\u00ed st\u0159edn\u00ed stabilitu a\u017e nestabilitu. Mohou se vyskytnout laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu a na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch deskov\u00e9 laviny.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1100","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, S, SW"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]