[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), en el norte de Aran, \nNOTABLE (3), en la Franja Nord Pallaresa y en el l\u00edmite sur.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana acumul\u00f3 cerca de 45 cm en la Franja Nord de la Pallaresa y s\u00f3lo 10 cm en el norte de Aran, con viento del sur. A estos grosores deberemos sumar cerca de 15 cm previstos entre lunes y martes. Con estas condiciones se esperan problemas por nieve reciente (bastante h\u00fameda por debajo de los 2.300 m) que podr\u00e1 caer en forma de aludes naturales, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n, sobre todo, vertientes inclinadas, canales y corredores. Las placas de viento formadas en el \u00faltimo episodio ser\u00e1n gruesas y se mostrar\u00e1n sensibles a nuestro paso. Las encontraremos sotaventos orientados a norte, noreste y noroeste por encima de 2200 m y se podr\u00e1n desprender al paso de una persona. Internamente, el manto se encuentra todav\u00eda endurecido, pero la humedad ha ido penetrando. No se descarta alg\u00fan deslizamiento basal debido al humedecimiento de la base del manto, en terreno inclinado y rocoso. ", "text_distribucio": "Los espesores totales a unos 2300 m se encuentran entre los 50 y los 100 cm en umbr\u00edas de la Franja Nord de la Pallaresa y son menores en la mitad norte del Aran. El manto es esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de unos 2100 m. Los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en Ar\u00e1n. ", "text_tendencia": "Continuaremos con el problema de nieve reciente a causa de nuevas nevadas. Peligro SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10338, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10337, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10336, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3), por encima de 2.200 m, \nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana acumul\u00f3 unos 40 cm que se incrementar\u00e1n con otros 15 cm previstos entre el lunes y el martes. Los problemas que encontraremos ser\u00e1n por nieve reciente (bastante h\u00fameda por debajo de los 2.300 m). Se esperan aludes en cualquier orientaci\u00f3n, sobre todo por encima de los 2.200 m, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) y 2 (mediana), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n vertientes inclinadas, canales o corredores. Encontraremos tambi\u00e9n placas de viento formadas con el episodio de viento del sur, que todav\u00eda ser\u00e1n gruesas y sensibles a nuestro paso. Los lugares peligrosos ser\u00e1n los sotaventos como, por ejemplo, debajo de collados o cordales, orientados a norte, noroeste y noreste por encima de 2200-2300 m. Se prev\u00e9n aludes de tama\u00f1o 2 (media), con capacidad para enterrar a una persona y, localmente, all\u00ed donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n, los aludes podr\u00e1n llegar a tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para enterrar a un grupo de personas. \n", "text_distribucio": "La nevada dej\u00f3 nieve granulada a partir de 1.500 m, con nieve m\u00e1s continua a partir de los 1.700 m. A 2.300 m los grosores var\u00edan entre los 50 y los 90 cm. Con la \u00faltima nevada, el grosor total se acerca a lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "Continuaremos con el problema de nieve reciente a causa de nuevas nevadas. Peligro SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10341, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10340, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "2"}, {"id_problema": 10339, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3), por encima de 2.200 m, \nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana acumul\u00f3 unos 60 cm que se incrementar\u00e1n con otros 15 cm previstos entre el lunes y el martes. Los problemas que encontraremos ser\u00e1n por nieve reciente (bastante h\u00fameda por debajo de los 2.300 m). Se esperan aludes en cualquier orientaci\u00f3n, sobre todo por encima de los 2.200 m, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) y 2 (mediana), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n vertientes inclinadas, canales o corredores. Encontraremos tambi\u00e9n placas de viento formadas con el episodio de viento del sur, que todav\u00eda ser\u00e1n gruesas y sensibles a nuestro paso. Los lugares peligrosos ser\u00e1n los sotaventos como, por ejemplo, debajo de collados o cordales, orientados a norte, noroeste y noreste por encima de 2200-2300 m. Se prev\u00e9n aludes de tama\u00f1o 2 (mediana), con capacidad para enterrar a una persona y, localmente, all\u00ed donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n, los aludes podr\u00e1n llegar a tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para enterrar a un grupo de personas. \n", "text_distribucio": "La nevada dej\u00f3 nieve a partir de los 1.700 m. A 2.300 m los grosores var\u00edan entre los 40 y los 70 cm y todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los normales por estas fechas. ", "text_tendencia": "Continuaremos con el problema de nieve reciente a causa de nuevas nevadas. Peligro SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10344, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10343, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "2"}, {"id_problema": 10342, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "A la nevada del fin de semana, con viento del sur, debemos sumarle unos 15 cm m\u00e1s previstos entre lunes y martes. Los problemas que encontraremos el martes ser\u00e1n por nieve reciente (bastante h\u00fameda por debajo de los 2.300 m) y placas de viento en cota alta. Se esperan aludes de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n, sobre todo por encima de los 2.200 m, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n vertientes inclinadas, canales o corredores. Encontraremos tambi\u00e9n placas de viento formadas con el episodio de viento del sur, que todav\u00eda ser\u00e1n gruesas y sensibles a nuestro paso. Los lugares peligrosos ser\u00e1n los sotaventos como, por ejemplo, debajo de collados o cordales, orientados a norte, noroeste y noreste por encima de 2200-2300 m. Se prev\u00e9n aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "La \u00faltima nevada ha dejado nieve reciente (muy h\u00fameda) por encima de los 2000 m. Los espesores en cotas altas se acercan a los 50 cm.", "text_tendencia": "Continuaremos con el problema de nieve reciente a causa de nuevas nevadas. Peligro SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10347, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10345, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10346, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), en el Moixer\u00f3.\nNOTABLE (3), en las canales del Cad\u00ed.", "text_estat_mantell": "Para el martes los problemas que predominar\u00e1n en el Cad\u00ed ser\u00e1n de nieve reciente (bastante h\u00fameda por debajo de 2.300 m) y placas de viento. Por un lado, la nieve acumulada entre el fin de semana y este lunes podr\u00e1 caer\u00e1 en forma de aludes de nieve reciente, sobre todo en terreno inclinado, como en las Canals. Ser\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Las placas de viento que se han formado con el \u00faltimo episodio de viento del sur ser\u00e1n sensibles a nuestro paso. Las encontraremos, sobre todo en las salidas de las canales del Cad\u00ed por encima de 2200-2300 m, y se podr\u00e1n desprender al paso de una persona. Hay que tener cuidado con la formaci\u00f3n de posibles cornisas, que podr\u00edan desprenderse de forma natural y generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrarnos. En el Moixer\u00f3 la nieve reciente habr\u00e1 ca\u00eddo sobre el suelo y no generar\u00e1 problemas por aludes, salvo alguna peque\u00f1a purga en alguna canal, muy local.\n", "text_distribucio": "Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 20-30 cm en umbr\u00edas 2300 m, puntualmente hasta 50 cm. ", "text_tendencia": "Continuaremos con el problema por nieve reciente debido a nuevas nevadas. Peligro SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10353, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10352, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10351, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": "La borrasca ir\u00e1 dejando nieve reciente (humedecida) en cota alta, por encima de los 2.200 m. Las nevadas previstas caer\u00e1n pr\u00e1cticamente sobre el suelo. Antes de los chubascos actuales, la presencia de nieve era testimonial en el sector. Las orientaciones este, oeste y sur est\u00e1n pr\u00e1cticamente desprovistas de nieve y s\u00f3lo podemos encontrar neveros aislados. En orientaciones umbr\u00edas podemos encontrar nieve, de forma discontinua, a partir de unos 2200-2300 m. Aunque se acumule nieve en cota muy alta, en estas condiciones es poco probable la actividad de aludes. ", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-04-29", "datavalidesabutlleti": "2024-04-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por debajo de 2.300 m,\nNOTABLE (3), por encima.", "text_estat_mantell": "A la nevada del fin de semana debemos sumarle unos 25 cm m\u00e1s (hasta mediod\u00eda del lunes), con nuevos chubascos previstos durante las pr\u00f3ximas horas, con viento del sureste. Con esta situaci\u00f3n, debemos esperar problemas por nieve reciente y placas de viento en cota alta. Por un lado, se esperan aludes de nieve reciente en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o en canales y pasillos. Los aludes ser\u00e1n, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Las placas de viento se habr\u00e1n hecho m\u00e1s gruesas con la \u00faltima nevada con viento y todav\u00eda ser\u00e1n sensibles a nuestro paso. Las encontraremos, sobre todo, en sotaventos orientados a norte, noreste y noroeste por encima de 2300-2400 m, y se podr\u00e1n desprender al paso de una persona. Se prev\u00e9n aludes de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrarnos. \n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1800 m. Con la \u00faltima nevada, el manto tiene cierta continuidad por encima de 2.000 m, especialmente en el extremo norte. Los espesores en cotas altas giran en torno a los 50 cm.", "text_tendencia": "Continuaremos con el problema de nieve reciente y placas de viento a causa de nuevas nevadas previstas. Peligro SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10350, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10349, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10348, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]