<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 6 de enero de 2026 a las 18:14 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 7

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua y  de las estaciones
de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Jacetania:                    Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2400 m. Limitado (2)
evolucionando durante el día a Notable (3) por encima de 2400 m.

Gállego:                      Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2400 m. Limitado (2)
evolucionando durante el día a Notable (3) por encima de 2400 m.

Sobrarbe:                     Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Ribagorza:                    Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2000 m. Limitado (2) por encima
de 2000 m.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Se mantiene la asimetría norte-sur en la distribución del manto,
que se inicia alrededor de los 1500-1600 metros en las umbrías y
algo más arriba en las solanas. A partir de 1800 m, el espesor
ya es considerable (20-30 cm), en cota 2000-2200 se rondan 40-70
cm, y se supera el metro en la alta montaña. Estos valores son
mayormente deficitarios en cotas bajas, y más próximos a la
media en altitudes superiores, superándola en ocasiones.

Encontramos costra superficial o nieve dura de manera bastante
generalizada en todas las orientaciones y hasta una altitud de
2200-2300 metros. En cotas altas, la nieve en superficie se
mantiene generalmente seca y con frecuencia venteada, formando
placas generalmente duras, que aparecen de manera más aislada en
los macizos orientales. A veces, sobre todo al abrigo del
viento, esta nieve superficial se puede encontrar faceteada o
con escarcha.

Las nevadas débiles, que se están produciendo hoy en Navarra y
algunos puntos de la divisoria fronteriza, podrán dar lugar a
pequeñas placas de viento en cotas altas y a ligeras
acumulaciones de nieve reciente sobre la costra superficial en
cotas medias. La nubosidad baja de retención, en contacto con la
nieve en la divisoria fronteriza, podrá dar lugar a escarcha y
pequeñas costras en cotas altas.

La causa de inestabilidad más preocupante se encuentra en
umbrías de cotas altas, donde los sondeos siguen confirmando la
presencia de dos capas débiles persistentes, una de las cuales
situada en la base del manto. Se ha hallado muestra de alguna de
estas capas en la mayoría de sectores, salvo en Navarra y los
Valles Occidentales, aunque en los tests más recientes parece
que estas van perdiendo algo de sensibilidad a las sobrecargas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 7:

Problema de capas débiles persistentes y placas de viento en
cotas altas. Problema de nieve reciente.

Para mañana se esperan nuevas acumulaciones de nieve fría que
vendrán acompañadas de viento fuerte, estas se depositarán a
menudo sobre una estructura desfavorable, ya sea esta escarcha,
nieve facetada o nieve dura/encostrada. En Navarra y Jacetania
se podrían alcanzar 15-20 cm, mientras que en el resto de
macizos no se prevé que se superen los 10. La costra superficial
generalizada de cotas medias asegurará la estabilidad a primeras
horas, aunque el peligro irá aumentando conforme se vaya
acumulando la nieve reciente sobre esta.

En umbrías de cotas altas, se mantiene el problema de capas
débiles persistentes cuya rotura aún es capaz de desencadenar
aludes de tamaño grande, los cuales conllevan muy graves
consecuencias. A pesar de que la probabilidad de fracturarlas es
baja, todavía existen sitios en los que esto sería posible con
el peso de una sola persona. Se recuerda que no hay signos
visibles en las capas superficiales que puedan alertar de la
presencia de este problema. Se recomienda especial atención con
los puntos de desencadenamiento típicos, así como con los
lugares en los que el manto cambia de poco a mucho espesor.

También en cotas altas, y sobre todo en orientaciones sur y
este, se irán formando abundantes placas de viento a lo largo de
la segunda mitad del día, que se podrán desencadenar con
facilidad. Estas aparecerán en ocasiones alejadas de crestas y
cordales, y tendrán capacidad de provocar aludes de tamaño
mediano. Los sitios donde se espera el mayor peligro serán
Navarra, y norte de la Jacetania y el Alto Gállego.

Por último, serán probables algunas purgas de nieve reciente en
laderas con la suficiente inclinación, que serán generalmente
pequeñas, aunque en los puntos de mayor acumulación podrían
alcanzar el tamaño mediano.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 7:

Pirineo navarro:
Intervalos nubosos a primeras horas, aumentando a muy nuboso o
cubierto después. Visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas, y frecuentes a
partir de media mañana. Cota de nieve subiendo hasta unos 1400
metros al final del día. Temperaturas mínimas sin cambios o en
ligero ascenso. Máximas en ascenso. Heladas moderadas, fuertes y
persistentes en cotas altas. Viento fuerte del oeste y noroeste,
con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas en la
segunda mitad del día.

Pirineo aragonés:
Intervalos nubosos a primeras horas, aumentando a muy nuboso o
cubierto después. Visibilidad localmente reducida,
principalmente en la divisoria fronteriza. Precipitaciones
débiles o localmente moderadas a partir de media mañana,
frecuentes en la divisoria fronteriza. Cota de nieve subiendo
hasta unos 1200-1400 metros al final del día. Temperaturas
mínimas con ligeros cambios. Máximas en ascenso moderado o
notable en la divisoria y con pocos cambios en el resto. Heladas
generalmente fuertes y localmente persistentes en cotas altas.
Viento moderado aumentando a fuerte, del oeste y noroeste, con
rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde se
podrán superar los 110km/h.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 60 km/h

5.- Avance para el jueves, día 8:

Nivel de peligro con pocos cambios, manteniéndose los problemas
de nieve seca.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>