[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) evolucionando a LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve reciente y placas de viento.\nDurante la ma\u00f1ana, la estabilidad del manto se mantendr\u00e1 sin cambios. A partir de la tarde, las nevadas previstas podr\u00e1n provocar actividad de aludes de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n all\u00ed donde haya manto previo, y principalmente en vertientes de mayor pendiente. Ser\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrarnos, y que podr\u00e1n desencadenarse de forma natural. Asimismo, en la Franja Nord de la Pallaresa y en los l\u00edmites E y S de Ar\u00e1n se formar\u00e1n placas de viento en orientaciones S y E, all\u00ed donde haya manto preexistente, y que podr\u00e1n ser sensibles y romper al paso de una persona. Ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1.", "text_distribucio": "Hay nieve en N por encima de 1800-1900 m y en S por encima de 2000 m. El manto es muy irregular, s\u00f3lo esquiable en sectores con acumulaciones, sobre todo cerca de la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-50 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, especialmente en el S. Estas condiciones pueden cambiar con la nevada prevista para el viernes.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n del episodio de nieve y viento incrementar\u00e1 la inestabilidad del manto. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9313, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9314, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento aisladas.\nLa estabilidad del manto cambiar\u00e1 a lo largo de la tarde con la formaci\u00f3n de algunas placas de viento. Estas placas las encontraremos en lugares con manto previo y en cotas altas de orientaciones S por la nevada prevista y entrada de viento fuerte de NW a partir de la tarde. Ser\u00e1n placas de distribuci\u00f3n aislada y concentradas en el extremo N del sector, y que podr\u00edan romper al paso de una persona provocando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, con capacidad para derribarnos.", "text_distribucio": "En el extremo N, hay nieve en el suelo a partir de unos 1900 m en orientaciones N, pero de forma testimonial, con una mayor presencia a partir de 2200 m, mientras que en orientaciones S la nieve es testimonial por encima de 2100 -2400 m. En la mitad S del sector no hay manto. Los grosores en todo el sector son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n del episodio de nieve y viento incrementar\u00e1 la inestabilidad del manto por placas de viento. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9315, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento aisladas.\nLa estabilidad del manto cambiar\u00e1 a lo largo de la tarde con la formaci\u00f3n de algunas placas de viento. Estas placas las encontraremos en lugares con manto previo y en cotas altas de orientaciones S por la nevada prevista y entrada de viento fuerte de NW a partir de la tarde. Ser\u00e1n placas de distribuci\u00f3n aislada y concentradas en el extremo N del sector, y que podr\u00edan romper al paso de una persona provocando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, con capacidad para derribarnos.", "text_distribucio": "En el sector N encontramos nieve en el suelo a partir de unos 2100 m en N, y por encima de los 2300 m en S, a menudo en forma de ventisqueros dispersos. En el extremo N, por encima de unos 2400 m y en umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota. Los grosores son deficitarios o muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n del episodio de nieve y viento incrementar\u00e1 la inestabilidad del manto por placas de viento. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9316, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El manto es muy deficitario y restringido a algunas canales y ventisqueros bajo collados y cordales por encima de 2600 m. Durante el viernes tarde hay previsi\u00f3n de nevadas poco abundantes en el N del sector con viento fuerte de NW en cotas altas. La nieve podr\u00e1 cubrir el suelo en este sector y formarse alguna placa de viento aislada sobre los ventisqueros preexistentes.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El manto es casi inexistente. Durante el viernes tarde se prev\u00e9n nevadas escasas con viento fuerte de NW en cotas altas. La nieve podr\u00e1 cubrir el suelo con un manto de escaso espesor y no se prev\u00e9 que comporte problemas por aludes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El manto es casi inexistente. Durante el viernes tarde se prev\u00e9n nevadas escasas con viento fuerte de NW en cotas altas. La nieve podr\u00e1 cubrir el suelo con un manto de escaso espesor y no se prev\u00e9 que comporte problemas por aludes.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-04", "datavalidesabutlleti": "2024-01-05", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente, con la presencia de alg\u00fan ventisquero rehelado por encima de 2600 m. Durante el viernes tarde hay previsi\u00f3n de nevadas poco abundantes en el N del sector con viento fuerte de NW en cotas altas. La nieve podr\u00e1 cubrir el suelo en este sector y formarse alguna placa de viento aislada sobre los ventisqueros preexistentes.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]