[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2200 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y nieve reciente. \nHay placas de viento por encima del nivel del bosque, de forma m\u00e1s general en la Franja Nord Pallaresa y en los l\u00edmites sur y este de Ar\u00e1n, donde el viento de norte y noroeste es m\u00e1s intenso. Est\u00e1n en zonas de acumulaci\u00f3n de muchas orientaciones y podr\u00e1n desprenderse al paso de una persona o, incluso, de forma natural. Los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona). La presencia de niveles de nieve granulada en la base de la nevada y el posible crecimiento de granos facetados podr\u00edan favorecer su desencadenamiento. No se descarta, en alg\u00fan sector de acumulaci\u00f3n muy claro orientado a sur o este que pueda caer alg\u00fan alud de tama\u00f1o 3 (suficiente para enterrar a un grupo de personas). \nEn sectores poco expuestos al viento los posibles aludes ser\u00e1n de nieve reciente, sobre todo en lugares de fuerte pendiente con manto previo. Ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes en momentos de sol. Esta situaci\u00f3n afecta sobre todo a Ar\u00e1n.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo desde fondo de valle. El manto es esquiable en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-50 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. Hay acumulaciones y deflaciones debido al viento del norte del \u00faltimo episodio.", "text_tendencia": "Las placas seguir\u00e1n siendo susceptibles de caer a nuestro paso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9224, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9225, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEncontramos placas de viento formadas durante el episodio de nieve y transporte iniciado el mi\u00e9rcoles. Esta nieve ha ca\u00eddo directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y solo sobre nieve preexistente de forma local. En las cotas m\u00e1s elevadas del extremo norte del sector, donde la nieve vieja ya tiene cierta continuidad, las placas afectar\u00e1n a m\u00e1s terreno. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, en su conjunto en forma de placa dura y de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones). Los lugares m\u00e1s peligrosos son, por tanto, sotaventos y otras zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente del extremo norte del sector. La presencia de nieve granulada y la posible formaci\u00f3n de granos facetados en la base de la nevada podr\u00edan favorecer el desencadenamiento de placas.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1100-1200 m del \u00faltimo episodio, con poco grosor. La nieve vieja, previa a esta nevada, es escasa e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m y umbr\u00edas, podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "La situaci\u00f3n ser\u00e1 similar, con placas duras todav\u00eda sensibles a caer al paso de personas. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9226, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nSe podr\u00e1n formar nuevas placas de viento en orientaciones S y SE por el giro del viento moderado-fuerte a N y NE y las nuevas nevadas en transporte efectivo de nieve. Las placas de viento afectar\u00e1n sobre todo al sector norte en cotas por encima del nivel del bosque, especialmente donde ya hab\u00eda manto previo. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, por lo general de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones) y en forma de placa dura. La presencia de nieve granulada y el crecimiento de granos facetados podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de aludes.", "text_distribucio": "Fuera de la nevada del actual episodio, el manto es escaso e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m y umbr\u00edas, podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Condiciones muy similares, con predominio de las placas de viento, de distribuci\u00f3n local, que seguir\u00e1n siendo susceptibles de caer a nuestro paso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9227, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEncontramos placas de viento formadas durante el episodio de nieve y transporte iniciado el mi\u00e9rcoles. Estas placas se han formado directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y solo sobre nieve preexistente, de forma muy local, en neveros viejos y sectores umbr\u00edos y protegidos del viento, principalmente por encima de 2300-2400 m. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, en su conjunto en forma de placa dura y de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones). Los lugares m\u00e1s peligrosos son, por tanto, sotaventos y otras zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente. La presencia de nieve granulada y la posible formaci\u00f3n de granos facetados en la base de la nevada podr\u00edan favorecer el desencadenamiento de placas.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1200 m del \u00faltimo episodio, con poco grosor. La nieve vieja, previa a esta nevada, es escasa e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. El manto no es esquiable en cota alguna, y los espesores a 2200 m, de 5-10 cm, son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La situaci\u00f3n ser\u00e1 similar, con placas duras todav\u00eda sensibles a caer al paso de personas. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9228, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": "Los \u00faltimos episodios de nevadas no han afectado al sector, y la nieve se presenta en forma de neveros aislados y de no mucha extensi\u00f3n, principalmente en sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es nula o testimonial. No se esperan problemas por aludes. En todo caso, la superficie del manto se encuentra a menudo helada y podr\u00eda haber problemas por resbalones, por lo que se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": "La nieve se presenta en el sector en forma de neveros aislados y de no mucha extensi\u00f3n, principalmente en sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas de la vertiente sur del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es nula o testimonial. No se esperan problemas por aludes. En todo caso, la superficie del manto se encuentra a menudo helada y podr\u00eda haber problemas por resbalones, por lo que se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": "Fuera de la nevada actual, la nieve en el sector es muy escasa y se reduce generalmente a neveros dispersos. El manto no es esquiable ni continuo en cota alguna. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-10 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. La nevada actual, acompa\u00f1ada de viento fuerte, puede haber formado alguna placa de viento aislada en alguna zona de acumulaci\u00f3n sobre alg\u00fan exceso antiguo, por lo que se recomienda precauci\u00f3n en este terreno.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]