[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per damunt de 2200 m. \nMODERAT (2) per sota. ", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu recent. \nHi ha plaques de vent per damunt del nivell del bosc, de manera m\u00e9s general a la Franja Nord Pallaresa i als l\u00edmits sud i est de l'Aran, on el vent de nord i nord-oest \u00e9s m\u00e9s intens. Es trobaran en zones d'acumulaci\u00f3 de bona part de les orientacions i es podran desprendre al pas d'una persona o, fins i tot, de forma natural. Les possibles allaus seran de mida 2 (suficient per enterrar una persona). La pres\u00e8ncia de nivells de neu granulada a la base de la nevada i el possible creixement de grans facetats en podrien afavorir els desencadenaments. No es descarta, a algun sector d'acumulaci\u00f3 molt clar orientat a sud o est que pugui caure alguna allau de mida 3 (suficient per enterrar un grup de persones).\nA sectors poc exposats al vent les possibles allaus seran de neu recent, sobretot a llocs de fort pendent amb mantell previ. Seran m\u00e9s freq\u00fcents en moments de sol. Aquesta situaci\u00f3 afecta sobretot l'Aran. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des de fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. Hi ha acumulacions i deflacions importants degut al vent del nord de l'\u00faltim episodi. ", "text_tendencia": "Les plaques continuaran sent susceptibles de caure al nostre pas. Perill ESTACIONARI.  ", "problems": [{"id_problema": 9224, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9225, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nTrobem plaques de vent formades durant l'episodi de neu i transport iniciat dimecres. Aquesta neu ha caigut directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu preexistent de manera local. A les cotes m\u00e9s elevades de l'extrem nord del sector, on la neu vella ja t\u00e9 certa continu\u00eftat, les plaques afectaran m\u00e9s terreny. Es podrien produir allaus al pas de persones, en conjunt en forma de placa dura i de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions). Els indrets m\u00e9s perillosos s\u00f3n, per tant, sotavents i altres zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent de l'extrem nord del sector. La pres\u00e8ncia de neu granulada i la possible formaci\u00f3 de grans facetats a la base de la nevada podrien afavorir el desencadenament de plaques. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1100-1200 m de l'\u00faltim episodi, amb poc gruix. La neu vella, pr\u00e8via a aquesta nevada, \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "La situaci\u00f3 ser\u00e0 similar, amb plaques dures encara sensibles a caure al pas de persones. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9226, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nEs podran formar noves plaques de vent a orientacions S i SE pel gir del vent moderat-fort a N i NE i les noves nevades amb transport efectiu de neu. Les plaques de vent afectaran sobretot el sector nord en cotes per sobre el nivell del bosc, especialment on ja hi havia mantell previ. Es podrien produir allaus al pas de persones, en general de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions) i en forma de placa dura. La pres\u00e8ncia de neu granulada i el creixement de grans facetats podr\u00e0 afavorir el desencadenament d'allaus. ", "text_distribucio": "Fora de l'enfarinada de l'actual episodi de nevades, el mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Condicions molt similars, amb predomini de les plaques de vent, de distribuci\u00f3 local, que continuaran sent susceptibles de caure al nostre pas. Perill ESTACIONARI.  ", "problems": [{"id_problema": 9227, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nTrobem plaques de vent formades durant l'episodi de neu i transport iniciat dimecres. Aquestes plaques s'han format directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu preexistent, de manera molt local, a congestes velles i sectors obacs i protegits del vent, principalment per damunt de 2300-2400 m. Es podrien produir allaus al pas de persones, en conjunt en forma de placa dura i de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions). Els indrets m\u00e9s perillosos s\u00f3n, per tant, sotavents i altres zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent. La pres\u00e8ncia de neu granulada i la possible formaci\u00f3 de grans facetats a la base de la nevada podrien afavorir el desencadenament de plaques. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1200 m de l'\u00faltim episodi, amb poc gruix. La neu vella, pr\u00e8via a aquesta nevada, \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, i els gruixos a 2200 m, de 5-10 cm, s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "La situaci\u00f3 ser\u00e0 similar, amb plaques dures encara sensibles a caure al pas de persones. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9228, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": "Els \u00faltims episodis de nevades no han afectat el sector, i la neu es presenta en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": "La neu es presenta al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-14", "datavalidesabutlleti": "2023-12-15", "nota_text": "Fora de l'enfarinada actual, la neu al sector \u00e9s molt escassa i es redueix generalment a congestes disperses. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nL'enfarinada actual, acompanyada de vent fort, pot haver format alguna placa de vent a\u00efllada a alguna zona d'acumulaci\u00f3 sobre alguna congesta antiga, pel que es recomana precauci\u00f3 en aquest terreny. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]