<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de enero de 2026 a las 17:28 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús y La Renclusa, de las estaciones de esquí de
Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de la estación
de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 1800 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 1800 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 1800 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Desde esta noche se están produciendo algunas precipitaciones en
la cordillera, que hasta las 08 horas de hoy rondaban los 10-20
l/m2 en el área occidental, y que van disminuyendo conforme nos
desplazamos hacia el este, de manera que en la Ribagorza solo ha
caído alrededor de 1 l/m2. Estas precipitaciones van a continuar
durante toda la jornada, con la cota de nieve descendiendo hasta
el fondo de los valles, por lo que se esperan acumulaciones
significativas de nieve reciente, en mayor medida en los macizos
occidentales y entorno de la divisoria, donde podrán alcanzar
los 20-30 cm, localmente más.

La nieve está alcanzando cotas bajas, aunque los espesores son
poco importantes, es a partir de unos 1700-1800 metros donde ya
son reseñables, oscilando entre 20 y 50 cm. A unos 2200-2400
metros varían mucho por acción del viento, pero por lo general
rondan los 40-70 cm. Estas cantidades se incrementan
considerablemente conforme ascendemos a la alta montaña.

En cotas altas la nieve se ha mantenido seca y muy venteada, y
además, en las umbrías existen dos capas débiles persistentes,
una de ellas situada en la base del manto, que el frío de días
pasados no ha permitido que se estabilizarán por completo.

Han soplado vientos de componentes norte, que recientemente han
girado a componente oeste y se han intensificado. Así, se han
formado placas en muchas orientaciones, aunque con preferencia
en las sur y este, en ocasiones alejadas de crestas y collados,
y que serán más numerosas y de mayor tamaño conforme vayan
pasando las horas.

En las últimas horas se han oído tres aludes en el Sobrarbe,
aunque no se han llegado a ver, por lo que no se puede aportar
una descripción de los mismos.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
10:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento y capas
débiles persistentes en cotas altas.

Durante el sábado van a continuar las nevadas, de nuevo se
esperan unos 15-30 cm de nieve nueva en los macizos occidentales
y resto de la divisoria, y alrededor de 5-10 en las demás zonas,
localmente más, que se sumarán a los caídos hoy, por lo que los
espesores se van a incrementar significativamente. Así, serán
frecuentes las purgas de nieve reciente en las laderas
suficientemente inclinadas, de tamaño pequeño o mediano (capaz
de enterrar a una persona), e incluso grandes (capaz de destruir
un vehículo) en las zonas donde las acumulaciones sean mayores.

Acompañando a las nevadas soplarán vientos fuertes del noroeste,
que formaran nuevas placas en muchas orientaciones, aunque con
preferencia en vertientes este y sur, en ocasiones alejadas de
crestas y collados, y que se sumarán a las que ya se generaron
en días previos. Conforme pasen las horas, irán siendo más
numerosas y de mayores dimensiones. Además, estas estructuras
podrán descansar sobre estratos débiles ubicados en el interior
del manto, especialmente en las umbrías. Todas estas formaciones
se mantendrán inestables, y bastará el paso de un solo esquiador
para colapsarlas, ocasionando aludes medianos o grandes, sin
descartar alguno muy grande.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 10:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con visibilidad
localmente reducida. A partir del mediodía se irán abriendo
grandes claros en el sur, sobre todo de los macizos orientales,
quedando la nubosidad más restringida al sector occidental y
entorno de la divisoria. Se esperan precipitaciones débiles o
moderadas, más frecuentes e intensas en la divisoria y macizos
occidentales, donde localmente podrán ser persistentes. La cota
de nieve subirá a unos 1000 metros por la tarde. No se descarta
alguna tormenta ocasional en el extremo occidental Temperaturas
mínimas con pocos cambios. Máximas en descenso, ligero en el
sur. Heladas débiles o moderadas, localmente fuertes y
persistentes en la alta montaña. Viento del noroeste, fuerte con
rachas muy fuertes, que podrán superar los 100 km/h en cotas
altas y zonas expuestas, tendiendo a perder intensidad al final
del día en el macizo navarro.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 60 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 100 km/h

5.- Avance para el domingo, día 11:

Con el cese de las precipitaciones tenderá a disminuir el
problema de nieve reciente. Los problemas de placas de viento y
capas débiles persistentes continuarán vigentes, aunque el
ascenso térmico favorecerá una lenta estabilización. También se
espera un aumento del problema por nieve húmeda.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>