{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Ma\u00f1ana martes se esperan nevadas d\u00e9biles, en torno a 5 cm, acompa\u00f1adas de vientos intensos de componente sur. En cotas altas existen numerosas placas de viento en todas las orientaciones, m\u00e1s frecuentes en las proximidades de crestas y collados, que pueden quedar ocultas baja la capa de nieve nueva y que dadas las bajas temperaturas permanecen inestables. El intenso flujo del sur que acompa\u00f1ar\u00e1 las pr\u00f3ximas nevadas, levantar\u00e1 ventiscas, formando cornisas y placas de viento, con preferencia en vertientes norte, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones pueden localizarse alejadas de crestas y cordales. Todas estas estructuras ser\u00e1n susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona). No se descarta que pudieran alcanzar dimensi\u00f3n 3 (grande, capaz de da\u00f1ar un veh\u00edculo), m\u00e1s probablemente en umbr\u00edas, si la sobrecarga llegase a fracturar alguna capa d\u00e9bil interna que permitiera movilizar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-03-17 16:19:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Durante las \u00faltimas 24 horas se han registrado nevadas d\u00e9biles en todos los sectores, inferiores a los 5 cm en general. Localmente, en el Alto G\u00e1llego y la Ribagorza, se han llegado a acumular unos 15 cm. Contin\u00faa el ambiente invernal, con heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas (en Bachima\u00f1a, a 2190 m, la m\u00ednima hoy ha sido de -13.1\u00baC, y la m\u00e1xima ayer de -4.0\u00baC). La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas (inferiores a 1800 m) y aunque el manto nivoso progresivamente ha ido ganando continuidad y espesor como consecuencia de las precipitaciones generalizadas que vienen caracterizando este mes de marzo, contin\u00faa siendo algo deficitario para la \u00e9poca, sobre todo en el sector navarro y la Jacetania. A\u00fan as\u00ed, se superan los 100 cm en numerosas \u00e1reas por encima de 2100 m (107 cm en La Raca, 148 cm en G\u00f3riz y 125 cm en \u00c1ngel Or\u00fas). Tras las \u00faltimas nevadas predomina la nieve reciente, seca y frecuentemente venteada en zonas expuestas de cotas altas, donde el manto presenta estratos internos compuestos por nieve granulada o facetada en umbr\u00edas. Aunque en el \u00faltimo test de estabilidad (realizado hoy en Est\u00f3s a 2100 m en orientaci\u00f3n N) no se detecta inestabilidad (ECTN16). En cotas medias la nieve reciente est\u00e1 m\u00e1s cohesionada, al haber ido deposit\u00e1ndose sobre otra m\u00e1s antigua previamente humedecida y evolucionada. No se han reportado aludes en las \u00faltimas 24 h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-18T16:19:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos a primeras horas aumentando a muy nuboso o cubierto. Periodos de visibilidad reducida. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda. Cota de nieve: subiendo de 1000-1200 metros a 1400-1600. Temperaturas m\u00ednimas en moderado o notable ascenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas y persistentes en cotas altas del sector aragon\u00e9s. Viento moderado o fuerte de componente sur en el Pirineo navarro, donde podr\u00e1n registrarse rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas. En el aragon\u00e9s, moderado de componentes este y sur, fuerte en cotas altas durante la segunda mitad del d\u00eda cuando podr\u00edan registrarse rachas muy fuertes.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2100 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3900 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: SE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: S 50 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Ma\u00f1ana martes se esperan nevadas d\u00e9biles, en torno a 5 cm, acompa\u00f1adas de vientos intensos de componente sur. En cotas altas existen numerosas placas de viento en todas las orientaciones, m\u00e1s frecuentes en las proximidades de crestas y collados, que pueden quedar ocultas baja la capa de nieve nueva y que dadas las bajas temperaturas permanecen inestables. El intenso flujo del sur que acompa\u00f1ar\u00e1 las pr\u00f3ximas nevadas, levantar\u00e1 ventiscas, formando cornisas y placas de viento, con preferencia en vertientes norte, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones pueden localizarse alejadas de crestas y cordales. Todas estas estructuras ser\u00e1n susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona). No se descarta que pudieran alcanzar dimensi\u00f3n 3 (grande, capaz de da\u00f1ar un veh\u00edculo), m\u00e1s probablemente en umbr\u00edas, si la sobrecarga llegase a fracturar alguna capa d\u00e9bil interna que permitiera movilizar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-03-17 16:19:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Durante las \u00faltimas 24 horas se han registrado nevadas d\u00e9biles en todos los sectores, inferiores a los 5 cm en general. Localmente, en el Alto G\u00e1llego y la Ribagorza, se han llegado a acumular unos 15 cm. Contin\u00faa el ambiente invernal, con heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas (en Bachima\u00f1a, a 2190 m, la m\u00ednima hoy ha sido de -13.1\u00baC, y la m\u00e1xima ayer de -4.0\u00baC). La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas (inferiores a 1800 m) y aunque el manto nivoso progresivamente ha ido ganando continuidad y espesor como consecuencia de las precipitaciones generalizadas que vienen caracterizando este mes de marzo, contin\u00faa siendo algo deficitario para la \u00e9poca, sobre todo en el sector navarro y la Jacetania. A\u00fan as\u00ed, se superan los 100 cm en numerosas \u00e1reas por encima de 2100 m (107 cm en La Raca, 148 cm en G\u00f3riz y 125 cm en \u00c1ngel Or\u00fas). Tras las \u00faltimas nevadas predomina la nieve reciente, seca y frecuentemente venteada en zonas expuestas de cotas altas, donde el manto presenta estratos internos compuestos por nieve granulada o facetada en umbr\u00edas. Aunque en el \u00faltimo test de estabilidad (realizado hoy en Est\u00f3s a 2100 m en orientaci\u00f3n N) no se detecta inestabilidad (ECTN16). En cotas medias la nieve reciente est\u00e1 m\u00e1s cohesionada, al haber ido deposit\u00e1ndose sobre otra m\u00e1s antigua previamente humedecida y evolucionada. No se han reportado aludes en las \u00faltimas 24 h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-18T16:19:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos a primeras horas aumentando a muy nuboso o cubierto. Periodos de visibilidad reducida. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda. Cota de nieve: subiendo de 1000-1200 metros a 1400-1600. Temperaturas m\u00ednimas en moderado o notable ascenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas y persistentes en cotas altas del sector aragon\u00e9s. Viento moderado o fuerte de componente sur en el Pirineo navarro, donde podr\u00e1n registrarse rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas. En el aragon\u00e9s, moderado de componentes este y sur, fuerte en cotas altas durante la segunda mitad del d\u00eda cuando podr\u00edan registrarse rachas muy fuertes.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2100 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3900 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: SE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: S 50 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Ma\u00f1ana martes se esperan nevadas d\u00e9biles, en torno a 5 cm, acompa\u00f1adas de vientos intensos de componente sur. En cotas altas existen numerosas placas de viento en todas las orientaciones, m\u00e1s frecuentes en las proximidades de crestas y collados, que pueden quedar ocultas baja la capa de nieve nueva y que dadas las bajas temperaturas permanecen inestables. El intenso flujo del sur que acompa\u00f1ar\u00e1 las pr\u00f3ximas nevadas, levantar\u00e1 ventiscas, formando cornisas y placas de viento, con preferencia en vertientes norte, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones pueden localizarse alejadas de crestas y cordales. Todas estas estructuras ser\u00e1n susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona). No se descarta que pudieran alcanzar dimensi\u00f3n 3 (grande, capaz de da\u00f1ar un veh\u00edculo), m\u00e1s probablemente en umbr\u00edas, si la sobrecarga llegase a fracturar alguna capa d\u00e9bil interna que permitiera movilizar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-03-17 16:19:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Durante las \u00faltimas 24 horas se han registrado nevadas d\u00e9biles en todos los sectores, inferiores a los 5 cm en general. Localmente, en el Alto G\u00e1llego y la Ribagorza, se han llegado a acumular unos 15 cm. Contin\u00faa el ambiente invernal, con heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas (en Bachima\u00f1a, a 2190 m, la m\u00ednima hoy ha sido de -13.1\u00baC, y la m\u00e1xima ayer de -4.0\u00baC). La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas (inferiores a 1800 m) y aunque el manto nivoso progresivamente ha ido ganando continuidad y espesor como consecuencia de las precipitaciones generalizadas que vienen caracterizando este mes de marzo, contin\u00faa siendo algo deficitario para la \u00e9poca, sobre todo en el sector navarro y la Jacetania. A\u00fan as\u00ed, se superan los 100 cm en numerosas \u00e1reas por encima de 2100 m (107 cm en La Raca, 148 cm en G\u00f3riz y 125 cm en \u00c1ngel Or\u00fas). Tras las \u00faltimas nevadas predomina la nieve reciente, seca y frecuentemente venteada en zonas expuestas de cotas altas, donde el manto presenta estratos internos compuestos por nieve granulada o facetada en umbr\u00edas. Aunque en el \u00faltimo test de estabilidad (realizado hoy en Est\u00f3s a 2100 m en orientaci\u00f3n N) no se detecta inestabilidad (ECTN16). En cotas medias la nieve reciente est\u00e1 m\u00e1s cohesionada, al haber ido deposit\u00e1ndose sobre otra m\u00e1s antigua previamente humedecida y evolucionada. No se han reportado aludes en las \u00faltimas 24 h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-18T16:19:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos a primeras horas aumentando a muy nuboso o cubierto. Periodos de visibilidad reducida. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda. Cota de nieve: subiendo de 1000-1200 metros a 1400-1600. Temperaturas m\u00ednimas en moderado o notable ascenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas y persistentes en cotas altas del sector aragon\u00e9s. Viento moderado o fuerte de componente sur en el Pirineo navarro, donde podr\u00e1n registrarse rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas. En el aragon\u00e9s, moderado de componentes este y sur, fuerte en cotas altas durante la segunda mitad del d\u00eda cuando podr\u00edan registrarse rachas muy fuertes.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2100 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3900 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: SE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: S 50 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Ma\u00f1ana martes se esperan nevadas d\u00e9biles, en torno a 5 cm, acompa\u00f1adas de vientos intensos de componente sur. En cotas altas existen numerosas placas de viento en todas las orientaciones, m\u00e1s frecuentes en las proximidades de crestas y collados, que pueden quedar ocultas baja la capa de nieve nueva y que dadas las bajas temperaturas permanecen inestables. El intenso flujo del sur que acompa\u00f1ar\u00e1 las pr\u00f3ximas nevadas, levantar\u00e1 ventiscas, formando cornisas y placas de viento, con preferencia en vertientes norte, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones pueden localizarse alejadas de crestas y cordales. Todas estas estructuras ser\u00e1n susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona). No se descarta que pudieran alcanzar dimensi\u00f3n 3 (grande, capaz de da\u00f1ar un veh\u00edculo), m\u00e1s probablemente en umbr\u00edas, si la sobrecarga llegase a fracturar alguna capa d\u00e9bil interna que permitiera movilizar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-03-17 16:19:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Durante las \u00faltimas 24 horas se han registrado nevadas d\u00e9biles en todos los sectores, inferiores a los 5 cm en general. Localmente, en el Alto G\u00e1llego y la Ribagorza, se han llegado a acumular unos 15 cm. Contin\u00faa el ambiente invernal, con heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas (en Bachima\u00f1a, a 2190 m, la m\u00ednima hoy ha sido de -13.1\u00baC, y la m\u00e1xima ayer de -4.0\u00baC). La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas (inferiores a 1800 m) y aunque el manto nivoso progresivamente ha ido ganando continuidad y espesor como consecuencia de las precipitaciones generalizadas que vienen caracterizando este mes de marzo, contin\u00faa siendo algo deficitario para la \u00e9poca, sobre todo en el sector navarro y la Jacetania. A\u00fan as\u00ed, se superan los 100 cm en numerosas \u00e1reas por encima de 2100 m (107 cm en La Raca, 148 cm en G\u00f3riz y 125 cm en \u00c1ngel Or\u00fas). Tras las \u00faltimas nevadas predomina la nieve reciente, seca y frecuentemente venteada en zonas expuestas de cotas altas, donde el manto presenta estratos internos compuestos por nieve granulada o facetada en umbr\u00edas. Aunque en el \u00faltimo test de estabilidad (realizado hoy en Est\u00f3s a 2100 m en orientaci\u00f3n N) no se detecta inestabilidad (ECTN16). En cotas medias la nieve reciente est\u00e1 m\u00e1s cohesionada, al haber ido deposit\u00e1ndose sobre otra m\u00e1s antigua previamente humedecida y evolucionada. No se han reportado aludes en las \u00faltimas 24 h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-18T16:19:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos a primeras horas aumentando a muy nuboso o cubierto. Periodos de visibilidad reducida. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda. Cota de nieve: subiendo de 1000-1200 metros a 1400-1600. Temperaturas m\u00ednimas en moderado o notable ascenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas y persistentes en cotas altas del sector aragon\u00e9s. Viento moderado o fuerte de componente sur en el Pirineo navarro, donde podr\u00e1n registrarse rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas. En el aragon\u00e9s, moderado de componentes este y sur, fuerte en cotas altas durante la segunda mitad del d\u00eda cuando podr\u00edan registrarse rachas muy fuertes.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2100 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3900 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: SE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: S 50 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Ma\u00f1ana martes se esperan nevadas d\u00e9biles, en torno a 5 cm, acompa\u00f1adas de vientos intensos de componente sur. En cotas altas existen numerosas placas de viento en todas las orientaciones, m\u00e1s frecuentes en las proximidades de crestas y collados, que pueden quedar ocultas baja la capa de nieve nueva y que dadas las bajas temperaturas permanecen inestables. El intenso flujo del sur que acompa\u00f1ar\u00e1 las pr\u00f3ximas nevadas, levantar\u00e1 ventiscas, formando cornisas y placas de viento, con preferencia en vertientes norte, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones pueden localizarse alejadas de crestas y cordales. Todas estas estructuras ser\u00e1n susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona). No se descarta que pudieran alcanzar dimensi\u00f3n 3 (grande, capaz de da\u00f1ar un veh\u00edculo), m\u00e1s probablemente en umbr\u00edas, si la sobrecarga llegase a fracturar alguna capa d\u00e9bil interna que permitiera movilizar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-03-17 16:19:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Durante las \u00faltimas 24 horas se han registrado nevadas d\u00e9biles en todos los sectores, inferiores a los 5 cm en general. Localmente, en el Alto G\u00e1llego y la Ribagorza, se han llegado a acumular unos 15 cm. Contin\u00faa el ambiente invernal, con heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas (en Bachima\u00f1a, a 2190 m, la m\u00ednima hoy ha sido de -13.1\u00baC, y la m\u00e1xima ayer de -4.0\u00baC). La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas (inferiores a 1800 m) y aunque el manto nivoso progresivamente ha ido ganando continuidad y espesor como consecuencia de las precipitaciones generalizadas que vienen caracterizando este mes de marzo, contin\u00faa siendo algo deficitario para la \u00e9poca, sobre todo en el sector navarro y la Jacetania. A\u00fan as\u00ed, se superan los 100 cm en numerosas \u00e1reas por encima de 2100 m (107 cm en La Raca, 148 cm en G\u00f3riz y 125 cm en \u00c1ngel Or\u00fas). Tras las \u00faltimas nevadas predomina la nieve reciente, seca y frecuentemente venteada en zonas expuestas de cotas altas, donde el manto presenta estratos internos compuestos por nieve granulada o facetada en umbr\u00edas. Aunque en el \u00faltimo test de estabilidad (realizado hoy en Est\u00f3s a 2100 m en orientaci\u00f3n N) no se detecta inestabilidad (ECTN16). En cotas medias la nieve reciente est\u00e1 m\u00e1s cohesionada, al haber ido deposit\u00e1ndose sobre otra m\u00e1s antigua previamente humedecida y evolucionada. No se han reportado aludes en las \u00faltimas 24 h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-17T16:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-18T16:19:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos a primeras horas aumentando a muy nuboso o cubierto. Periodos de visibilidad reducida. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda. Cota de nieve: subiendo de 1000-1200 metros a 1400-1600. Temperaturas m\u00ednimas en moderado o notable ascenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas y persistentes en cotas altas del sector aragon\u00e9s. Viento moderado o fuerte de componente sur en el Pirineo navarro, donde podr\u00e1n registrarse rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas. En el aragon\u00e9s, moderado de componentes este y sur, fuerte en cotas altas durante la segunda mitad del d\u00eda cuando podr\u00edan registrarse rachas muy fuertes.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2100 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3900 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: SE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: S 50 km/h "
      }
    }
  ]
}