[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida de forma local.\nDissabte es mantindr\u00e0 la probabilitat de purgues de neu humida en les orientacions assolellades a causa de l'acci\u00f3 del sol, preferentment de forma accidental en pendents molt forts, despr\u00e9s d'una matinada en qu\u00e8 les crostes tornaran a endurir-se. En orientacions nord hi ha una crosta molt lliscant, m\u00e9s trencadissa a les solanes, sobretot a l'Aran, m\u00e9s fina i menys present a la Franja Nord de la Pallaresa. \u00c9s possible algun lliscament basal, de forma local, en terreny herb\u00f3s de fort pendent. Les allaus serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure.\nA les obagues, internament el mantell es mant\u00e9 sec i fred. Residualment, a prop dels cims m\u00e9s alts i preferentment en obagues, no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent de mida petita que podria trencar al nostre pas. No oblideu el material de seguretat per relliscades (casc, piolet i grampons). ", "text_distribucio": "Trobem neu en obagues per sobre d'uns 1800-1900 m i en solanes per sobre els 2000 m. El mantell \u00e9s molt irregular pel poc gruix i el vent, nom\u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, sobretot a prop de la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a, m\u00e9s continu per sobre de 2500 m. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any, especialment al S.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9297, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, m\u00e9s present a la meitat nord del sector i a les cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi ha pres\u00e8ncia de capes febles de facetes i gobelets per sota de crostes. Tot i ser poc reactives, es podria trencar alguna placa de vent al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que pot provocar caigudes i lesions majors en terreny amb escassa innivaci\u00f3.", "text_distribucio": "A l'extrem N, hi ha neu a terra a partir d'uns 1900 m en orientacions N, per\u00f2 de forma testimonial, amb una major pres\u00e8ncia a partir de 2200 m, mentre que en orientacions S la neu \u00e9s testimonial per sobre de 2100-2400 m. A la meitat S del sector no hi ha mantell. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9295, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present a la meitat nord del sector i a les cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi ha pres\u00e8ncia de nivells febles de facetes i gobelets per sota de crostes. Tot i ser poc reactives, es podria trencar alguna placa de vent al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que pot provocar caigudes i lesions majors en terreny amb escassa innivaci\u00f3.", "text_distribucio": "Al sector N trobem neu a terra a partir d'uns 2100 m en N, i per damunt dels 2300 m en S, sovint en forma de congestes disperses. A l'extrem N, per damunt d'uns 2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9296, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari, restringit a algunes canals i congestes sota colls i carenes per sobre de 2600 m. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials de les congestes per trobar-se sovint regelades o endurides, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons) en cas d'activitat a canals i corredors.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": "El mantell \u00e9s quasi inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": "El mantell \u00e9s pr\u00e0cticament inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-29", "datavalidesabutlleti": "2023-12-30", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i quasi inexistent. \u00c9s insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. Hi ha alguna congesta regelada per sobre de 2600 m amb el conseq\u00fcent perill de relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]