{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 1 metru sn\u011bhu. B\u011bhem no\u010dn\u00edho sn\u011b\u017een\u00ed p\u0159ipadlo 3 cm sn\u011bhu. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce. \r\n\r\n1)\tJ-V lavinov\u00e9 svahy jsou vyfoukan\u00e9 na tvrdou vrstvu, na kterou je ulo\u017een nov\u00fd p\u0159ev\u00e1t\u00fd sn\u00edh. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch deskov\u00fdch lavin z p\u0159ev\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n2)\tNa S-Z svaz\u00edch je krusta, kter\u00e1 se prolamuje. Zde na prud\u0161\u00edch svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed lavin ze star\u00e9ho sn\u011bhu po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017eeni.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3470",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-25T07:54:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-25T07:54:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-26T07:54:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nNa ledovou krustu (1 cm vysokou) napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed  5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm  Z a\u017e SZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S ,SV, V, JV, J, JZ) a ve \u017elabech. \r\nV sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce se vyskytuj\u00ed nestabiln\u00ed vrstvy hranatozrnit\u00e9ho  sn\u011bhu. \r\nSn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka, p\u0159i prolomen\u00ed povrchov\u00e9 krusty, vykazuje na  strm\u00fdch svaz\u00edch jen st\u0159edn\u00ed stabilitu. \r\nB\u011bhem dne se bude postupn\u011b ochlazovat. V\u00e1t bude siln\u00fd, n\u00e1razov\u00fd SZ v\u00edtr.\r\nNad p\u00e1smem lesa se na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. V poloh\u00e1ch nad 1100 m n. m. se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9  ze star\u00e9ho sn\u011bhu. Pod 1100 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1100"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3469",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-25T07:41:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-25T07:41:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-26T07:41:00+01:00"
      }
    }
  ]
}