{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed p\u0159es 1 metr sn\u011bhu. \r\nB\u011bhem v\u010derej\u0161\u00edho sn\u011b\u017een\u00ed p\u0159ipadlo 10 cm nov\u00e9ho vlhk\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nVe\u010dern\u00ed d\u00e9\u0161\u0165, kter\u00fd p\u0159etrv\u00e1 do dne\u0161n\u00edho dopoledne, svahy postupn\u011b prom\u00e1\u010del. \r\nUvoln\u011bn\u00ed sn\u011bhu m\u016f\u017ee nastat na strm\u00fdch svaz\u00edch po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3507",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-10T07:41:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-10T07:41:00+01:00",
        "endTime": "2024-02-11T07:41:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka mokr\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. \r\nB\u011bhem dne se budou teploty pohybovat nad 0\u00b0C a to i v no\u010dn\u00edch hodin\u00e1ch. \r\nMohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3506",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-10T07:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-10T07:27:00+01:00",
        "endTime": "2024-02-11T07:27:00+01:00"
      }
    }
  ]
}