[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.100 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "El viento del noroeste ha transportado la nieve, fr\u00eda y seca, generando placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Se han observado indicios de estas nuevas placas al circular por el terreno y en Aran se ha observado actividad accidental, con desencadenamientos a distancia que han generado aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o. Los lugares peligrosos est\u00e1n por encima del nivel de bosque, en orientaci\u00f3n norte, este y sur. Las placas formadas son reactivas, f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima, y podr\u00e1n generar aludes que alcanzar\u00e1n, en general, un peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona. Las placas nuevas y las antiguas permanecen sobre un manto de nieve vieja donde encontramos capas d\u00e9biles de facetas o nieve granulada, sobre todo en umbr\u00edas inclinadas elevadas y poco frecuentadas. Estas placas pueden llegar a generar, de forma aislada, aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para cubrir a una persona.\n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m, aunque no hay continuidad hasta llegar a los 1.600 m, en umbr\u00edas. A sur el manto es m\u00e1s continuo a partir de 1900 m. Los grosores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Continuaremos con la presencia de placas de viento que se mantendr\u00e1n reactivas a causa del facetamiento interno del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11322, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por una fina capa de nieve venteada con nieve granulada que reposa sobre una fina costra. En niveles internos aparecen part\u00edculas facetadas, debido al marcado enfriamiento de la nieve. De forma aislada, encontraremos placas de viento, peque\u00f1as, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima. En caso de romperse podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11323, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por una fina capa de nieve venteada con nieve granulada que reposa sobre una fina costra. En niveles internos aparecen part\u00edculas facetadas, debido al marcado enfriamiento de la nieve. De forma aislada, encontraremos placas de viento, peque\u00f1as, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima. En caso de romperse podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11327, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha sido d\u00e9bil y acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste en cota alta. El patr\u00f3n principal ser\u00e1 el de las placas de viento. En el manto encontraremos una fina capa de nieve venteada, fr\u00eda y seca, encima de costras superficiales. En las capas internas del manto encontramos todav\u00eda part\u00edculas facetadas pero se mantienen latentes, bajo costras gruesas. Para el jueves podremos encontrar alguna placa nueva, peque\u00f1a, sobre todo en orientaciones este, en el l\u00edmite norte con Andorra, bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al pasar por encima y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar un tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por el este (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11331, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos no han hecho variar la estabilidad del manto. Pese a encontrar una fina capa de nieve nueva, no se esperan problemas por aludes y la situaci\u00f3n es casi favorable. S\u00f3lo en vertientes bastante inclinadas, como en las canales del Cad\u00ed, podr\u00e1 caer alguna bola o purga de nieve reciente. Cuidado con los resbalones en la salida de las Canales.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han enharinado el paisaje pero, sin embargo, los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": " No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11329, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Con los \u00faltimos chubascos no var\u00eda la estabilidad del manto. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes es favorable y no se esperan problemas por aludes debido al poco grosor y su falta de continuidad. En cualquier caso, podremos encontrar alguna placa peque\u00f1a, aislada, debajo de alg\u00fan cuello o cresta, que en caso de romperse s\u00f3lo generar\u00eda alguna purga.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de los 2.000 m en umbr\u00edas mientras que en solanas es muy discontinuo o testimonial. Los grosores de nieve quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11330, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3n principal ser\u00e1 el de las placas de viento, aisladas y localizadas all\u00e1 donde hubiera manto previo. Con las nevadas d\u00e9biles y el fuerte viento del noroeste se pueden haber formado algunas placas blandas, peque\u00f1as, en cotas elevadas, sobre todo bajo collados y crestas orientadas a este y sureste. Estas placas ser\u00e1n reactivas, f\u00e1cilmente desencadenables, pero debido al poco grosor que podr\u00e1n implicar s\u00f3lo generar\u00e1n purgas o aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Con el enfriamiento del manto, la nieve se mantendr\u00e1 seca en las umbr\u00edas. En cambio, en las solanas, a mediod\u00eda, se transformar\u00e1 y humedecer\u00e1 con los claros.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.800 my las solanas a partir de los 2.200 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.600 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11325, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]