[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.100 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "El vent del nord-oest ha transportat la neu, freda i seca, i ha generat plaques de vent, sobretot en orientacions est. S'han observat indicis d'aquestes noves plaques en circular pel terreny i a l'Aran s'ha observat activitat accidental, amb desencadenaments a dist\u00e0ncia que han generat allaus de mida petita. Els llocs perillosos estan per damunt del nivell de bosc, a orientaci\u00f3 nord, est i sud. Les plaques formades s\u00f3n reactives, f\u00e0cilment desencadenables en passar-hi pel damunt, i podran generar allaus que assoliran, en general, una mida petita, sense capacitat de cobrir una persona. \nLes plaques noves i les antigues romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes o neu granulada, sobretot a obagues inclinades elevades i poc freq\u00fcentades. Aquestes plaques poden arribar a generar, de manera a\u00efllada, allaus de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per cobrir una persona.\n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m, tot i que no hi ha continuitat fins arribar als 1.600 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir de 1.900 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Continuarem amb la pres\u00e8ncia de plaques de vent que es mantindran reactives a causa del facetament intern del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11322, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es\u00e0 format per una fina capa de neu ventada amb neu granulada que reposa damunt d'una fina crosta. En nivells interns apareixen part\u00edcules facetades, a causa del marcat refredament de la neu. De manera a\u00efllada, trobarem plaques de vent, petites, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques formades seran reactives i f\u00e0cilment desencadenables  en passar-hi pel damunt. En cas de trencar-se podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Vigileu amb el terreny trampa on una allau petita podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11323, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es\u00e0 format per una fina capa de neu ventada amb neu granulada que reposa damunt d'una fina crosta. En nivells interns apareixen part\u00edcules facetades, a causa del marcat refredament de la neu. De manera a\u00efllada, trobarem plaques de vent, petites, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques formades seran reactives i f\u00e0cilment desencadenables  en passar-hi pel damunt. En cas de trencar-se podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Vigileu amb el terreny trampa on una allau petita podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11327, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha estat feble i acompanyada de vent fort del nord-oest a cota alta. El patr\u00f3 principal ser\u00e0 el de les plaques de vent. En el mantell trobarem una fina capa de neu ventada, freda i seca, damunt de crostes superficials. A les capes internes del mantell trobem encara part\u00edcules facetades per\u00f2 es mantenen latents, sota crostes gruixudes. Per dijous podrem trobar alguna placa nova, petita, sobretot en orientacions est, al l\u00edmit nord amb Andorra, sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives i podran trencar-se en passar-hi pel damunt i generar allaus que podran assolir una mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaquest (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11331, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs no han fet variar l\u2019estabilitat del mantell. Malgrat trobar una fina capa de neu nova, no s'esperen problemes per allaus i la situaci\u00f3 \u00e9s gaireb\u00e9 favorable. Nom\u00e9s en vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les canals del Cad\u00ed, podr\u00e0 caure alguna bola o purga de neu recent. Compte amb les relliscades a la sortida de les Canals.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han enfarinat el paisatge per\u00f2, malgrat tot, els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": " No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11329, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Amb els darrers x\u00e0fecs no varia l\u2019estabilitat del mantell. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus a causa del poc gruix i la seva manca de continuitat. En tot cas, podrem trovar alguna placa petita, a\u00efllada, sota d\u2019algun coll o carena, que en cas de trencar-se nom\u00e9s generaria alguna purga.", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 2.000 m a obagues mentre que a solanes \u00e9s molt discontinu o testimonial. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11330, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-26", "datavalidesabutlleti": "2025-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3 principal ser\u00e0 el de les plaques de vent, a\u00efllades i localitzades all\u00e0 on hi hagu\u00e9s mantell previ. Amb les nevades febles i el fort vent del nord-oest es poden haver format algunes plaques toves, petites, a cotes elevades, sobretot sota colls i carenes orientades a est i sud-est. Aquestes plaques seran reactives, f\u00e0cilment desencadenables, per\u00f2 a causa del poc gruix que podran implicar nom\u00e9s generaran purgues o allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Amb el refredament del mantell, la neu es mantindr\u00e0 seca a les obagues. En canvi, a les solanes, a migdia, es transformar\u00e0 i s\u2019humitejar\u00e0 amb les clarianes.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.800 m i a les solanes a partir dels 2.200 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.600 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11325, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]