[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre 2200 m a l'Aran, sobre 2400 ala  Franja Nord del Pallars\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "A la Franja Nord de la Pallaresa es mant\u00e9 la situaci\u00f3 de placa de vent per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta cota es presenta m\u00e9s densa i s'assenta progressivament. Hi ha neu granulada enterrada i capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) podem fer trencar al nostre pas. En aquest sector s\u00f3n probables allaus de placa de vent per sobre dels 2400 m que assolirien prou mida per enterrar una persona i fins i tot a un grup. A l'Aran predomina la situaci\u00f3 de capa feble persistent. Hi ha hagut diverses allaus accidentals i naturals per nivells de neu facetada. Per sobre de 2200 m poden caure f\u00e0cilment plaques al nostre pas amb capacitat per  fins i tot un grup. A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 fixar-se en el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s. Amb les febles nevades les evid\u00e8ncies de plaques que hi pugui haver, quedaran tapades.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra amb certa continu\u00eftat per sobre de 1.600 m. Els gruixos totals estan  al voltant dels 90-120 cm a 2.200 m ", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11508, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11509, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Hi ha sobreacumulacions per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta es presenta m\u00e9s densa i es va asssentant progressivament.  Va haver caigudes naturals d'allaus en vessants obacs durant el passat diumenge. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot a un grup. A m\u00e9s, hi ha capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) les podem trencar al nostre pas i donar pas a allaus amb mida per enterrar un grup de persones.  A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 evitar el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 d'esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s. Les febles nevades poden tapar els indicis de placa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.000 m. A causa de les nevades, els gruixos totals superen lleugerament la normalitat per l'\u00e8poca de l'any; es troben entre 90-130 cm a 2400 m.", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11507, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11514, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Hi ha sobreacumulacions per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta es presenta m\u00e9s densa i es va asssentant progressivament.  Va haver caigudes naturals d'allaus en vessants obacs durant el passat diumenge. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot a un grup. A m\u00e9s, hi ha capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) les podem trencar al nostre pas i donar pas a allaus amb mida per enterrar un grup de persones.  A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 evitar el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 d'esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s. Les febles nevades poden tapar els indicis de placa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m. Els gruixos han assolit nivell normal per l'\u00e8poca de l'any, entre 80-120 cm a 2400 m.", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11506, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11513, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Hi ha sobreacumulacions per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta es presenta m\u00e9s densa i es va asssentant progressivament.  Va haver caigudes naturals d'allaus en vessants obacs durant el passat diumenge. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot a un grup. A m\u00e9s, hi ha capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) les podem trencar al nostre pas i donar pas a allaus amb mida per enterrar un grup de persones.  A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 evitar el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 d'esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s. Les febles nevades poden tapar els indicis de placa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, a causa de les nevades. Els gruixos totals a 2200 m superen lleument el que \u00e9s normal per l'\u00e8poca de l'any i estan al voltant dels 40-50 cm. Cal escollir molt b\u00e9 el terreny per on circular i evitar zones de trampa.", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11505, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11510, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Hi ha sobreacumulacions per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta es presenta m\u00e9s densa i es va asssentant progressivament. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Han caigut allaus a les zones de les canals. Els tests indiquen fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot a un grup. A m\u00e9s, hi ha capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) les podem trencar al nostre pas i donar pas a allaus amb mida per enterrar un grup de persones.  A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 evitar el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 d'esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s. Les febles nevades poden tapar els indicis de placa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.500 m. Els gruixos de neu han augmentat destacablement a causa de la nevada. Hi ha uns 80-90 cm a 2200 m. Aquests gruixos s\u00f3n lleugerament superiors al normal per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11503, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11511, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre de 2400 m\nModerat (2) per sota.", "text_estat_mantell": "Hi ha sobreacumulacions per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta es presenta m\u00e9s densa i es va asssentant progressivament. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat prou mida per enterrar una persona i fins i tot, a un grup. A m\u00e9s, hi ha capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) les podem trencar al nostre pas i donar pas a allaus amb mida per enterrar un grup de persones.  A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 evitar el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 d'esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m. A 2.200 m els gruixos totals oscil\u00b7len entre 60-70 cm ", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11502, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11501, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-11", "datavalidesabutlleti": "2025-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Hi ha sobreacumulacions per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta es presenta m\u00e9s densa i es va asssentant progressivament.  Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot a un grup. A m\u00e9s, hi ha capes febles persistents que en llocs molt proclius (fort pendent i relleu convex) les podem trencar al nostre pas i donar pas a allaus amb mida per enterrar un grup de persones.  A l'hora de decidir itineraris caldr\u00e0 evitar el mantell prim, on \u00e9s m\u00e9s f\u00e0cil trencar capes febles, l'aparici\u00f3 d'esquerdes i evitar terreny allav\u00f3s. Les febles nevades poden tapar els indicis de placa.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.500 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden molt per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any, amb 40-60 cm a 2.300 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "Seguirem amb el problema de capa feble persistent i amb les nevades amb vent es poden formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11500, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11512, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}]}]