{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f6fall, h\u00e5rda v\u00e4stvindar och milda temperaturer \u00e4r ett perfekt recept f\u00f6r laviner. De k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flaken finns i branta l\u00e4sluttningar och ser ut som j\u00e4mna sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt. V\u00e4lj terr\u00e4ng under 30 grader om du vill minska risken f\u00f6r laviner.&nbsp;<div><br></div><div>OBS: Lavinfaran \u00f6kar fr\u00e5n torsdag till fredag, vi f\u00f6rv\u00e4ntade oss sn\u00f6drev under torsdagen som uteblev.</div>",
        "highlights": "V\u00e4lj terr\u00e4ng under 30 grader om du vill minska risken"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12301",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-14T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e4xlande vindriktningar har skapat tunna drevsn\u00f6flak i alla v\u00e4derstreck p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Flaken kan upplevas som v\u00e4ldigt mjuka eller l\u00f6sa men kan orsaka sm\u00e5 laviner. Kom ih\u00e5g att terr\u00e4ngf\u00e4llor som klippor, stenblock eller djupa raviner kan g\u00f6ra att konsekvensen blir stor \u00e4ven av en liten lavin.</div>",
        "highlights": "Tunna mjuka drevsn\u00f6flak p\u00e5 kalfj\u00e4llet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12299",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-14T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Generellt stabila sn\u00f6f\u00f6rh\u00e5llanden men p\u00e5 enstaka branta sluttningar finns svag drevsn\u00f6.\r \r Noterar du sprickor framf\u00f6r skidorna eller skotern \u00e4r det ett tecken p\u00e5 att sn\u00f6n \u00e4r lavinfarlig. V\u00e4lj att \u00e5ka under 30 grader om du vill minska risken f\u00f6r att starta en lavin.\r&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 p\u00e5 enstaka branta sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12303",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-14T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Generellt stabila sn\u00f6f\u00f6rh\u00e5llanden men p\u00e5 enstaka branta sluttningar finns svag drevsn\u00f6. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 om du ser sprickor i sn\u00f6n framf\u00f6r skidor eller skoter. Det \u00e4r varningstecken p\u00e5 att sn\u00f6n \u00e4r lavinfarlig. V\u00e4lj att \u00e5ka under 30 grader om du vill minska risken f\u00f6r att starta en lavin. &nbsp;</div>",
        "highlights": "Enstaka branta sluttningar med svag drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12305",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-14T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Instabila drevsn\u00f6flak t\u00e4cks av nysn\u00f6. P\u00e5 vissa platser syns fortfarande drevsn\u00f6flaken som sl\u00e4ta j\u00e4mna sn\u00f6f\u00e4lt. D\u00e4r det kommer mer nysn\u00f6 kan det bli om\u00f6jligt att se flaken. Hantera d\u00e4rf\u00f6r all brant terr\u00e4ng i v\u00e4derstrecken som \u00e4r markerade i lavinproblemet nedan som potentiellt lavinfarlig. Undvik att \u00e5ka d\u00e4r det finns terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenblock eller stup nedanf\u00f6r.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak som \u00e4r sv\u00e5ra att se med blotta \u00f6gat"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12310",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-15T09:00:00",
        "endTime": "2024-03-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vindar v\u00e4nder och skapar nya drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka platser. Det nya flaket landar p\u00e5 sedan tidigare svaga sn\u00f6, s\u00e5 kallade rimfrostkristaller. Det medf\u00f6r att det kan vara l\u00e4tt att starta laviner.</div><div>Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 om du ser sprickor i sn\u00f6n framf\u00f6r skidor eller skoter. Det \u00e4r varningstecken p\u00e5 att sn\u00f6n \u00e4r lavinfarlig. V\u00e4lj att \u00e5ka under 30 grader om du vill minska risken f\u00f6r att starta en lavin. &nbsp;</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak i nya v\u00e4derstreck"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12302",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-14T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-15T18:00:00"
      }
    }
  ]
}