[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Dijous anir\u00e0 augmentant el vent de S al llarg del dia i es formaran noves plaques de vent sota colls i carenes orientades a N i E, m\u00e9s abundants a la tarda. Es podran desprendre f\u00e0cilment, ja que hi haur\u00e0 mal contacte amb la neu seca i poc cohesiva actual; en general, seran allaus de placa de mida 1 (petita), suficient per fer-nos perdre l'equilibri, per\u00f2 de major mida a la tarda. D'altra banda, sota les plaques de vent del cap de setmana passat han crescut nivells febles interns, facetes; es poden trencar al pas d'una persona i provocar allaus de placa que poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona.\n", "text_distribucio": "Podem trobar neu fins a fons de vall, tot i que a cota baixa va reculant. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre els 100 i 140 cm en general, valors que es troben pr\u00f2xims a la mitjana o lleugerament per sota per aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Divendres i dissabte, el perill d'allaus augmentar\u00e0 per les nevades amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9774, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9773, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana, el refredament nocturn fa cr\u00e9ixer nivells febles interns, principalment de facetes en obagues, i es fracturen amb certa facilitat. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles, es poden trencar al pas d'una persona, i provocar alguna allau de placa de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Aquestes possibles allaus de placa es donaran en obagues.\n\n", "text_distribucio": "Tot i l'\u00faltima nevada, el vent ha erosionat la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Hi ha neu per sobre d'uns 1400 m a obagues i 1800 m a solanes; presenta major continu\u00eftat per sobre d'uns 1600-1800 m en N i 2000 m en S, tot i que amb molta irregularitat quant a gruixos pels efectes del vent.", "text_tendencia": "El vent del sud, que entrar\u00e0 a \u00faltima hora de dijous, pot transportar neu i les nevades de divendres faran augmentar el perill d'allaus. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9764, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana, el refredament nocturn fa cr\u00e9ixer nivells febles interns, principalment de facetes en obagues, i es fracturen amb certa facilitat. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles, es poden trencar al pas d'una persona, i provocar alguna allau de placa de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Aquestes possibles allaus de placa es donaran en obagues.\n\n", "text_distribucio": "Tot i l'\u00faltima nevada, el vent ha erosionat la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Hi ha neu per sobre d'uns 1400 m a obagues i 1800 m a solanes; i presenta major continu\u00eftat per sobre d'uns 1600-1800 en N i 2000 en S, tot i que amb molta irregularitat quant a gruixos pels efectes del vent.", "text_tendencia": "El vent del sud, que entrar\u00e0 a \u00faltima hora de dijous, pot transportar neu i les nevades de divendres faran augmentar el perill d'allaus. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9762, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre de 2.000 m.\nFeble (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana, el refredament nocturn fa cr\u00e9ixer nivells febles interns, principalment de facetes en obagues, i es fracturen amb certa facilitat. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles, es poden trencar al pas d'una persona, i provocar alguna allau de placa de fins a mida 2 (mitjana) per sobre de 2000 m, amb capacitat per colgar una persona. Aquestes possibles allaus de placa es donaran en obagues, on exist\u00eds mantell vell. Cal tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau petita podria arribar a enterrar-nos. Les plaques de vent formades en el darrer episodi de nevades s'han anat estabilitzant en orientacions sud.\n\n", "text_distribucio": "Tot i l'\u00faltima nevada, el vent ha erosionat la neu de cotes altes. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 la neu anir\u00e0 fonent i desapareixent de cotes m\u00e9s baixes. Hi ha neu a terra per sobre de 1500-1800 m. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 30-50 cm per sobre de 2200 m, excepte a solanes; estan per sota dels habituals per aquestes dates.", "text_tendencia": "El vent del sud, que entrar\u00e0 a \u00faltima hora de dijous, pot transportar neu i les nevades de divendres faran augmentar el perill d'allaus. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9760, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 1900 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana, el refredament nocturn fa cr\u00e9ixer nivells febles interns, principalment de facetes en obagues, i es fracturen amb facilitat. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles, es poden trencar al pas d'una persona, i provocar alguna allau de placa de fins a mida 2 (mitjana) per sobre de 1900 m, amb capacitat per colgar una persona. Aquestes possibles allaus de placa es donaran en obagues, on exist\u00eds mantell vell. Cal tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau petita podria arribar a enterrar-nos.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. El mantell t\u00e9 continu\u00eftat per sobre d'uns 1800 m tot i que les cotes m\u00e9s altes estan deflactades, sobretot al Moixer\u00f3.", "text_tendencia": "El vent del sud, que entrar\u00e0 a \u00faltima hora de dijous, pot transportar neu i les nevades de divendres faran augmentar el perill d'allaus. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9766, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Amb les condicions de fort gradient t\u00e8rmic del mantell despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana s'han format nivells febles interns, principalment de facetes i alguns gobelets, en obagues, que es mostren localment reactives. Les plaques de vent que descansen sobre aquestes capes febles poden trencar al pas d'una persona en obagues, generant allaus que en general assolirien mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. \n\n", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 1.600 m. Trobem tamb\u00e9 gruixudes sobreacumulacions de neu en orientacions sud i est sota colls i carenes. Amb tot, en general el mantell no \u00e9s esquiable, donat el poc gruix i la redistribuci\u00f3 de la neu pel vent en amplis sectors.", "text_tendencia": "Les nevades a partir de divendres faran augmentar el perill d'allaus. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9768, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.000 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana, el refredament nocturn fa cr\u00e9ixer nivells febles interns, principalment de facetes en obagues, i es fracturen amb certa facilitat. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles, es poden trencar al pas d'una persona, i provocar alguna allau de placa de fins a mida 2 (mitjana) per sobre de 2000 m, amb capacitat per colgar una persona. Aquestes possibles allaus de placa es donaran en obagues, on exist\u00eds mantell vell. Cal tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau petita podria arribar a enterrar-nos. \n", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat erosions i els gruixos del mantell al sector s\u00f3n en general poc destacables. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 la neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 10 i 30 cm; es troben per sota dels habituals per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les nevades a partir de divendres faran augmentar el perill d'allaus. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9770, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]