{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Prognozowany bardzo silny  wiatr w porywach do 110 km/h, po\u0142udniowo-zachodni, skr\u0119caj\u0105cy na p\u00f3\u0142nocno-zachodni, powoduj\u0105cy zawieje i zamiecie \u015bnie\u017cne w wy\u017cszych partiach Tatr.\n.Nale\u017cy zwraca\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na od\u0142o\u017cone depozyty pod graniami, w \u017clebach , formacjach wkl\u0119s\u0142ych, kt\u00f3re przy wzro\u015bcie temperatury i dodatkowym obci\u0105\u017ceniu b\u0119d\u0105 powodowa\u0142y  wzrost zagro\u017cenia lawinowego."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "PL-12_2024-03-29 20:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1900"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-28T17:06:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "PL-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe",
          "website": "https://lawiny.topr.pl/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-28T17:06:00",
        "endTime": "2024-03-29T20:00:00"
      }
    }
  ]
}