[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Amb la darrera nevada i el vent del nord-oest a cota alta es formaran noves plaques de vent, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sobretot sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives, f\u00e0cilment desencadenables en passar-hi pel damunt, i podran generar allaus que assoliran una mida petita, sense capacitat de cobrir una persona. \nLes plaques noves i les antigues romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes o neu granulada, sobretot a obagues inclinades elevades i poc freq\u00fcentades. Aquestes plaques poden arribar a generar, de manera a\u00efllada, allaus de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per cobrir una persona.\nA les zones protegides del vent i amb m\u00e9s inclinaci\u00f3 s\u00f3n possibles purgues seques de neu recent a obagues i m\u00e9s humides a les solanes, sobretot en moments de clarianes.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.800 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s discontinu. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 marcat per la pres\u00e8ncia de plaques de vent, que es mantindran reactives. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11319, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11320, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de  de 2.200 m,\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "El front ha deixat x\u00e0fecs febles i vent del nord-oest acota alta. De cara a dimecres el mantell estar\u00e0 format per una fina capa de neu ventada amb neu granulada. De manera a\u00efllada, es formaran noves plaques de vent, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sobretot sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques formades seran reactives i f\u00e0cilment desencadenables  en passar-hi pel damunt. En cas de trencar-se podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Vigileu amb el terreny trampa on una allau petita podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques de vent (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11317, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de  de 2.200 m,\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3 principal continuar\u00e0 sent el de les plaques de vent.  Els x\u00e0fecs darrers han anat acompanyats de vent fort del nord-oest a cota alta. De cara a dimecres el mantell estar\u00e0 format per una nova capa de neu ventada i trobarem noves plaques de vent, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sobretot sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques formades seran reactives i f\u00e0cilment desencadenables  en passar-hi pel damunt. En cas de trencar-se podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Vigileu amb el terreny trampa on una allau petita podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques de vent (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11316, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha estat feble i acompanyada de vent fort del nord-oest a cota alta. El patr\u00f3 principal ser\u00e0 el de les plaques de vent. En el mantell trobarem una fina capa de neu ventada, freda i seca, damunt de crostes superficials. A les capes internes del mantell trobem encara part\u00edcules facetades per\u00f2 es mantenen latents, sota crostes gruixudes. Amb la nevada i el vent es podr\u00e0 formar alguna placa nova, sobretot en orientacions est, al l\u00edmit nord amb Andorra, sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives i podran trencar-se en passar-hi pel damunt i generar allaus que podran assolir una mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques de vent (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11315, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs no han fet variar l\u2019estabilitat del mantell. Malgrat trobar una fina capa de neu nova, no s'esperen problemes per allaus i la situaci\u00f3 \u00e9s gaireb\u00e9 favorable. Nom\u00e9s en vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les canals del Cad\u00ed, podr\u00e0 caure alguna bola o purga de neu recent. Compte amb les relliscades a la sortida de les Canals.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han enfarinat el paisatge per\u00f2, malgrat tot, els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": " No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11314, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Amb els darrers x\u00e0fecs no varia l\u2019estabilitat del mantell. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus a causa del poc gruix i la seva manca de continuitat. En tot cas, en cas que nevi m\u00e9s, podria formar-se alguna placa petita sota d\u2019algun coll o carena, de manera a\u00efllada, que en cas de trencar-se nom\u00e9s generaria alguna purga .", "text_distribucio": "Les darreres nevades han format mantell nou all\u00e0 on no hi era present, per\u00f2 els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11313, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3 principal ser\u00e0 el de les plaques de vent. Amb la nevada feble prevista i el fort vent del nord-oest es formaran plaques toves, petites, a cotes elevades, sobretot sota colls i carenes orientades a est, amb mantell previ. Aquestes plaques seran reactives, f\u00e0cilment desencadenables, per\u00f2 a causa del poc gruix que podran implicar nom\u00e9s generaran allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Amb el refredament del mantell, la neu es mantindr\u00e0 seca a les obagues. En canvi, a les solanes, a migdia, es transformar\u00e0 i s\u2019humitejar\u00e0 amb la radiaci\u00f3.", "text_distribucio": "Els darrers x\u00e0fecs han format mantell nou all\u00e0 on no hi era present, per\u00f2 els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11312, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]