[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Con la \u00faltima nevada y el viento del noroeste en cota alta se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, sobre todo bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas, f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima, y podr\u00e1n generar aludes que alcanzar\u00e1n un peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona. Las placas nuevas y las antiguas permanecen sobre un manto de nieve vieja donde encontramos capas d\u00e9biles de facetas o nieve granulada, sobre todo en umbr\u00edas inclinadas elevadas y poco frecuentadas. Estas placas pueden llegar a generar, de forma aislada, aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para cubrir a una persona. En las zonas protegidas del viento y con mayor inclinaci\u00f3n son posibles purgas secas de nieve reciente en umbr\u00edas y m\u00e1s h\u00famedas en las solanas, sobre todo en momentos de claros.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 1.800 m, en umbr\u00edas. A sur el manto es m\u00e1s discontinuo. Los grosores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto seguir\u00e1 marcado por la presencia de placas de viento, que se mantendr\u00e1n reactivas. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11319, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11320, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de de 2.200 m,\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "La frente ha dejado chubascos d\u00e9biles y viento del noroeste acota alta. De cara al mi\u00e9rcoles el manto estar\u00e1 formado por una fina capa de nieve venteada con nieve granulada. De forma aislada, se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, sobre todo bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima. En caso de romperse podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda desequilibrarnos y hacernos caer.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas de viento (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11317, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de de 2.200 m,\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3n principal seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Los chubascos \u00faltimos han ido acompa\u00f1ados de viento fuerte del noroeste en cota alta. De cara al mi\u00e9rcoles el manto estar\u00e1 formado por una nueva capa de nieve venteada y encontraremos nuevas placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, sobre todo bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima. En caso de romperse podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda desequilibrarnos y hacernos caer.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas de viento (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11316, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha sido d\u00e9bil y acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste en cota alta. El patr\u00f3n principal ser\u00e1 el de las placas de viento. En el manto encontraremos una fina capa de nieve venteada, fr\u00eda y seca, encima de costras superficiales. En las capas internas del manto encontramos todav\u00eda part\u00edculas facetadas pero se mantienen latentes, bajo costras gruesas. Con la nevada y el viento se podr\u00e1 formar alguna placa nueva, sobre todo en orientaciones este, en el l\u00edmite norte con Andorra, bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al pasar por encima y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar un tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas de viento (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11315, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos no han hecho variar la estabilidad del manto. Pese a encontrar una fina capa de nieve nueva, no se esperan problemas por aludes y la situaci\u00f3n es casi favorable. S\u00f3lo en vertientes bastante inclinadas, como en las canales del Cad\u00ed, podr\u00e1 caer alguna bola o purga de nieve reciente. Cuidado con los resbalones en la salida de las Canales.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han enharinado el paisaje pero, sin embargo, los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": " No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11314, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Con los \u00faltimos chubascos no var\u00eda la estabilidad del manto. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes es favorable y no se esperan problemas por aludes debido al poco grosor y su falta de continuidad. En todo caso, en caso de que nieve m\u00e1s, podr\u00eda formarse alguna placa peque\u00f1a debajo de alg\u00fan cuello o cresta, de forma aislada, que en caso de romperse s\u00f3lo generar\u00eda alguna purga.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han formado manto nuevo donde no estaba presente, pero los espesores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11313, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-25", "datavalidesabutlleti": "2025-02-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3n principal ser\u00e1 el de las placas de viento. Con la nevada d\u00e9bil prevista y el fuerte viento del noroeste se formar\u00e1n placas blandas, peque\u00f1as, en cotas elevadas, sobre todo bajo collados y cordales orientadas a este, con manto previo. Estas placas ser\u00e1n reactivas, f\u00e1cilmente desencadenables, pero debido al poco grosor que podr\u00e1n implicar s\u00f3lo generar\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Con el enfriamiento del manto, la nieve se mantendr\u00e1 seca en las umbr\u00edas. En cambio, en las solanas, a mediod\u00eda, se transformar\u00e1 y humedecer\u00e1 con la radiaci\u00f3n.", "text_distribucio": "Los \u00faltimos chubascos han formado manto nuevo donde no estaba presente, pero los espesores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11312, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]