<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="f05fecc8-eeda-4cce-839a-90d3e7e688fd" lang="it">
    <publicationTime>2025-05-07T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-05-07T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-05-08T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-34-BL-05">
      <name>Alpago - Cansiglio</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-06">
      <name>Vette Feltrine, Visentin, Grappa</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-03">
      <name>Ansiei - Comelico</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-04">
      <name>Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VR-01">
      <name>Baldo, Lessini</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-01">
      <name>Agordino, Zoldano</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-02">
      <name>Ampezzo - Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VI-01">
      <name>Altopiano, Pasubio, Carega</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2000</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>La neve bagnata è la principale fonte di pericolo.</highlights>
      <comment>A livello locale sono caduti sino a 15 cm di neve al di sopra dei 2500 m circa, localmente anche di più. In molte regioni fino a giovedì cadranno sino a 25 cm di neve al di sopra dei 2500 m circa, localmente anche di più. Con le precipitazioni, la probabilità di distacco di valanghe umide e bagnate aumenterà progressivamente soprattutto sui pendii ripidi al di sopra dei 2000 m circa. La superficie del manto nevoso non è praticamente quasi riuscita a rigelarsi risulterà ammorbidita già al mattino. Anche durante la mattinata saranno possibili isolate, poi con l'intensificarsi delle precipitazioni sempre più numerose valanghe asciutte e bagnate. La neve fresca può subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Ciò soprattutto nelle conche e nei canaloni sui pendii ripidi ad alta quota e in alta montagna. &lt;br/> Le escursioni richiedono esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe e una prudente scelta dell'itinerario. Ancora moderato pericolo di valanghe.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Al di sotto dei 2800 m circa: La neve fresca poggia spesso su un manto di neve vecchia umida. &lt;br/> Con la pioggia fino ad alta quota, il manto nevoso non riuscirà a consolidarsi. La pioggia causerà a tutte le esposizioni al di sotto dei 2400 m circa un progressivo impregnamento del manto nevoso. Queste condizioni causeranno un leggero indebolimento del manto nevoso. La superficie del manto nevoso si ammorbidirà nel corso della giornata. &lt;br/> Al di sotto dei 1900 m circa praticamente non c'è neve.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-05-08T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-05-09T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-05-08</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol/>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
