{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi ser f\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara f\u00f6r tillf\u00e4llet, men alla platser \u00e4r inte s\u00e4kra. Och brant terr\u00e4ng \u00e4r aldrig helt riskfri. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam p\u00e5 om solen v\u00e4rmer upp sn\u00f6n s\u00e5 att den blir v\u00e5t, det kan g\u00f6ra sn\u00f6t\u00e4cket instabilt. Detta \u00e4r troligast i mycket branta, sydv\u00e4nda sluttningar.</div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r osannolika, men inte om\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12193",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-06T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi har sett f\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara, och sn\u00f6n \u00e4r \u00f6verlag relativt stabil. Trots detta \u00e4r brant terr\u00e4ng aldrig helt riskfri, och alla platser \u00e4r inte helt s\u00e4kra. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam p\u00e5 om solen v\u00e4rmer upp sn\u00f6n s\u00e5 att den blir v\u00e5t, det kan g\u00f6ra sn\u00f6t\u00e4cket instabilt. Detta \u00e4r troligast i mycket branta, sydv\u00e4nda sluttningar.</div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r osannolika, men inte om\u00f6jliga"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12187",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-06T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r h\u00e5rt och isigt under morgonen, men n\u00e4r v\u00e4rmen stiger och solen skiner mjuknar sn\u00f6n och risken f\u00f6r v\u00e5ta laviner \u00f6kar. De farligaste platserna finns p\u00e5 mycket branta sluttningar, ofta vid klippiga partier eller vid h\u00e4ngdrivor som f\u00f6rsvagas av v\u00e4rmen och riskerar att rasa. Det finns ocks\u00e5 isiga partier d\u00e4r en person som faller och glider ner riskerar att skada sig sv\u00e5rt.</div>",
        "highlights": "Risk f\u00f6r v\u00e5ta laviner p\u00e5 soluppv\u00e4rmda fj\u00e4llsidor"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12191",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-06T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>N\u00e4r fj\u00e4llsidor v\u00e4rms upp \u00f6kar risken f\u00f6r v\u00e5ta laviner. Samtidigt finns ett best\u00e5ende lavinproblem som g\u00f6r det m\u00f6jligt att, vid stor belastning, utl\u00f6sa laviner \u00e4ven i andra v\u00e4derstreck. Den som r\u00f6r sig p\u00e5 fj\u00e4llet m\u00e5ste beakta b\u00e5da lavinproblemen. Ett s\u00e4tt \u00e4r att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng och undvika branter som kraftigt v\u00e4rmts upp av solen. H\u00e4ngdrivor som rasar riskerar ocks\u00e5 att utl\u00f6sa stora laviner.<br></div>",
        "highlights": "Sol och v\u00e4rme kan orsaka v\u00e5ta laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12192",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-06T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi har sett f\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara, och sn\u00f6n \u00e4r \u00f6verlag relativt stabil. Trots detta \u00e4r brant terr\u00e4ng aldrig helt riskfri, och alla platser \u00e4r inte s\u00e4kra. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam p\u00e5 om solen v\u00e4rmer upp sn\u00f6n s\u00e5 att den blir v\u00e5t, det kan g\u00f6ra sn\u00f6t\u00e4cket instabilt. Detta \u00e4r troligast i mycket branta, sydv\u00e4nda sluttningar.</div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r osannolika, men inte om\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12188",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-06T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r h\u00e5rd och stabil under morgonen f\u00f6r att sedan gradvis v\u00e4rmas upp av solen. Risken f\u00f6r v\u00e5ta laviner \u00f6kar under dagen, men lavinerna bed\u00f6ms bli sm\u00e5. De farligaste platserna finns p\u00e5 mycket branta fj\u00e4llsidor, ofta med klippor som snabbt v\u00e4rms upp av solen och vid h\u00e4ngdrivor som riskerar att rasa. Det finns ocks\u00e5 isiga partier d\u00e4r en person som faller och glider ner riskerar att skada sig sv\u00e5rt.</div>",
        "highlights": "Varm luft och stark sol skapar lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12190",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-06T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-07T18:00:00"
      }
    }
  ]
}