{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. \r\nV nejvy\u0161\u0161\u00edch poloh\u00e1ch se nyn\u00ed teploty pohybuj\u00ed nad bodem mrazu, sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka se t\u00edm postupn\u011b stabilizuje. Av\u0161ak ve sn\u011bhov\u00e9m profilu, p\u0159edev\u0161\u00edm na stinn\u00fdch svaz\u00edch,  jsou st\u00e1le p\u0159\u00edtomny nestabiln\u00ed vrstvy tzv. \"star\u00fd sn\u00edh\" - hranatozrnit\u00fd sn\u00edh > 1 mm.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SV, V, JV,J, JZ) nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Mohou se vyskytnout laviny deskov\u00e9 z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\" nebo z kombinace t\u011bchto faktor\u016f.\r\nPravd\u011bpodobnost uvoln\u011bn\u00ed laviny:\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3835",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T07:30:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T07:30:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-21T07:30:00+01:00"
      }
    }
  ]
}