<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 20 de enero de 2025 a las 15:31 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 21

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Formigal y Panticosa (lagos) y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1)
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Manto irregularmente distribuido y deficitario para la época en
la que nos encontramos, con acusada disimetría entre solanas y
umbrías y numerosos afloramientos rocosos, incluso en la alta
montaña, donde los fuertes vientos y la insolación han hecho
mella, en particular en orientaciones al mediodía. En terrenos
poco soleados es frecuente encontrar la nieve encostrada y
endurecida, con una capa superficial que puede resultar muy
deslizante.
Subsisten estratos débiles intercalados en el manto y que están
ubicados en diferentes orientaciones de cotas altas; resultan
potencialmente peligrosos dada su fragilidad.
En las últimas 24h se han registrado precipitaciones
inapreciables o muy débiles (2 l/m2 en Lizara, en forma de
nieve). Las heladas han continuado siendo generalizadas,
moderadas y persistentes en cotas altas: a 2200 metros -10ºC de
mínima en Bachimaña y -8ºC en La Raca y Renclusa, con máximas de
-3ºC a 0ºC. También han afectado de forma severa a fondos de
valle, con mínimas de -6ºC en Hecho y -8ºC en Ordesa Pradera.
No se han reportado aludes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
21:

Situación de capas débiles persistentes.

Durante las próximas 24 horas se esperan algunas nevadas débiles
por encima de los 2100-2200 metros, que no incrementarán el
espesor del manto más allá de unos 5 cm, por lo que no habrá
cambios en el nivel de peligro por nieve reciente.
En cotas altas persisten las capas de nieve poco evolucionada y
con escasa cohesión en el interior del manto. Sobre estas
estructuras pueden descansar algunas placas de viento residuales
que, ante sobrecargas débiles, como es el paso de un esquiador,
podrían fracturarse, ocasionando aludes de tamaño pequeño,
incluso medianos en las áreas de mayor acumulación, dimensiones
suficientes como para enterrar a una persona.

Asimismo, conviene prestar atención a los posibles resbalones,
puesto que la nieve se encuentra frecuentemente encostrada,
endurecida y muy resbaladiza en áreas poco soleadas, por lo que
se recomienda extremar las precauciones, ya que una caída podría
resultar problemática.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 21:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones generalmente débiles. Cota de nieve:
subiendo rápidamente de 1600 metros de madrugada a 2100-2200.
Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Alguna helada débil
en cotas altas. Viento moderado de componente sur,
ocasionalmente fuerte en cotas altas y zonas expuestas sin
descartar rachas muy fuertes.
Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones generalmente débiles. Cota de nieve:
subiendo rápidamente de 1400-1600 metros de madrugada a
2100-2200.
Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Heladas débiles o
moderadas en cotas altas. Viento flojo o moderado de componente
sur, soplará ocasionalmente fuerte del oeste y sudoeste en cotas
altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2500 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 50 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 22:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>