{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Little snowfall in the last days. Thinn wind slabs possible in gullies and lows in W-facing aspects. Older snow is stable."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-20T15:35:29+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T15:35:29+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some new snow in the mountains. Older snow underwent a lasting thaw and rain period and is stable. Thinn wind slabs may have formed in gullies and lows in W-facing aspects. Mountaineers are advised to be careful where slabs may have accumulated in terrain traps."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-21T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir og v\u00e6gt frost n\u00e6stu daga, en rigning e\u00f0a slydda \u00e1 fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Unstable wind slabs expected in S-W facing aspects after NE wind and snow. Older snow is uniform and stable after thaw followed by freezing."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-20T13:09:21+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T13:09:21+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Unstable wind slabs expected in S-W facing aspects after NE wind and snow. During mild weather and rain January 10th-15th, the snow melted, settled, and layers broke down."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-21T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "NA \u00e1tt og l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l \u00e1 m\u00e1nudag. H\u00e6g breytileg e\u00f0a su\u00f0l\u00e6g \u00e1tt og a\u00f0 mestu \u00feurrt \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of new avalanches.",
        "highlights": "Unstable windslabs in westerly aspects after rather stiff NE and E wind and snowfall. Snow cover is variable between valleys."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-20T15:32:29+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T15:32:29+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Unstable windslabs gullies and westerly facing slopes after NE and E snow storm this weekend and Monday. Snow cover is variable between places in the forecasting area. Older snow is stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-21T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Minnkandi nor\u00f0an \u00e1tt a\u00f0faran\u00f3tt \u00feri\u00f0judags og dregur \u00far \u00e9ljum. Su\u00f0l\u00e6g \u00e1tt, bjart yfir og kalt \u00ed ve\u00f0ri \u00e1 \u00feri\u00f0judag, mi\u00f0vikudag og fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Avalanches released above Neskaupsta\u00f0ur on Jan 20th. On Jan 18th, a few avalanches released in the same areas and in Fannardalur. Avalanches have occurred in Brei\u00f0dalur and Hvalnesskri\u00f0ur in the last few days. We sluff occurred in Fannardalur on Jan 12th.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. It has snowed considerably during E-erly winds. A few avalanche have released, three above Neskaupsta\u00f0ur."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-20T14:54:49+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "high",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T14:54:49+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed considerably in the Eastfjords and uncertainty phase is ongoing. Evacuations were made in Neskaupsta\u00f0ur and Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur. Decreasing wind and precipitations on Tuesday. Thick wind slabs are present in the mountains, especially on S-W aspects and in gullies, which could be unstable at first."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-21T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Dregur \u00far vindi og \u00farkomu \u00e1 \u00feri\u00f0judag og k\u00f3lnar. H\u00e6gl\u00e1tt ve\u00f0ur \u00e1 mi\u00f0vikudag en \u00e1 fimmtudag er \u00fatlit fyrir SA-l\u00e6ga \u00e1tt me\u00f0 d\u00e1l\u00edtilli \u00farkomu."
      }
    }
  ]
}