{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vinden v\u00e4nder. Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev g\u00f6r att drevsn\u00f6flak bildas p\u00e5 fj\u00e4llens v\u00e4st- och nordsluttningar. Drevsn\u00f6flaken finns typiskt bakom kr\u00f6n, i ut\u00e5tbuktande branter och i raviner. Drevsn\u00f6n kan vara mjuk och upplevas som puder, eventuella laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5. Men dras du med i en lavin, oavsett storlek, kan du sl\u00e5 dig illa om det finns tr\u00e4d, stenar eller isiga branter i lavinens v\u00e4g.</div>",
        "highlights": "Nya drevsn\u00f6flak p\u00e5 v\u00e4st- och nordsluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13574",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vinden v\u00e4nder men lavinfaran finns kvar p\u00e5 vindsidan av fj\u00e4llen. Tjocka flak fr\u00e5n helgens storm i kombination med kalla temperaturer har skapat ett k\u00e4nsligt sn\u00f6t\u00e4cke. Lavinproblemet <i>best\u00e5ende flak</i> \u00e4r osynligt och d\u00e4rf\u00f6r sv\u00e5rt att hantera. Betrakta alla nord-, ost- och sydsluttningar som lutar mer \u00e4n 30 grader som potentiellt lavinfarliga.&nbsp;</div>",
        "highlights": "V\u00e4lj flack terr\u00e4ng f\u00f6r att undvika lavinproblemet "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13568",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6rra veckans milda och bl\u00f6ta v\u00e4der tog h\u00e5rt p\u00e5 sn\u00f6t\u00e4cket. Trots sn\u00f6fall s\u00e5 bed\u00f6mer vi att lavinproblem saknas i prognosomr\u00e5det. Nysn\u00f6n samlas p\u00e5 v\u00e4st- och nordsluttningar, d\u00e4r \u00e4r det sedan tidigare barmark eller mycket sn\u00f6fattigt. Risker som att rutscha nedf\u00f6r en isig sluttning, k\u00f6ra p\u00e5 sten eller att trampa igenom en sn\u00f6brygga \u00f6ver ett \u00f6ppet vattendrag bed\u00f6ms vara mycket st\u00f6rre \u00e4n den f\u00f6r laviner just nu.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r inget problem just nu"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13576",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6rra veckans milda och bl\u00f6ta v\u00e4der tog h\u00e5rt p\u00e5 sn\u00f6t\u00e4cket. Trots sn\u00f6fall s\u00e5 bed\u00f6mer vi att lavinproblem saknas i prognosomr\u00e5det. Nysn\u00f6n samlas p\u00e5 v\u00e4st- och nordsluttningar, d\u00e4r \u00e4r det sedan tidigare barmark eller mycket sn\u00f6fattigt. Risker som att rutscha nedf\u00f6r en isig sluttning, k\u00f6ra p\u00e5 sten eller att trampa igenom en sn\u00f6brygga \u00f6ver ett \u00f6ppet vattendrag bed\u00f6ms vara mycket st\u00f6rre \u00e4n den f\u00f6r laviner just nu.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r inget problem just nu"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13577",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev skapar drevsn\u00f6flak i branter som ligger i l\u00e4 fr\u00e5n vinden. Typiska platser \u00e4r bakom kr\u00f6n, i raviner och s\u00e4nkor. Drevsn\u00f6flaken blir allt tjockare under dagen, och kan upplevas som mjuk pudersn\u00f6. \u00c4ven om de flesta laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5, kan du sl\u00e5 dig illa om du dras med i en lavin. I terr\u00e4ngen d\u00e4r drevsn\u00f6n l\u00e4gger sig finns n\u00e4mligen gott om b\u00e5de isiga branter, stenar och klippor.</div>",
        "highlights": "Sn\u00f6fattiga sluttningsriktningar f\u00e5r nya drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13575",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-21T18:00:00"
      }
    }
  ]
}