[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "S'esperen nevades, en general febles, entre dimarts i dimecres, m\u00e9s importants al sector sud. Les capes febles persistents continuaran sent el principal problema, sobretot a partir d'uns 2.300 m i en totes orientacions. Aquests nivells febles, en terreny for\u00e7a inclinat i, principalment, sota colls i carenes, all\u00e0 on el mantell mostri estructura de placa per sobre, poden encara provocar el desencadenament d'allaus per sobrec\u00e0rrega feble, en general de mida 1, petita, i puntualment de fins a mida 2, mitjana. Aix\u00ed mateix, les nevades previstes amb vent podran formar noves i petites plaques de vent, en orientacions N i E, per sobre d'uns 2.300 m, que podran trencar al pas d'una persona donant lloc a allaus de mida 1, petita.\nD'altra banda, tamb\u00e9 s\u00f3n possibles les purgues i allaus petites de neu humida en totes orientacions, preferentment per sota d'uns 2.200 m, en vessants inclinats, aix\u00ed com activitat de lliscaments basals en vessants propicis.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a uns 1.600 m en N i 1.700 m en S. El mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir d'uns 2.000 m, tot i que encara molt irregular per l'acci\u00f3 del vent de dies passats. Els gruixos s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es mantindran per les noves nevades i vent. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10920, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10931, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres s'esperen precipitacions moderades en forma de neu per sobre d'uns 2.200 m, m\u00e9s importants al sector central i occidental; al N, on hi ha m\u00e9s disponibilitat de neu, la nevada ser\u00e0 menys important. El vent del SW i W que acompanyar\u00e0 la nevada podr\u00e0 formar plaques de vent a sotavent d'orientacions N i E de cota alta. Les plaques seran locals, restringides als pocs sectors on hi hagi mantell previ, i podran ser reactives i trencar al pas d'una persona, provocant allaus en general de mida 1, petita, per\u00f2 sense descartar-ne puntualment de mida 2, mitjana.\nLa neu humida i la precipitaci\u00f3 l\u00edquida per sota d'uns 2.200 m podr\u00e0 provocar tamb\u00e9 purgues i allaus de neu humida en totes orientacions, en vessants inclinats, que no passarien de mida 1, petita, donada l'escassa disponibilitat de neu en aquestes cotes.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta.", "text_tendencia": "Les plaques comen\u00e7aran a estabilitzar-se i baixar\u00e0 lleugerament el problema de neu humida. Perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10929, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10930, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres s'esperen precipitacions moderades en forma de neu per sobre d'uns 2.200 m, m\u00e9s importants al sector central i occidental; al N, on hi ha m\u00e9s disponibilitat de neu, la nevada ser\u00e0 menys important. El vent del SW i W que acompanyar\u00e0 la nevada podr\u00e0 formar plaques de vent a sotavent d'orientacions N i E de cota alta. Les plaques seran locals, restringides als pocs sectors on hi hagi mantell previ, i podran ser reactives i trencar al pas d'una persona, provocant allaus en general de mida 1, petita, per\u00f2 sense descartar-ne puntualment de mida 2, mitjana.\nLa neu humida i la precipitaci\u00f3 l\u00edquida per sota d'uns 2.200 m podr\u00e0 provocar tamb\u00e9 purgues i allaus de neu humida en totes orientacions, en vessants inclinats, que no passarien de mida 1, petita, donada l'escassa disponibilitat de neu en aquestes cotes.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques comen\u00e7aran a estabilitzar-se i baixar\u00e0 lleugerament el problema de neu humida. Perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10927, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10928, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres s'esperen precipitacions molt febles amb cota de neu d'uns 2.000-2.200 m. El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s, tant en distribuci\u00f3 com en gruix, format principalment per facetes amb alguna crosta interna a prop de la superf\u00edcie. La feble nevada prevista no variar\u00e0 l'estabilitat del mantell i continuarem amb una situaci\u00f3 favorable, poc propensa a l'activitat d'allaus.\nEn cas de produir-se la feble nevada prevista, es podria formar alguna petita placa en orientacions N i E, sobre mantell previ, sense m\u00e9s conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes, per\u00f2 molt discont\u00ednu fins als cims. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, majorit\u00e0riament de forma discont\u00ednua, nom\u00e9s en obagues protegides del vent i en vessants amb bosc.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10923, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell nival continuen estables i la previsi\u00f3 de nevades molt febles no provocar\u00e0 canvis en la seva estabilitat. La situaci\u00f3 roman favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i sense estructura de placa, format principalment per nivells febles (facetes i gobelets) i crostes internes primes de fusi\u00f3-regel degradades. Els testos confirmen l'estabilitat bona del mantell.\nLes febles precipitacions previstes, de pluja o neu humida fins a cota alta, i l'augment de temperatura i humitat podrien provocar alguna caiguda de boles en vessants molt inclinats on hi hagi mantell previ, sense m\u00e9s conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt d'uns 1.900 m, i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10924, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Les previsions m\u00e9teo indiquen que entre dimarts i dimecres es podran acumular entre 2 i 5 mm de precipitaci\u00f3, en forma de neu per sobre d'uns 2.200 m. Actualment, el mantell \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu a tot el sector i la major part de la nevada prevista caur\u00e0 sobre sol nu. Les condicions d'estabilitat del mantell no variaran gaire. En superf\u00edcie trobem crostes que s'han anat degradant a facetes (pols reciclada) a causa del refredament. Internament, s'intercalen cristalls facetats (predominants) i gobelets, amb alguna crosta de regel.\nLes febles nevades previstes podrien formar alguna petita placa en orientacions N i E, molts locals i petites, all\u00e0 on hi hagi mantell previ i a cota alta, sense m\u00e9s conseq\u00fc\u00e8ncies. No es descarta alguna purga humida molt petita o caiguda de boles per l'humitejament del mantell en vessants de fort pendent.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a partir d'uns 2.100 m, de forma local i a obagues arrecerades.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS o LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10925, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre avui dimarts i dem\u00e0 dimecres pot caure alguna molt feble nevada que no far\u00e0 variar les condicions del mantell nival, el qual no presenta estructura de placa. Trobem una crosta de regel superficial i per sota, nivells febles formats per facetes principalment. En general, tant la distribuci\u00f3 com el gruix del mantell \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s a tot el sector, i es presenta estable, amb escassa probabilitat d'activitat d'allaus. Si es produ\u00eds la feble nevada es podria formar alguna molt petita placa en orientacions E i N, all\u00e0 on hi hagu\u00e9s mantell previ, sense m\u00e9s conseq\u00fc\u00e8ncies. Per altra banda, l'augment de la temperatura i humitat podria humitejar superficialment el mantell i provocar la degradaci\u00f3 progressiva de la crosta superficial.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: ESTACIONARI o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10926, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]