[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Se esperan nevadas, d\u00e9biles, entre el martes y el mi\u00e9rcoles. Las capas d\u00e9biles persistentes continuar\u00e1n siendo el principal problema, sobre todo a partir de unos 2.300 m y en todas las orientaciones. Estos niveles d\u00e9biles, en terrenos bastante inclinados y, principalmente, bajo collados y crestas, donde el manto muestre estructura de placa en la parte superior, a\u00fan pueden provocar el desencadenamiento de aludes por sobrecarga d\u00e9bil, generalmente de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, y puntualmente de hasta tama\u00f1o 2, mediano. Asimismo, las nevadas previstas con viento podr\u00e1n formar nuevas y peque\u00f1as placas de viento, en orientaciones N y E, por encima de unos 2.300 m, que podr\u00e1n romper al paso de una persona, dando lugar a aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\nPor otro lado, tambi\u00e9n son posibles las purgas y peque\u00f1os aludes de nieve h\u00fameda en todas las orientaciones, preferentemente por debajo de unos 2.200 m, en laderas inclinadas, as\u00ed como actividad de deslizamientos basales en laderas propicias.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a unos 1.600 m en N y 1.700 m en S. El manto es m\u00e1s continuo a partir de unos 2.000 m, aunque todav\u00eda muy irregular por la acci\u00f3n del viento de d\u00edas pasados. Los grosores son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las placas empezar\u00e1n a estabilizarse. Peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10920, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10931, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles se esperan precipitaciones moderadas en forma de nieve por encima de unos 2.200 m, m\u00e1s importantes en el sector central y occidental; en el N, donde hay mayor disponibilidad de nieve, la nevada ser\u00e1 menos importante. El viento del SW y W que acompa\u00f1ar\u00e1 a la nevada podr\u00e1 formar placas de viento a sotavento de orientaciones N y E de cota alta. Las placas ser\u00e1n locales, restringidas a los pocos sectores donde haya manto previo, y podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de una persona, provocando aludes en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero sin descartar puntualmente de tama\u00f1o 2, medio.\nLa nieve h\u00fameda y la precipitaci\u00f3n l\u00edquida por debajo de unos 2.200 m podr\u00e1 provocar tambi\u00e9n purgas y aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones, en vertientes inclinadas, que no pasar\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, dada la escasa disponibilidad de nieve en estas cotas.", "text_distribucio": "Existe presencia de nieve a partir de unos 1.700 m de forma testimonial, m\u00e1s continua a partir de 2.000 m en N y 2.300 m en S, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el suelo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo de forma local, en sectores aislados y resguardados de cota alta.", "text_tendencia": "Las placas empezar\u00e1n a estabilizarse y bajar\u00e1 ligeramente el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10929, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10930, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles se esperan precipitaciones moderadas en forma de nieve por encima de unos 2.200 m, m\u00e1s importantes en el sector central y occidental; en el N, donde hay mayor disponibilidad de nieve, la nevada ser\u00e1 menos importante. El viento del SW y W que acompa\u00f1ar\u00e1 a la nevada podr\u00e1 formar placas de viento a sotavento de orientaciones N y E de cota alta. Las placas ser\u00e1n locales, restringidas a los pocos sectores donde haya manto previo, y podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de una persona, provocando aludes en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero sin descartar puntualmente de tama\u00f1o 2, medio.\nLa nieve h\u00fameda y la precipitaci\u00f3n l\u00edquida por debajo de unos 2.200 m podr\u00e1 provocar tambi\u00e9n purgas y aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones, en vertientes inclinadas, que no pasar\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, dada la escasa disponibilidad de nieve en estas cotas.\n", "text_distribucio": "Hay manto a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas y testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y suelo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable en el centro y sur del sector, y en el extremo norte, es esquiable localmente en tubos y lugares resguardados.", "text_tendencia": "Las placas empezar\u00e1n a estabilizarse y bajar\u00e1 ligeramente el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10927, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10928, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles se esperan precipitaciones muy d\u00e9biles con cota de nieve de unos 2.000-2.200 m. El manto nivoso sigue siendo muy escaso, tanto en distribuci\u00f3n como en espesor, formado principalmente por facetas con alguna costra interna cerca de la superficie. La d\u00e9bil nevada prevista no variar\u00e1 la estabilidad del manto y continuaremos con una situaci\u00f3n favorable, poco propensa a la actividad de aludes. En caso de producirse la d\u00e9bil nevada prevista, se podr\u00eda formar alguna peque\u00f1a placa en orientaciones N y E, sobre manto previo, sin mayores consecuencias.", "text_distribucio": "Hay manto nivoso a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 m en solanas, pero muy discontinuo hasta las cumbres. En cotas altas el manto est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, mayoritariamente de forma discontinua, s\u00f3lo en umbr\u00edas protegidas del viento y en laderas en bosque.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10923, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Las condiciones del manto nivoso siguen estables y la previsi\u00f3n de nevadas muy d\u00e9biles no provocar\u00e1 cambios en su estabilidad. La situaci\u00f3n permanece favorable, sin problemas por aludes debido a un manto escaso y sin estructura de placa, formado principalmente por niveles d\u00e9biles (facetas y cubiletes) y costras internas delgadas de fusi\u00f3n-rehielo degradadas. Los tests confirman la estabilidad buena del manto. Las d\u00e9biles precipitaciones previstas, de lluvia o nieve h\u00fameda hasta cota alta, y el aumento de temperatura y humedad podr\u00edan provocar alguna ca\u00edda de bolas en laderas muy inclinadas donde haya manto previo, sin mayores consecuencias.", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de unos 1.900 m, y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10924, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Las previsiones m\u00e9teo indican que entre el martes y el mi\u00e9rcoles se podr\u00e1n acumular entre 2 y 5 mm de precipitaci\u00f3n, en forma de nieve por encima de unos 2.200 m. Actualmente, el manto es muy escaso y discontinuo en todo el sector y la mayor parte de la nevada prevista caer\u00e1 sobre el suelo sin nieve. Las condiciones de estabilidad del manto no variar\u00e1n demasiado. En superficie encontramos costras que se han ido degradando a facetas (polvo reciclado) debido al enfriamiento. Internamente, se intercalan cristales facetados (predominantes) y cubiletes, con alguna costra de rehielo. Las d\u00e9biles nevadas previstas podr\u00edan formar alguna peque\u00f1a placa en orientaciones N y E, muy locales y peque\u00f1as, all\u00ed donde haya manto previo y en cota alta, sin mayores consecuencias. No se descarta alguna purga h\u00fameda muy peque\u00f1a o ca\u00edda de bolas por el humedecimiento del manto en laderas de fuerte pendiente.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo a partir de unos 2.100 m, de forma local y en umbr\u00edas resguardadas.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: SIN CAMBIOS o LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10925, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-21", "datavalidesabutlleti": "2025-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre hoy martes y ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles puede caer alguna muy d\u00e9bil nevada que no har\u00e1 variar las condiciones del manto nivoso, que no presenta estructura de placa. Encontramos una costra de rehielo superficial y por debajo, niveles d\u00e9biles formados por facetas principalmente. En general, tanto la distribuci\u00f3n como el grosor del manto es bastante escaso en todo el sector, y se presenta estable, con escasa probabilidad de actividad de aludes. Si se produjera la d\u00e9bil nevada se podr\u00eda formar alguna muy peque\u00f1a placa en orientaciones E y N, all\u00ed donde hubiera manto previo, sin mayores consecuencias.\nPor otra parte, el aumento de la temperatura y humedad podr\u00eda humedecer superficialmente el manto y provocar la degradaci\u00f3n progresiva de la costra superficial.", "text_distribucio": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10926, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]