<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 13 de enero de 2026 a las 17:39 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 14

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Estós,
Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún y Panticosa (lagos),  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El temporal de la semana pasada dejó importantes acumulaciones
de nieve reciente en todos los macizos y hasta cotas bajas. A
partir del domingo, la mayor insolación y el ascenso térmico han
propiciado que el manto se vaya humedeciendo y apelmazando,
especialmente en las solanas, perdiendo unos 5 cm cada día. No
obstante, en umbrías y por encima de unos 2200 metros la nieve
aún se mantiene seca.

El manto comienza desde cotas bajas, con espesores que oscilan
entre 15 y 40 cm a 1200-1300 metros. En general van
incrementándose al ir ascendiendo, aunque los fuertes vientos
han redistribuido intensamente la nieve recién caída, dejando
grandes acumulaciones en algunas zonas y espesores mucho más
discretos en otras. Con todo, a grosso modo, rondan los 40-70 cm
a unos 1800-1900 metros, y los 50-100 cm a 2200 metros,
cantidades que se superan considerablemente en la alta montaña,
aún más en ventisqueros y áreas de resguardo.

Durante el episodio se formaron numerosas placas de viento en
diversas orientaciones, aunque con preferencia en las vertientes
este y sur, que pueden ser grandes y encontrarse alejadas de
crestas y cordales. Con el giro del viento a suroeste y sur se
han generado nuevas estructuras en laderas norte y este. En el
perfil del manto encontramos varios estratos frágiles a
distintas profundidades, constituidos por granos facetados o
poco cohesionados, sobre los que se han ido depositando todas
estas formaciones. Además, ya se conocía la existencia,
principalmente en las umbrías, de dos capas débiles
persistentes, que todavía podrían mostrarse reactivas,
especialmente en las zonas de poco espesor.

En los últimos test realizados en orientación oeste y a 2200
metros de altitud, se han observado varias fracturas algo
rugosas y a distintas profundidades, que se producían tras
aplicar esfuerzos débiles, una de las cuales propagaba con
facilidad. En otros realizados a 2450 metros y orientación
nordeste, se producían fracturas con esfuerzos moderados, pero
no propagaban.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 14:

Problema de placas de viento y capas débiles persistentes.
Problema de nieve húmeda, o nieve reciente en cotas altas.

Durante el miércoles podrán caer algunos centímetros de nieve
nueva en los macizos occidentales por encima de unos 1600-1800
metros, aunque por la tarde tenderá a quedar despejado. Así, son
probables los aludes de nieve húmeda en las laderas
suficientemente inclinadas de cotas medias y bajas, que podrán
verse favorecidos por la precipitación líquida al inicio, y
posteriormente por la mayor insolación. Por lo general serán de
tamaño pequeño o mediano, suficiente para enterrar a una
persona, aunque sin descartar alguno mayor en las áreas de más
acumulación. Por encima de unos 1800-2000 metros podrían
producirse algunas purgas de nieve reciente, de dimensiones
pequeñas, salvo que arrastren parte del manto previo, en cuyo
caso podrían adquirir mayor tamaño.

En cotas altas la nieve se mantiene seca y muy venteada. Se han
formado numerosas placas de viento en muchas orientaciones, que
pueden tener dimensiones considerables y estar alejadas de
crestas y collados, las más recientes se localizan en vertientes
este y norte, al girar el viento a componente sur. Estas
estructuras podrán descansar sobre estratos débiles,
especialmente en las umbrías, y colapsar ante una sobrecarga
débil (paso de un esquiador o raquetista), ocasionando aludes de
tamaño mediano o grande (capaz de destruir un vehículo), sin
descartar que alguno pueda llegar a ser muy grande.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 14:

Pirineo navarro:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con visibilidad
localmente reducida, tendiendo a disminuir la nubosidad por la
tarde, hasta quedar poco nuboso o despejado al final del día. Se
esperan precipitaciones, generalmente débiles, que irán
remitiendo por la tarde. Cota de nieve en descenso, de 1800 a
1600 metros. Temperaturas en descenso, localmente notable en las
mínimas, que se podrían registrar al final del día. Heladas
débiles en cotas altas. Viento del suroeste, fuerte disminuyendo
a moderado en cotas altas, y moderado tendiendo a flojo en el
resto.

Pirineo aragonés:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos en los macizos
occidentales e intervalos nubosos en el resto, tendiendo
disminuir la nubosidad por la tarde, hasta quedar poco nuboso o
despejado al final, con intervalos de nubes bajas en la
divisoria. Periodos de visibilidad localmente reducida.
Probables precipitaciones débiles en los macizos occidentales,
sin descartar algunas ocasionales en el resto, que irán
remitiendo por la tarde. Cota de nieve en torno a 1600-1800
metros. Temperaturas en descenso en Jacetania, ligero en las
máximas, y sin cambios o en ligero descenso en el resto. Las
mínimas se podrían registrar al final del día en algunas zonas.
Heladas débiles, moderadas en cotas altas. Viento del suroeste
en cotas altas, fuerte disminuyendo a moderado. De componente
sur en el resto, moderado tendiendo a flojo.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1900 m
(W)- 2200 m (E)
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 50 km/h

5.- Avance para el jueves, día 15:

Aumento del problema por nieve reciente.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>