{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed 1 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 35 cm sn\u011bhu.\r\nB\u011bhem v\u00edkendu napadl nov\u00fd prachov\u00fd sn\u00edh cca 20 cm.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch vlivem z\u00e1padn\u00edho v\u011btru je sn\u011bhu p\u0159ev\u00e1to mnohem v\u00edce.\r\nSn\u00edh je ulo\u017een na tvrd\u00e9 zledovat\u011bl\u00e9 krust\u011b, kde vznikla kritick\u00e1 vrstva.\r\nK uvoln\u011bn\u00ed lavin m\u016f\u017ee nastat ji\u017e po mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 2. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3821",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-13T07:40:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-13T07:40:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-14T07:40:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. \r\nPo oteplen\u00ed a d\u011b\u0161ti se prudce ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky krusta. Na krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 50 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm J pozd\u011bji SZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. Nad p\u00e1smem lesa cca 1200 m n. m. se vlivem v\u011btru tvo\u0159\u00ed na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV,J) sn\u011bhov\u00e9 desky, n\u00e1v\u011bje. \r\nSn\u011bhov\u00e9 profily a testy stability vykazuj\u00ed nestabilitu. V sn\u011bhov\u00e9m profilu se tvo\u0159\u00ed tvrvale nestabiln\u00ed vrstvy \"star\u00fd sn\u00edh\" z hranatozrnit\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nB\u011bhem dne bude v\u00e1t SV v\u00edtr. \r\nNa z\u00e1vetrv\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV,J, JZ) nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu Do 1200 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu. Mohou se vyskytnout laviny deskov\u00e9 z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\" nebo z kombinace t\u011bchto faktor\u016f.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrvaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers"
        }
      ],
      "bulletinID": "3819",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-13T07:35:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-13T07:35:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-14T07:35:00+01:00"
      }
    }
  ]
}