{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Trots b\u00e4ttre v\u00e4der p\u00e5 tisdagen \u00e4r v\u00e5rt r\u00e5d att undvika alla sn\u00f6rika sluttningar. Riskomr\u00e5den omfattar all brant terr\u00e4ng som legat i l\u00e4 f\u00f6r stormen. Omr\u00e5det kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen \u00e4r troligen s\u00e4rskilt farligt. Stora m\u00e4ngder sn\u00f6 har drevat och samlats i ostv\u00e4nda l\u00e4branter, d\u00e4r den bildat k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak. Dessutom har v\u00e4rme och regn f\u00f6rsvagat sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4ven i vindpinade branter utan nyindrevad sn\u00f6.",
        "highlights": "Sv\u00e5ra f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13487",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-14T17:59:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Skid\u00e5kare kan starta laviner d\u00e4r drevsn\u00f6 samlats p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor. Samtidigt f\u00f6rsvagas h\u00e4ngdrivor av v\u00e4rmen, vilket kan f\u00e5 dem att rasa och utl\u00f6sa stora laviner. Betrakta alla branta l\u00e4sluttningar med sl\u00e4ta f\u00e4lt av drevsn\u00f6 som potentiellt lavinfarliga och ta ut stora avst\u00e5nd till fj\u00e4llsidor med h\u00e4ngdrivor. Prognosen \u00e4r os\u00e4ker och st\u00f6rre m\u00e4ngder regn kan leda till h\u00f6gre lavinfara i alla v\u00e4derstreck.</div>",
        "highlights": "Regn, nysn\u00f6 och sn\u00f6drev skapar sv\u00e5ra lavinf\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13486",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Drevsn\u00f6flak har bildats p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sluttningar samtidigt som h\u00e4ngdrivor f\u00f6rsvagas och riskerar att rasa. En skid\u00e5kares belastning \u00e4r tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att f\u00e5 drevsn\u00f6flaken att lossna och h\u00e4ngdrivor som rasar kan orsaka stora laviner. S\u00e4krast \u00e4r att bed\u00f6ma branta l\u00e4sluttningar med sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt som potentiella lavinsluttningar och h\u00e5lla stora avst\u00e5nd till branter med h\u00e4ngdrivor.",
        "highlights": "Sn\u00f6drev och v\u00e4rme skapar lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13485",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots b\u00e4ttre v\u00e4der p\u00e5 tisdagen \u00e4r v\u00e5rt r\u00e5d att h\u00e5lla stora avst\u00e5nd till alla sn\u00f6rika branter. H\u00f6jdomr\u00e5det kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen \u00e4r s\u00e4rskilt farligt. Riskomr\u00e5den inkluderar all brant terr\u00e4ng som legat i l\u00e4 f\u00f6r stormen. Mycket h\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der med orange v\u00e4dervarning har orsakat ett mycket k\u00e4nsligt sn\u00f6t\u00e4cke. Stora m\u00e4ngder sn\u00f6 har drevat och lagt sig ovanp\u00e5 redan svag sn\u00f6 i ostv\u00e4nda branter.</div>",
        "highlights": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13488",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-14T17:59:00"
      }
    }
  ]
}