{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 1 metru sn\u011bhu. \r\n1. JV (z\u00e1v\u011btrn\u00e9) svahy. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee dne\u0161n\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed a siln\u00fd z\u00e1padn\u00ed v\u00edtr postupn\u011b ulo\u017e\u00ed nov\u00fd sn\u00edh na tvrdou ledovou krustu. Zde vznikne kritick\u00e1 vrstva a m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n2. SZ svahy.  V prud\u0161\u00edch svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin ze star\u00e9ho sn\u011bhu, po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3487",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-01T09:41:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-01T09:41:00+01:00",
        "endTime": "2024-02-02T09:41:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nNa povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky je tvrd\u00e1, m\u00edsty ledov\u00e1 krusta.\r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci s Z a\u017e SZ v\u011btrem. Sn\u00edh se bude ukl\u00e1dat na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch expozic\u00edch.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3485",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-01T07:34:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-01T07:34:00+01:00",
        "endTime": "2024-02-02T07:34:00+01:00"
      }
    }
  ]
}