[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2300 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas jornadas no se ha registrado rehielo superficial, y el manto se encuentra h\u00famedo y blando en todo su grosor, a\u00fan con algunas costras intermedias. Los aludes de nieve h\u00fameda y los deslizamientos basales, escasos en los \u00faltimos d\u00edas, se reactivar\u00e1n en el episodio de lluvias previsto para el martes. Hasta cota 2300 m, dada la baja disponibilidad de nieve, los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. Por encima de esta cota tambi\u00e9n podr\u00eda haber aludes de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. Estos aludes podr\u00e1n afectar a todas las orientaciones. \nDurante la tarde del martes se podr\u00edan formar algunas placas de viento a sotaventos orientados a este y norte y por encima de unos 2400 m que podr\u00edan desprenderse al paso de personas. ", "text_distribucio": "Contin\u00faa el retroceso del manto nivoso tanto en cota como en orientaci\u00f3n. Encontramos nieve en sur a unos 2200 m de forma testimonial, ya partir de 2400 m est\u00e1 m\u00e1s presente pero de forma discontinua hasta las cimas. En norte, la encontramos a unos 2000 m y con cierta continuidad a partir de unos 2200-2300 m.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3n de nevadas para el martes puede cambiar el patr\u00f3n de nieve h\u00fameda a nieve reciente y placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10497, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10496, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por debajo de 2400 m. NOTABLE (3) por encima. ", "text_estat_mantell": "Encontramos un manto muy h\u00famedo y blando a pr\u00e1cticamente todo su grosor, a\u00fan con algunas costras intermedias. La previsi\u00f3n de lluvias para el lunes y el martes har\u00e1 que la presencia de agua l\u00edquida en el manto sea a\u00fan superior y, en consecuencia, ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes los aludes naturales de nieve h\u00fameda. Hasta unos 2300-2400 m, donde la extensi\u00f3n y los espesores de nieve son bajos, los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, si bien podr\u00e1n ser frecuentes en umbr\u00edas y en momentos de chaparr\u00f3n. Por encima de esta cota la disponibilidad de nieve es mayor y los aludes podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona, en especial por la tarde. Se recomienda evitar terreno en el que se detecte ca\u00edda de aludes o bolas, en especial en momentos de lluvia intensa. Durante la tarde del martes se podr\u00edan formar algunas placas de viento a sotaventos orientados a este y norte y por encima de unos 2400 m que podr\u00edan desprenderse al paso de personas. ", "text_distribucio": "En general, el manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 2100 m de forma discontinua ya partir de unos 2300 m con cierta continuidad. Los espesores a 2500 m rondan los 60 cm, pr\u00f3ximos a los valores normales por estas fechas.", "text_tendencia": "Ser\u00e1n menos frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda con la disminuci\u00f3n de precipitaciones y la bajada de temperaturas. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10498, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por debajo de 2400 m. NOTABLE (3) por encima. ", "text_estat_mantell": "Encontramos un manto muy h\u00famedo y blando a pr\u00e1cticamente todo su grosor, a\u00fan con algunas costras intermedias. La previsi\u00f3n de lluvias para el lunes y el martes har\u00e1 que la presencia de agua l\u00edquida en el manto sea a\u00fan superior y, en consecuencia, ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes los aludes naturales de nieve h\u00fameda. Hasta unos 2300-2400 m, donde la extensi\u00f3n y los espesores de nieve son bajos, los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, si bien podr\u00e1n ser frecuentes en umbr\u00edas y en momentos de chaparr\u00f3n. Por encima de esta cota la disponibilidad de nieve es mayor y los aludes podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona, en especial por la tarde. Se recomienda evitar terreno en el que se detecte ca\u00edda de aludes o bolas, en especial en momentos de lluvia intensa. Durante la tarde del martes se podr\u00edan formar algunas placas de viento a sotaventos orientados a este y norte y por encima de unos 2400 m que podr\u00edan desprenderse al paso de personas. ", "text_distribucio": "El manto nivoso es discontinuo en sur hasta las cimas, mientras que en norte encontramos nieve a partir de unos 2000 m de forma discontinua ya partir de unos 2200 m con una cierta continuidad. ", "text_tendencia": "Ser\u00e1n menos frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda con la disminuci\u00f3n de precipitaciones y la bajada de temperaturas. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10499, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2500 m. LIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Actualmente, el manto se encuentra h\u00famedo en todo el grosor, con nieve blanda y ausencia de rehielo matinal. El humedecimiento del manto se incrementar\u00e1 con los chubascos previstos para el martes, que podr\u00e1n ser intensos por la tarde. \n\nSon posibles aludes naturales de nieve h\u00fameda, por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En las cotas m\u00e1s elevadas, y en momentos de intensidad de la lluvia, no se descarta alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona, en terreno umbr\u00edo. Se recomienda evitar terreno en el que se detecte ca\u00edda de aludes o bolas, en especial en momentos de lluvia intensa. ", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo por encima de unos 2200 m en N, con manto esquiable a partir de unos 2300 m. En S, en algunos sectores hay presencia de nieve a partir de unos 2600 m, pero es escasa y discontinua a menudo hasta las cimas.", "text_tendencia": "Los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos probables a consecuencia de la bajada de temperaturas y las precipitaciones menos intensas previstas para el mi\u00e9rcoles. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10502, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. LIMITADO(2) por encima. ", "text_estat_mantell": "La nieve presenta un estado t\u00edpico de primavera adelantada. Se encuentra h\u00fameda y restringida principalmente a terreno cada vez m\u00e1s alto y umbr\u00edo. Las lluvias previstas para el lunes y el martes har\u00e1n que el humedecimiento avance en el sector, y sean m\u00e1s probables los aludes de nieve h\u00fameda. Los momentos con lluvias m\u00e1s intensas, a priori durante la tarde del martes, ser\u00e1n los momentos en los que los aludes ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes. Son probables aludes por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. A partir de unos 2400 m podr\u00eda haber alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. En caso de observar la ca\u00edda de aludes, se recomienda evitar terreno similar al que est\u00e1n cayendo. El momento m\u00e1s probable para la ca\u00edda de los aludes ser\u00e1 coincidiendo con los chubascos de la tarde del martes. ", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo, con cierta continuidad, por encima de unos 2400 m en N. Por debajo de los 2100 m la nieve es o testimonial o el manto se presenta bastante discontinuo. Fuera de las orientaciones norte s\u00f3lo hay nieve en forma de congestas. ", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 una menor actividad de aludes de nieve h\u00fameda. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10501, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": "La presencia de nieve es pr\u00e1cticamente testimonial en el sector, y se reduce a ventisqueros en las cotas m\u00e1s altas del sector, principalmente en umbr\u00edas. El escaso grosor y distribuci\u00f3n del manto hace poco probable la actividad de aludes que puedan producir alg\u00fan da\u00f1o, aunque siempre hay que prestar atenci\u00f3n a los congestos existentes ya las escasas vertientes innivadas dado que el manto se encuentra fuertemente humedecido y la previsi\u00f3n de lluvias en cualquier cota podr\u00eda generar alguna purga de nieve h\u00fameda muy localizada, sobre todo durante los episodios de precipitaci\u00f3n y en las vertientes m\u00e1s inclinadas.\n\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-13", "datavalidesabutlleti": "2024-05-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2500 m. LIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Actualmente, el manto se encuentra h\u00famedo en todo el grosor, con nieve blanda y ausencia de rehielo matinal. El humedecimiento del manto se incrementar\u00e1 con los chubascos previstos para el martes, que podr\u00e1n ser intensos por la tarde. Son posibles aludes naturales de nieve h\u00fameda, por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En las cotas m\u00e1s elevadas, y en momentos de intensidad de la lluvia, no se descarta alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona, en terreno umbr\u00edo. Se recomienda evitar terreno en el que se detecte ca\u00edda de aludes o bolas, en especial en momentos de lluvia intensa. ", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo por encima de unos 2200 m en N, con cierta continuidad a partir de unos 2400 m. En orientaciones solanas, est\u00e1 presente a partir de unos 2500-2600 m, escasa y discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos probables a consecuencia de la bajada de temperaturas y las precipitaciones menos intensas previstas para el mi\u00e9rcoles. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10500, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]