{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4201,"iat":"2024-03-08 17:18","exp":"2024-03-09 20:00","iby":"Edward Lichota","crc":"e62328c1f78caa0d1af39613eacb7e0b","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240308172448.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240308172448.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240308172448.png"},"history":[{"dat":"2024-03-06","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-07","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-08","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-09","lev":1,"wet":""},{"dat":"2024-03-10","lev":1,"wet":""}],"comment":"Uwaga na depozyty z nawianego \u015bniegu utworzone g\u0142\u00f3wnie w rejonie grani,w \u017clebach i pod \u015bcianami skalnymi. Na zboczach nas\u0142onecznionych mo\u017cliwo\u015b\u0107 zej\u015bcia lawin ze \u015bwie\u017cego mokrego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}