{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Riskomr\u00e5den finns i, eller ovanf\u00f6r, den riktigt branta, klippiga terr\u00e4ngen. D\u00e4r kan vi inte helt utesluta att mindre flak kan lossna och rasa iv\u00e4g. T\u00e4nk \u00e4ven p\u00e5 att ett fall p\u00e5 den h\u00e5rda ytan kan vara sv\u00e5rt att kontrollera i brant terr\u00e4ng. Fundera \u00f6ver risken att halka, b\u00e5de i v\u00e4gval uppf\u00f6r och utf\u00f6r. Skaderisken \u00e4r stor om man st\u00f6rtar okontrollerat ut \u00f6ver klippor eller in bland sten och tr\u00e4d.</div>",
        "highlights": "Stabil sn\u00f6 \u2013 men risken att skadas finns kvar"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12218",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Generellt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket ovanligt stabilt f\u00f6r \u00e5rstiden. Men mindre laviner kan fortfarande utl\u00f6sas i riktigt brant, solbelyst och vindskyddad terr\u00e4ng. F\u00f6r n\u00e4rvarande hittar vi inga bevis f\u00f6r utbredda och tydliga lavinproblem i omr\u00e5det.  S\u00e4nk dock inte garden, och t\u00e4nk p\u00e5 att solen kan f\u00f6rsvaga h\u00e4ngdrivor, g\u00f6r det till en vana att vistas i n\u00e4rheten av s\u00e5dana med stor respekt.</div>",
        "highlights": "Stabil sn\u00f6 \u2013 men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12215",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><b>Prognosen uppdaterades l\u00f6rdag klockan 08.40 p\u00e5 grund av mer sn\u00f6 och starkare vindar \u00e4n f\u00f6rv\u00e4ntat.</b></div><div><b><br></b></div>Sn\u00f6fall v\u00e4ntas under dagen och kommer p\u00e5 vissa platser t\u00e4cka den i \u00f6vrigt h\u00e5rda och isiga sn\u00f6ytan. Sm\u00e5 laviner kan g\u00e5 i drevsn\u00f6n. Den k\u00e4nns igen som vita, sl\u00e4ta f\u00e4lt av indrevad sn\u00f6. Riskomr\u00e5den \u00e4r den brantaste terr\u00e4ngen med mycket sten i n\u00e4rheten eller d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket saknar st\u00f6d nerifr\u00e5n, som ovanf\u00f6r klippor. Det finns \u00e4ven m\u00e5nga h\u00e5rda och isiga platser, d\u00e4r ett fall kan orsaka allvarliga skador.",
        "highlights": "Nysn\u00f6 l\u00e4gger sig ovanp\u00e5 en hal och isig sn\u00f6yta"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12228",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall v\u00e4ntas under dagen och kommer p\u00e5 vissa platser t\u00e4cka den i \u00f6vrigt h\u00e5rda och isiga sn\u00f6ytan. Lavinfaran \u00e4r <i>Liten</i> men det kan \u00e4nd\u00e5 g\u00e5 sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner p\u00e5 branta sluttningar. Riskomr\u00e5den \u00e4r den brantaste terr\u00e4ngen med mycket sten i n\u00e4rheten eller d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket saknar st\u00f6d nerifr\u00e5n, som ovanf\u00f6r klippor. Det finns \u00e4ven m\u00e5nga h\u00e5rda och isiga platser, d\u00e4r ett fall kan orsaka allvarliga skador.</div>",
        "highlights": "Nysn\u00f6 l\u00e4gger sig ovanp\u00e5 en hal och isig sn\u00f6yta"
      },
      "bulletinID": "SE-07-12221",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Generellt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket ovanligt stabilt f\u00f6r \u00e5rstiden. Men mindre laviner kan fortfarande utl\u00f6sas i riktigt brant, solbelyst och vindskyddad terr\u00e4ng. F\u00f6r n\u00e4rvarande hittar vi inga bevis f\u00f6r utbredda och tydliga lavinproblem i omr\u00e5det.  S\u00e4nk inte garden, och t\u00e4nk p\u00e5 att solen kan f\u00f6rsvaga h\u00e4ngdrivor, g\u00f6r det till en vana att vistas i n\u00e4rheten av s\u00e5dana med stor respekt</div>",
        "highlights": "Stabil sn\u00f6 \u2013 men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12217",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfaran \u00e4r <i>Liten</i> och vi hittar inte n\u00e5gra tydliga lavinproblem. Men laviner kan \u00e4nd\u00e5 inte uteslutas helt. Riskomr\u00e5den \u00e4r den brantaste terr\u00e4ngen med mycket klippor i n\u00e4rheten, eller d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket saknar st\u00f6d, som ovanf\u00f6r stup och branter. Det finns ocks\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5rda och isiga omr\u00e5den d\u00e4r ett fall riskerar att orsaka allvarliga skador.</div>",
        "highlights": "Var f\u00f6rsiktig i den brantaste terr\u00e4ngen"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12219",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-09T18:00:00"
      }
    }
  ]
}