[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada (5-10 cm) ha generado placas de viento en cota alta, sobre todo en orientaciones a sotavento del viento del oeste y del noroeste, bajo collados y cordales orientados a norte, este y sureste. las pr\u00f3ximas horas, estas placas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse a nuestro paso, por ejemplo, esquiando, y generar aludes de placa de viento, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para cubrir a una persona. De manera muy local, en terreno trampa, con mayor acumulaci\u00f3n, estos aludes podr\u00edan acabar cubriendo una persona. En las pr\u00f3ximas horas, con la nubosidad, las lloviznas y el aumento t\u00e9rmico se humedecer\u00e1 esta nieve nueva y podr\u00e1n caer de aludes de nieve h\u00fameda, de manera natural, especialmente en laderas de fuerte pendiente y soleadas. No se descarta actividad puntual de deslizamientos basales en vertientes propicios, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.500 my 1.700 m en S. En la cota 2.200/2.300 m encontramos espesores entre los 40 y los 60 cm, en umbr\u00edas. En Ar\u00e1n los grosores son los normales para estas fechas y algo deficitarios en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con viento y, por tanto, se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento. El problema de nieve h\u00fameda ir\u00e1 a la baja. Peligro: SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10798, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10800, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La nevada ha dejado entre 1 y 5 cm en el sector, con un manto que se presenta encostrado superficialmente. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada. No se descarta la ca\u00edda de bolas o alguna peque\u00f1a purga h\u00fameda en laderas soleadas de fuerte pendiente, donde haya algo de acumulaci\u00f3n de nieve nueva.\n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.700 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado con sectores al descubierto. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos aguaceros con fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10803, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La nevada ha enharinado las cimas, con un manto que se presenta encostrado superficialmente. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada. Con el aumento t\u00e9rmico previsto y alguna posible llovizna no se descarta la ca\u00edda de bolas o alguna peque\u00f1a purga h\u00fameda en laderas soleadas de fuerte pendiente, donde haya algo de acumulaci\u00f3n de nieve nueva, en el norte del sector.\n", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos aguaceros con fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10801, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La nevada ha enharinado las cimas, con un manto que se presenta encostrado superficialmente. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada. Con el aumento t\u00e9rmico previsto y alguna posible llovizna no se descarta la ca\u00edda de bolas o alguna peque\u00f1a purga h\u00fameda en laderas soleadas de fuerte pendiente, donde haya algo de acumulaci\u00f3n de nieve nueva, al norte del sector, al l\u00edmite con Andorra.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10813, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada (1-3 cm) con viento podr\u00e1 haber formado placas de viento sobre manto previo. Ser\u00e1n placas peque\u00f1as blandas, en sectores resguardados del fuerte viento, bajo collados o cordales y a la salida de las Canals. De manera muy local, se podr\u00edan romper y provocar alg\u00fan peque\u00f1o alud al fracturarse, por ejemplo al paso de una persona, sin capacidad para cubrirnos, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. Testimonialmente, con la presencia todav\u00eda de niveles d\u00e9biles internos, por sobrecarga fuerte, todav\u00eda se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1.600 a 1.700 m. El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de 1.900 m. El grosor total est\u00e1 un poco por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en cota alta debido a nuevos chubascos y viento previstos. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10805, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3n es favorable y no hay problemas por aludes. El manto, escaso en distribuci\u00f3n y espesor en la mayor parte del sector, se presenta encostrado superficialmente. Internamente encontramos part\u00edculas facetadas y m\u00e1s costras. Los problemas los podemos tener por los resbalones mas que por los aludes. Para este martes el aumento t\u00e9rmico y las nubes ablandar\u00e1n las costras superficiales.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. ", "text_tendencia": "Los chubascos previstos no variar\u00e1n la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10814, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-07", "datavalidesabutlleti": "2025-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La nevada ha enharinado las cimas, con un manto que se presenta encostrado superficialmente. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada. Con el aumento t\u00e9rmico previsto y alguna posible llovizna no se descarta la ca\u00edda de bolas o alguna peque\u00f1a purga h\u00fameda en laderas de fuerte pendiente, donde haya algo de acumulaci\u00f3n de nieve nueva.\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos aguaceros con fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10807, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]