<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-04-01T15:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="e1702f50-12a1-4066-af0f-56562c58b153" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-04-01T15:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-04-01T22:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-04-02T22:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-04-02T22:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-04-03T22:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neige fraîche et en particulier les accumulations de neige soufflée peuvent être facilement déclenchées.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des accumulations de neige soufflée se forment avec la neige fraîche et le vent de secteur sud-est fort surtout au-dessus d'environ 2300 m. Elles peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver et atteindre une taille moyenne. Surtout dans les zones limitrophes du Piémont les plus touchées par les précipitations. Dans ces régions les endroits dangereux sont plus répandus. Les avalanches peuvent se déclencher spontanément dans ces endroits. &lt;br/&gt; Des couches fragiles dans la neige ancienne peuvent encore être déclenchées de manière isolée par des amateurs de sports d'hiver isolés. Ceci surtout sur les pentes très raides exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est au-dessus d'environ 2500 m aux endroits abrités du vent.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Jusqu'au soir il tombera au-dessus d'environ 2000 m de 10 à 30 cm de neige, localement jusqu'à 40 cm. La neige fraîche et tout particulièrement les accumulations de neige soufflée se lient mal avec la neige ancienne. &lt;br/&gt; Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée dans les derniers jours, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2500 m. &lt;br/&gt; Les conditions météorologiques printanières ont entraîné sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2900 m une humidification croissante du manteau neigeux, aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2400 m. Avec le refroidissement une croûte de surface s'est formée dans les cinq derniers jours. &lt;br/&gt; La partie inférieure du manteau neigeux est mouillée. Ceci à toutes les expositions en dessous d'environ 2400 m et sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2900 m.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Augmentation marquée du danger d'avalanches humides et mouillées avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="18da8c47-38e2-4ecf-a310-b231e69a5988" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-04-01T15:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-04-01T22:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-04-02T22:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-04-02T22:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-04-03T22:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Les accumulations de neige soufflée des derniers jours doivent être évaluées avec précaution.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des accumulations de neige soufflée se sont formées avec le vent de secteur nord fort dans les derniers trois jours surtout à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs. Des accumulations de neige soufflée supplémentaires se forment avec la neige fraîche et le vent de secteur sud-est fort. &lt;br/&gt; Les accumulations de neige soufflée différentes devraient être évaluées avec prudence surtout en terrain très raide. Elles peuvent par endroits être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. Surtout le long de la frontière suisse ces endroits dangereux sont plus fréquents et le danger un peu plus élevé. &lt;br/&gt; Des couches fragiles dans la neige ancienne peuvent encore être déclenchées de manière isolée par des amateurs de sports d'hiver isolés. Ceci surtout sur les pentes très raides exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est au-dessus d'environ 2500 m aux endroits abrités du vent.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Jusqu'au soir il tombera au-dessus d'environ 2000 m de 5 à 15 cm de neige, localement plus. La neige fraîche et tout particulièrement les accumulations de neige soufflée se lient mal avec la neige ancienne. &lt;br/&gt; Avec le foehn parfois fort, des accumulations de neige soufflée se sont formées dans les derniers jours. &lt;br/&gt; Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2500 m. &lt;br/&gt; Les conditions météorologiques printanières ont entraîné sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2900 m une humidification croissante du manteau neigeux, aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2400 m. Avec le refroidissement une croûte de surface s'est formée dans les cinq derniers jours. &lt;br/&gt; La partie inférieure du manteau neigeux est mouillée. Ceci à toutes les expositions en dessous d'environ 2400 m et sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2900 m.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Augmentation du danger d'avalanches humides et mouillées avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
