{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Der Neuschnee und die mit dem m\u00e4\u00dfigen Wind entstandenen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen West \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2000 m von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie an Felswandf\u00fc\u00dfen. Lawinen k\u00f6nnen teilweise mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Die Gefahrenstellen sind \u00fcberschneit und damit kaum zu erkennen. Entlang der Grenze zu Italien sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. Zudem besteht eine \"m\u00e4\u00dfige\" Gefahr (Stufe 2) von Gleitschneelawinen.\u00a0Dies vor allem an Grash\u00e4ngen unterhalb von rund 2200 m.  Gleitschneelawinen k\u00f6nnen zu jeder Tages- und Nachtzeit abgehen. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden.\u00a0",
        "highlights": "Neu- und Triebschnee in n\u00f6rdlichen Expositionen noch vorsichtig beurteilen. Zunehmendes Gleitschneeproblem."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2000 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von rund 2200 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4404RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Es fielen seit Mittwoch\u00a0oberhalb von rund 1600 m\u00a040 bis 60 cm Schnee.\u00a0Der Wind blies zeitweise m\u00e4\u00dfig. Neu- und Triebschnee liegen an den Expositionen West \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2000 m auf weichen Schichten.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen verbreitet zu einer zunehmenden Anfeuchtung der Schneedecke.\u00a0Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise stark eingeschr\u00e4nkt."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-08T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag stauen sich von S\u00fcden dichte Wolken, Gipfel liegen vielfach im Nebel und vereinzelt k\u00f6nnen ein paar Schneeflocken fallen. Die Temperaturen gehen noch etwas zur\u00fcck und liegen in 2000 m bei -7 Grad. Der Wind hat auf S\u00fcd gedreht und weht schwach bis m\u00e4\u00dfig."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlugnen\u00a0k\u00f6nnen stellenweise mit geringer Belastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem an den Expositionen West \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2400 m. Vorsicht in Rinnen, Mulden und Kammlagen.\u00a0Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu. Lawinen sind vereinzelt mittelgro\u00df. Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen.\u00a0Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Dies vor allem an B\u00f6schungen und Wiesenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.\u00a0",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von rund 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4404RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Triebschneeansammlungen liegen vor allem\u00a0oberhalb von rund 2400 m auf ung\u00fcnstigen Schichten.\u00a0Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert. Alte Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m sehr vereinzelt eine schwache Altschneedecke.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-08T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag stauen sich von S\u00fcden dichte Wolken, Gipfel liegen vielfach im Nebel und vereinzelt k\u00f6nnen ein paar Schneeflocken fallen. Am ehesten kann es anfangs noch vom unmittelbaren Tauernhauptkamm zeitweise Auflockerungen geben. Die Temperaturen gehen noch etwas zur\u00fcck und liegen in 2000 m bei -7 Grad, in 3000 m bei -12 Grad. Der Wind hat auf S\u00fcd gedreht und weht schwach bis m\u00e4\u00dfig."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Dies vor allem an B\u00f6schungen und Wiesenh\u00e4ngen.\u00a0Gleitschneelawinen k\u00f6nnen zu jeder Tages- und Nachtzeit abgehen. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Der Neuschnee und die mit dem m\u00e4\u00dfigen Wind entstandenen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2000 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Rinnen. Lawinen sind vereinzelt mittelgro\u00df.\u00a0Die Gefahrenstellen sind \u00fcberschneit und damit kaum zu erkennen.",
        "highlights": "Gleitschnee ist das Hauptproblem."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2000 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4404RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten verbreitet zu einer zunehmenden Anfeuchtung der Schneedecke.\u00a0Neu- und Triebschnee liegen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2000 m auf weichen Schichten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-08T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag stauen sich von S\u00fcden dichte Wolken, Gipfel liegen vielfach im Nebel. Am ehesten kann es anfangs noch von den Nockbergen bis zur Koralm zeitweise Auflockerungen geben. Die Temperaturen gehen noch etwas zur\u00fcck und liegen in 2000 m bei -7 Grad. Der Wind hat auf S\u00fcd gedreht und weht schwach bis m\u00e4\u00dfig."
      }
    }
  ]
}