{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 cm sn\u011bhu. P\u0159ipadlo 2 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nD\u00edky ochlazen\u00ed a poklesu teplot pod bod mrazu se sn\u011bhov\u00e1 vrstva stabilizovala.\r\nNa povrchu se vytvo\u0159ila ledov\u00e1 krusta.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3571",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T07:50:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T07:50:00+01:00",
        "endTime": "2024-03-08T07:50:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 100 - 140 cm sn\u011bhu.\r\nPo oblev\u011b se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na krusta, na kterou napadl 1cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SV v\u011btrem. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny, jejich r\u016fst se vlivem mrazu zpomalil. \r\nB\u011bhem dne se teploty budou pohybovat pod 0C\u00b0. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je celkem dob\u0159e zpevn\u011bn\u00e1.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3570",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T07:40:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T07:40:00+01:00",
        "endTime": "2024-03-08T07:40:00+01:00"
      }
    }
  ]
}