{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att det kr\u00e4vs riktigt brant, klippig och extrem terr\u00e4ng f\u00f6r att det ska g\u00e5 att starta en lavin. I denna extrema terr\u00e4ng kan d\u00e4remot \u00e4ven en liten lavin f\u00e5 stora konsekvenser d\u00e5 det finns gott om terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup och klippor. Vi hittar inga tydliga tecken p\u00e5 lavinproblem i majoriteten av lavinterr\u00e4ngen, vilket inneb\u00e4r att det \u00e4r relativt tryggt att r\u00f6ra sig d\u00e4r.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r att starta en lavin"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12205",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots ih\u00e4rdigt s\u00f6kande hittar vi inga tydliga tecken p\u00e5 n\u00e5got lavinproblem. V\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att det kr\u00e4vs riktigt brant, klippig och extrem terr\u00e4ng f\u00f6r att det ska g\u00e5 att utl\u00f6sa en lavin, som i s\u00e5 fall blir mindre. Det g\u00e5r att r\u00f6ra sig tryggt i merparten av lavinterr\u00e4ngen. Men iaktta normal f\u00f6rsiktighet och s\u00e4nk tempot om sikten blir s\u00e4mre, eftersom terr\u00e4ngen p\u00e5 flera platser \u00e4r st\u00f6kig och h\u00e5rd.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r att starta en lavin"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12202",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r i allm\u00e4nhet h\u00e5rt, isigt och stabilt. Trots detta kan laviner inte uteslutas. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas i v\u00e4ldigt brant terr\u00e4ng med tunnare sn\u00f6t\u00e4cke och mycket klippor, d\u00e4r \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket ofta svagare. Skulle solen lokalt titta fram \u00f6kar risken f\u00f6r laviner i solbelysta branter. Det finns ocks\u00e5 flera isiga och h\u00e5rda omr\u00e5den d\u00e4r risken f\u00f6r fall med allvarliga skador \u00e4r stor.</div>",
        "highlights": "Liten lavinfara \u00e4r inte det samma som ingen lavinfara"
      },
      "bulletinID": "SE-03-12207",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r generellt stabilt och platser d\u00e4r det kan g\u00e5 laviner \u00e4r f\u00e5. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas i brant terr\u00e4ng med tunnare sn\u00f6t\u00e4cke med mycket klippor och sten p\u00e5 sluttningen, d\u00e4r \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket ofta svagare. Skulle solen titta fram \u00f6kar risken f\u00f6r laviner p\u00e5 branta solbelysta sluttningar.  Det finns ocks\u00e5 isiga och h\u00e5rda omr\u00e5den d\u00e4r risken f\u00f6r fall med allvarliga skador \u00e4r stor.</div>",
        "highlights": "Liten lavinfara \u00e4r inte det samma som ingen lavinfara"
      },
      "bulletinID": "SE-07-12208",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots ih\u00e4rdigt s\u00f6kande hittar vi inga tydliga tecken p\u00e5 n\u00e5got lavinproblem. V\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att det kr\u00e4vs riktigt brant, klippig och extrem terr\u00e4ng f\u00f6r att det ska g\u00e5 att utl\u00f6sa en lavin, som i s\u00e5 fall blir mindre. Det g\u00e5r att r\u00f6ra sig tryggt i merparten av lavinterr\u00e4ngen. Men iaktta normal f\u00f6rsiktighet och s\u00e4nk tempot om sikten blir s\u00e4mre, eftersom terr\u00e4ngen p\u00e5 flera platser \u00e4r st\u00f6kig och h\u00e5rd.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r att starta en lavin"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12203",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r i allm\u00e4nhet h\u00e5rt och stabilt. Trots detta kan laviner inte uteslutas. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas i v\u00e4ldigt brant terr\u00e4ng med tunnare sn\u00f6t\u00e4cke och mycket klippor, d\u00e4r \u00e4r sn\u00f6n ofta svagare. Skulle solen lokalt titta fram \u00f6kar risken f\u00f6r laviner p\u00e5 solbelysta sluttningar. Det finns ocks\u00e5 isiga och h\u00e5rda omr\u00e5den d\u00e4r risken f\u00f6r fall med allvarliga skador \u00e4r stor.</div>",
        "highlights": "Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12206",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-07T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-08T18:00:00"
      }
    }
  ]
}