{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es besteht\u00a0eine \"m\u00e4\u00dfige\" Gefahr (Stufe 2) von Gleitschneelawinen. Dies oberhalb von rund 1600 m.\u00a0Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Dies vor allem an B\u00f6schungen und Wiesenh\u00e4ngen. Zudem sind im Tagesverlauf vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen weiterhin einzelne meist kleine nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4378RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchren unterhalb von rund 2200 m\u00a0verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Anstieg der Lawinengefahr\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Vormittag verl\u00e4uft oft sehr sonnig. Ab Mittag bilden sich vermehrt Quellwolken, h\u00f6here Gipfel geraten in Nebel, die Sicht wird zunehmend schlecht und man muss auch mit dem einen oder anderen Schneeschauer rechnen. Schneefallgrenze um 1600 m. Es weht schwacher S\u00fcdost- bis S\u00fcdwestwind. In 2000 m hat es zu Mittag\u00a0um 0 und in 1000 m bis zu 10 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es besteht eine \"m\u00e4\u00dfige\" Gefahr (Stufe 2) von Gleitschneelawinen. Dies oberhalb von rund 1800 m.\u00a0Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Dies vor allem an B\u00f6schungen und Wiesenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.\u00a0Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen sind an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2600 m teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig.\u00a0Dies vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten sind einzelne mittlere Lawinen m\u00f6glich.\u00a0Trockene Lawinen k\u00f6nnen sehr vereinzelt im Altschnee ausgel\u00f6st werden und in windgesch\u00fctzten Lagen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2400 m an Schattenh\u00e4ngen.",
        "highlights": "Gleitschneelawinen sind die Hauptgefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von 2600 m"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4378RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchren unterhalb von rund 2200 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen liegen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2600 m auf weichen Schichten.\u00a0Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m sehr vereinzelt eine schwache Altschneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Anstieg der Lawinengefahr\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Vormittag verl\u00e4uft oft sehr sonnig. Ab Mittag bilden sich vermehrt Quellwolken, h\u00f6here Gipfel geraten in Nebel, die Sicht wird zunehmend schlecht. Es weht schwacher S\u00fcdost- bis S\u00fcdwestwind. In 3000 m hat es zu Mittag -7, in 2000 m um 0 und in 1000 m bis zu 10 Grad"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es besteht eine \"geringe\" Gefahr (Stufe 1) von Gleitschneelawinen. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich, aver meist nur kleine. Dies vor allem an B\u00f6schungen und Wiesenh\u00e4ngen. Zudem sind im Tagesverlauf vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen weiterhin einzelne meist kleine nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4378RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchren verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Anstieg der Lawinengefahr\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Vormittag verl\u00e4uft oft sehr sonnig. Ab Mittag bilden sich vermehrt Quellwolken, h\u00f6here Gipfel geraten in Nebel, die Sicht wird zunehmend schlecht und man muss auch mit dem einen oder anderen Schneeschauer rechnen. Schneefallgrenze um 1600 m. Es weht schwacher S\u00fcdost- bis S\u00fcdwestwind. In 2000 m hat es zu Mittag\u00a0um 0 und in 1000 m bis zu 10 Grad."
      }
    }
  ]
}