{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent records",
        "highlights": "Thin wind slabs might still be present but they have been well bounded to the firn below"
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2024-03-04T18:44:57+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T18:44:57+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Thaw Monday 26.2. affected the snowpack up to ridges and a significant amount of snow melted. The snowpack became isotherm and refroze again. A little snow has been added since then, and small wind slabs may have formed in depressions and gullies where snow has accumulated. The warming next days might temporarily decrease the stability of the slabs"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges. This activity is in rather thin wind slabs but some crowns are thicker. Also thin slabs in the Westfjords but no new activity recorded.",
        "highlights": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SA-l\u00e6g \u00e1tt og \u00farkomul\u00edti\u00f0 fram \u00e1 mi\u00f0vikudagskv\u00f6ld \u00feegar g\u00e6ti rignt hressilega um t\u00edma"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Updated 5th March: Several rather small avalanches released in the forecasting area after rising temperatures on Monday, 4th March. A slab avalanche released in Sk\u00e1lav\u00edk Sunday 3.3. Multiple small loose avalanches fell on a thin layer after sun exposure this weekend in Seljalandsdalur. Few wet slabs also fell in thawing weather on Monday the 26th of February.",
        "highlights": "Updated 5th March: Temperature has reached around and above freezing point in mountain elevations, expected to stay that way for the next few days. Small wind slabs could be present in S and W aspects in high elevations, possibly releasing in higher temperatures. Wet slab avalanches are also possible for the next few days."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2024-03-05T10:36:05+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-05T10:36:05+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Updated 5th March: A Snowpit in Sy\u00f0ridalur in Bolungarv\u00edk shows a layered wind packed snow and rain crust. A sudden planar fracture between windslabs at 19 cm with little force, a second fracture was non-planar break between ice layer and windslab at 48 cm depth at CT22. Some new snow was added last week that likely formed thin windslabs in S and W aspects in high elevations. Older snow has thawed and frozen and is considered more stable. Sun exposure effected the top layers, small avalanches seen in the forecasting area on Monday after rising temperatures (4th March)."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges. This activity is in rather thin wind slabs but some crowns are thicker. Also thin slabs in the Westfjords but no new activity recorded.",
        "highlights": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Uppf\u00e6rt 5. mars kl 09:30: \u00deurrt \u00ed ve\u00f0ri og fremur hl\u00fdtt, en austan og su\u00f0austan strekkingur. Sp\u00e1\u00f0 er hita yfir frostmarki \u00ed fjallah\u00e6\u00f0 n\u00e6stu dag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Decreased stability in the warming and the strong SE-winds from Sunday night resulting in many middle size slab avalanches. Most of them rather thin with rater short outrun. A slab avalanche released in a steep S face in Upsadalur west of Dalv\u00edk on Saturday most likely be a snowmobile, it overran it\"s track. A small avalanche was triggered by human activity in a S-aspect on Illvi\u00f0rishnj\u00fakur 29.2. along with two other on Tuesday, sized between 2 and 2.5.",
        "highlights": "Middle size slabs have released in strong SE-winds and also when the temps started rising on Sunday night. Sowpits from Siglufj\u00f6r\u00f0ur have showed poor binding of the wind slab to the firn below."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2024-03-04T18:31:42+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T18:31:42+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Unstable wind slabs are widespread after northerly winds with snow from Friday and strong SE-winds from Sunday night. A high temp. gradient has been in the snowpack the last week. Stability tests have shown sudden planar failure in the slab with very light load at the border to the old firn where facits have developed. This weakness could be deeper in some places. Highly decreased stability in the warming and the strong SE-winds from Sunday night"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges. This activity is in rather thin wind slabs but some crowns are thicker. Also thin slabs in the Westfjords but no new activity recorded.",
        "highlights": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SA-l\u00e6gar \u00e1ttir me\u00f0 \u00fe\u00ed\u00f0u upp\u00e1 fjallatoppa en mj\u00f6g l\u00edtilli \u00farkomu"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Many natural avalanches released on Monday after snowfall and then high temperatures. Off piste skiers triggered three slab avalanches on March 2nd, both in Stafdalur and Oddsskar\u00f0. A skier triggered a slab avalanche in Stafdalur on Feb 25th.",
        "highlights": "Dangerous avalanche conditions are in the region. A weak bond between new snow from last week and older snow that has thawed and frozen, gaining strength. Many avalanches released due to thaw on Monday around Neskaupssta\u00f0ur and Eskifj\u00f6r\u00f0ur. Warm temperatures and rain in high elevations and increased chances of wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2024-03-04T18:54:52+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T18:54:52+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Significant snow has been added the past week and drifted, first in northerly winds and then NE and E wind on Sunday. New wind slabs have formed and can be quite thick in gullies and other places where snow accumulates. Older snow has been though thaw, but some layering still seems to exist in the upper part. At the intersection between recent snow and older snow is a weakness, and on Saturday March 2nd, three skiers triggered avalanches on this weakness. On Sunday, March 3rd, considerable snow fell in NE and E wind and right after it is supposed to warm up with rain up to approximately 1000 meters, but snowfall higher up. Natural avalanches released in the area on Monday and chances of wet avalanches in the next few days."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges. This activity is in rather thin wind slabs but some crowns are thicker. Also thin slabs in the Westfjords but no new activity recorded.",
        "highlights": "Middle size slab avalanches due to warming in the east. Also in the north but there the snow is still drifting on mountain ridges."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hl\u00e1ka og rigning n\u00e6stu daga, hiti yfir frostmarki h\u00e1tt til fjalla og tali\u00f0 a\u00f0 \u00farkoma falli sem rigning h\u00e1tt til fjalla. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 talsver\u00f0ri \u00farkomu um t\u00edma \u00e1 \u00feri\u00f0judag og \u00e1 mi\u00f0vikudag"
      }
    }
  ]
}