[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre 2200,\nFeble (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Es mantenen les plaques de vent a cotes altes sobretot al l\u00edmit sud de l'Aran i a la Franja Nord de la Pallaresa. Seran susceptibles a caure al pas d'una persona i seran en general de mida petita, per\u00f2 puntualment poden assolir prou mida per colgar una persona (mida 2). Tamb\u00e9 es mant\u00e9 pel que queda de dissabte la situaci\u00f3 de neu humida a qualsevol orientaci\u00f3 i cota, de mida petita (mida 1), per l'augment de les temperatures i la insolaci\u00f3. De cara a diumenge la situaci\u00f3 aniria minvant progressivament amb el descens t\u00e8rmic. Cal tenir present que a primera hora el mantell pot apar\u00e8ixer encrostat, conferint-li certa estabilitat. Internament, hi ha capes febles persistents. No es descarta que es puguin desencadenar al pas d'una persona per damunt dels 2.400 m a obagues i en E, en terreny fortament inclinat i convex. Aquestes allaus seran de mida mitjana amb capacitat de colgar una persona. La nit de diumenge pot nevar entorn els 1800 m sense afectaci\u00f3 al conjunt del mantell nival.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.400 m aproximadament. Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual. Oscil\u00b7len entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Amb el descens de la temperatura s'afavorir\u00e0 l'encrostament superficial del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11215, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11213, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11214, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Tot i que superficialment trobem crostes de regel, algunes no portants, continuem amb tenint per sota neu vella facetada, solta que presenta fractures amb propagaci\u00f3. Aquest problema es dona sobretot all\u00e0 on les crostes superficials o internes no siguin portants. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona, sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m especialment en obagues i a les orientacions E. Les allaus, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nLes purgues de neu humida en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0) i assolellats seran possibles durant les hores centrals del dia i especialment a partir de punts foscos com roques i arbres. No es descarta alguna precipitaci\u00f3 feble en forma de neu al voltant dels 1800 m de cara a diumenge, per\u00f2 sense afectaci\u00f3 al conjunt del mantell nival.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.600 m en S i de 1.400 en N. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.800-1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 40-65 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents tendiran a estabilitzar-se i restringir-se a les obagues. El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment de dia i encrostant-se de nit. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11212, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Tot i que superficialment trobem crostes de regel, algunes no portants, continuem amb tenint per sota neu vella facetada, solta que presenta fractures amb propagaci\u00f3. Aquest problema es dona sobretot all\u00e0 on les crostes superficials o internes no siguin portants. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona, sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m especialment en obagues i a les orientacions E. Les allaus, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nLes purgues de neu humida en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0) i assolellats seran possibles durant les hores centrals del dia i especialment a partir de punts foscos com roques i arbres.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir dels 1.700 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 2.000 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 35-65 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents tendiran a estabilitzar-se i restringir-se a les obagues. El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment de dia i encrostant-se de nit. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11211, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) excepte obagues per sobre per sobre de 2.200 m,\nModerat (2) \n", "text_estat_mantell": "Superficialment, hi ha crostes de regel sota les quals hi ha neu ventada. Aquesta neu ventada es troba damunt de capes febles persistents antigues. No es descarta que en punts obacs per sobre de 2200 m, es puguin desencadenar allaus de placa, al pas d'una persona.  El terreny m\u00e9s procliu \u00e9s sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m.  Les allaus, que es puguin desencadenar serien de mida 1 (petita) per\u00f2 localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. \nEl mantell tendir\u00e0 a humitejar-se a causa de l'ascens t\u00e8rmic previst. Poden caure purgues humides en vessants fortament inclinats durant les hores centrals del dia. De nit i matinada s'encrostar\u00e0.\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre de 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats i encrostant-se de nit. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS ", "problems": [{"id_problema": 11210, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) excepte zones molt obagues dins de canals on \u00e9s,\nModerat (2) \n", "text_estat_mantell": "Superficialment, hi ha crostes de regel, no portants, sota les quals hi ha neu placada que es troba sobre neu vella facetada i gebre enterrat. Els tests ens indiquen aparici\u00f3 de fractures sense propagaci\u00f3. No obstant no es descarta que puntualment es pugui desencadenar f\u00e0cilment alguna placa al pas d'una persona, sobretot en terreny convex, obac i inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba)\nA les solanes el mantell tendir\u00e0 a humitejar-se a causa de l'ascens t\u00e8rmic previst. Poden caure purgues humides en vessants fortament inclinats. \n\n\n\n", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu a terra per sobre de 1.500-1.600 m, al Moixer\u00f3 el mantell no \u00e9s esquiable fins a partir dels 2.200 m en sector de prat. A les canals del Cad\u00ed el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2.000 m all\u00e0 on no hi ha bosc. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11209, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1), excepte obagues per sobre per sobre de 2.200 m, on \u00e9s Moderat (2) \n", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes basals i superficials entre les quals, s'intercala neu placada i capes febles.  De cara a diumenge, continuar\u00e0 la situaci\u00f3 de capes febles persistents. Localment, es poden desencadenar allaus de placa tova al pas d'una persona sota colls i carenes, en vessants obacs, per damunt dels 2.200 m. Les allaus previstes seran de mida 1 (petita) sense capacitat per colgar una persona. De cara a dilluns la situaci\u00f3 tendir\u00e0 a ser m\u00e9s restringida.\nEs preveu un humitejament del mantell causat per l'ascens de temperatures. Pot caure alguna purga humida sobretot a les hores centrals del dia en vessants assolellats i de punts rocosos. De nit i matinada tendir\u00e0 a encrostar-se. \n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.700 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobe dels 2.000-2.200 m. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats i encrostant-se de nit. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS ", "problems": [{"id_problema": 11208, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-15", "datavalidesabutlleti": "2025-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format superficialment per plaques de vent o crostes. Aquestes plaques des de fa dies es troben sobre crostes dures. Per sota la crosta, la neu \u00e9s neu vella facetada sense aparici\u00f3 de fractures internes. Les possibles plaques que es poguessin desencadenar seria sota colls i carenes, i llocs arrecerats per sobre dels 2.200-2.300 m, on hi hagi mantell previ, sobretot en S i E. Aquestes allaus poden arribar a mida petita (sense capacitat per colgar una persona). Es preveu un humitejament del mantell causat per l'ascens de temperatures. Pot caure alguna purga humida sobretot a les hores centrals del dia en vessants assolellats i de punts rocosos. De nit i matinada tendir\u00e0 a encrostar-se. \n\n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1.600-1.700 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS ", "problems": [{"id_problema": 11207, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]