{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de capas d\u00e9biles persistentes en cotas altas.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas esperan precipitaciones, en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, que afectar\u00e1n principalmente a la divisoria con Francia. Las nevadas vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de flujo intenso del oeste y noroeste, por lo que el transporte de nieve ser\u00e1 considerable y podr\u00e1n formase nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y sudeste y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas a\u00fan persisten estratos d\u00e9biles internos, susceptibles de ruptura ante una sobrecarga d\u00e9bil, como es el paso de un esquiador, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-02-25 15:15:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2.000 \u00f3 2.100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-26T15:15:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, e intervalos nubosos en el resto del territorio. Tendencia a poco nuboso o despejado en todas las zonas en el transcurso de la ma\u00f1ana, para volver a aumentar la nubosidad de tipo medio y alto al final del d\u00eda. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o localmente moderadas en Navarra y divisoria con Francia, cesando durante la ma\u00f1ana. Cota de nieve: 700 u 800 metros. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado descenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes del noroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, aflojando por la tarde.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NW 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de capas d\u00e9biles persistentes en cotas altas.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas esperan precipitaciones, en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, que afectar\u00e1n principalmente a la divisoria con Francia. Las nevadas vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de flujo intenso del oeste y noroeste, por lo que el transporte de nieve ser\u00e1 considerable y podr\u00e1n formase nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y sudeste y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas a\u00fan persisten estratos d\u00e9biles internos, susceptibles de ruptura ante una sobrecarga d\u00e9bil, como es el paso de un esquiador, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-02-25 15:15:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2.000 \u00f3 2.100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-26T15:15:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, e intervalos nubosos en el resto del territorio. Tendencia a poco nuboso o despejado en todas las zonas en el transcurso de la ma\u00f1ana, para volver a aumentar la nubosidad de tipo medio y alto al final del d\u00eda. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o localmente moderadas en Navarra y divisoria con Francia, cesando durante la ma\u00f1ana. Cota de nieve: 700 u 800 metros. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado descenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes del noroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, aflojando por la tarde.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NW 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de capas d\u00e9biles persistentes en cotas altas.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas esperan precipitaciones, en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, que afectar\u00e1n principalmente a la divisoria con Francia. Las nevadas vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de flujo intenso del oeste y noroeste, por lo que el transporte de nieve ser\u00e1 considerable y podr\u00e1n formase nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y sudeste y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas a\u00fan persisten estratos d\u00e9biles internos, susceptibles de ruptura ante una sobrecarga d\u00e9bil, como es el paso de un esquiador, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-02-25 15:15:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2.000 \u00f3 2.100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-26T15:15:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, e intervalos nubosos en el resto del territorio. Tendencia a poco nuboso o despejado en todas las zonas en el transcurso de la ma\u00f1ana, para volver a aumentar la nubosidad de tipo medio y alto al final del d\u00eda. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o localmente moderadas en Navarra y divisoria con Francia, cesando durante la ma\u00f1ana. Cota de nieve: 700 u 800 metros. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado descenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes del noroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, aflojando por la tarde.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NW 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de capas d\u00e9biles persistentes en cotas altas.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas esperan precipitaciones, en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, que afectar\u00e1n principalmente a la divisoria con Francia. Las nevadas vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de flujo intenso del oeste y noroeste, por lo que el transporte de nieve ser\u00e1 considerable y podr\u00e1n formase nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y sudeste y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas a\u00fan persisten estratos d\u00e9biles internos, susceptibles de ruptura ante una sobrecarga d\u00e9bil, como es el paso de un esquiador, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-02-25 15:15:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2.000 \u00f3 2.100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-26T15:15:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, e intervalos nubosos en el resto del territorio. Tendencia a poco nuboso o despejado en todas las zonas en el transcurso de la ma\u00f1ana, para volver a aumentar la nubosidad de tipo medio y alto al final del d\u00eda. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o localmente moderadas en Navarra y divisoria con Francia, cesando durante la ma\u00f1ana. Cota de nieve: 700 u 800 metros. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado descenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes del noroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, aflojando por la tarde.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NW 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de capas d\u00e9biles persistentes en cotas altas.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas esperan precipitaciones, en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, que afectar\u00e1n principalmente a la divisoria con Francia. Las nevadas vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de flujo intenso del oeste y noroeste, por lo que el transporte de nieve ser\u00e1 considerable y podr\u00e1n formase nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y sudeste y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas a\u00fan persisten estratos d\u00e9biles internos, susceptibles de ruptura ante una sobrecarga d\u00e9bil, como es el paso de un esquiador, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-02-25 15:15:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2.000 \u00f3 2.100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T15:15:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-26T15:15:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, e intervalos nubosos en el resto del territorio. Tendencia a poco nuboso o despejado en todas las zonas en el transcurso de la ma\u00f1ana, para volver a aumentar la nubosidad de tipo medio y alto al final del d\u00eda. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o localmente moderadas en Navarra y divisoria con Francia, cesando durante la ma\u00f1ana. Cota de nieve: 700 u 800 metros. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado descenso, y m\u00e1ximas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes del noroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, aflojando por la tarde.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NW 40 km/h "
      }
    }
  ]
}