{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "The old snow is generally considered stable after thaw. Little new snow is in the area."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-25T14:22:22+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T14:22:22+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow subsided and melted in thaw. The remaining snow is mostly considered homogeneous and stable. A little new snow  in mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljagangur fram \u00e1 fimmtudag og fer \u00fe\u00e1 hl\u00fdnandi. L\u00e6g\u00f0 yfir landinu \u00e1 f\u00f6studag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "New snow after N-NE snow showers, thinn slabs may be expected in southerly aspects. Older snow is mostly homogeneous and stable after thaw. Becoming warmer with rain on Friday and the snowpack can be unstable at first."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-25T14:28:57+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T14:28:57+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow after N-NE snow showers on Sunday and Monday. Unstable thinn wind slabs may be expected in southerly aspects. Older snow is homogeneous and grainy. Becoming warmer with rain on Friday and the snowpack can be unstable at first."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Su\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir og l\u00edtlsh\u00e1ttar \u00e9l. Hl\u00fdnar me\u00f0 rigningu \u00e1 f\u00f6studag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "It has snowed on top of the old hard packed snow and wind slabs could be present."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-25T12:18:53+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T12:18:53+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed on top of the old snow and small wind slabs could have formed on most aspects. The bond between the new snow and the old snow is unknown."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Su\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir og \u00e9l fram \u00e1 f\u00f6studag. \u00c1 f\u00f6studag gengur l\u00e6g\u00f0 yfir landi\u00f0 me\u00f0 hl\u00fdindum og rigningu en m\u00f6gulega snj\u00f3komu til fjalla.\u00a0"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Multiple thin avalanches released in Seldalur and Fannardalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, 22.2. They all started at high elevations on steep slopes. They released in various aspects.",
        "highlights": "New snow high in mountains may be unstable at first, and in the first sunshine. Older snow is mostly considered homogenous and stable."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-25T19:38:08+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T19:38:08+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There is little snow left in the lower parts of slopes. It snowed at high elevations over the weekend and the new snow can be unstable at first. The old snow is considered homogenous and stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Vestl\u00e6gar e\u00f0a breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og l\u00edkur \u00e1 d\u00e1l\u00edtilli ofankomu. Hiti um og yfir frostmarki vi\u00f0 sj\u00e1varm\u00e1l en frost til fjalla. \u00c1 f\u00f6studag kemur l\u00e6g\u00f0 a\u00f0 landinu me\u00f0 S-\u00e1tt, hl\u00fdnandi ve\u00f0ri og rigningu \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    }
  ]
}