{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na powierzchni \u015bniegu z poprzedniego opadu utworzy\u0142a si\u0119 twardsza warstwa ( szre\u0144 ) kt\u00f3ra mo\u017ce utrudnia\u0107 rozpoznanie miejsc ze zwi\u0119kszon\u0105 ilo\u015bci\u0105 \u015bniegu (depozyty).Pod t\u0105 warstw\u0105 \u015bnieg jest lu\u017any i s\u0142abo zwi\u0105zany z pod\u0142o\u017cem."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "PL-12_2025-02-26 20:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "no_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-25T16:26:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "PL-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Tatra\u0144skie OPR",
          "website": "https://lawiny.topr.pl/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-25T16:26:00",
        "endTime": "2025-02-26T20:00:00"
      }
    }
  ]
}