<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 12 de abril de 2024 a las 16:16 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 13

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Angel Orús y Cap de Llauset, de las estaciones de
esquí de Astún, Formigal y Cerler,  de las estaciones de esquí
de fondo de Llanos del Hospital e Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las condiciones atmosféricas estables, incluyendo una fuerte
insolación y el ascenso de las temperaturas, que ha propiciado
que las heladas queden restringidas a cotas muy elevadas, han
favorecido el adelgazamiento del manto, llegando a perder hasta
5 cm en las 24 horas previas a las observaciones de hoy, viernes
12, efectuadas a las 08 horas.
La distribución que se observa es irregular, con asimetrías
entre vertientes y frecuentes afloraciones de rocas y arbustos.
A pesar de la fusión experimentada durante las últimas semanas,
los espesores siguen siendo importantes por encima de unos 2200
metros, donde hay enclaves que rondan el metro de espesor,
especialmente en las umbrías.

En general, el manto tiene estructura isoterma y primaveral,
está muy humidificado y contiene una capa superficial de polvo
sahariano en algunas zonas. No obstante, en cotas altas,
persisten algunas placas que se conformaron durante los últimos
episodios de nevadas y cuya evolución está siendo más lenta.
Sobre estas placas, preferentemente en zonas de umbría, se han
constituido algunas costras como consecuencia del rehielo
nocturno que mejoran su anclaje e incrementan su estabilidad.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
13:

Problemas de nieve húmeda y deslizamientos basales.

El sábado, día 13, se espera que las temperaturas sigan
ascendiendo y que la nubosidad sea escasa, por lo que la
insolación será abundante.

Dadas estas condiciones, las placas que se constituyeron durante
el último episodio de nevadas y que persisten en cotas altas,
especialmente en vertientes este y sur, seguirán ganando
estabilidad, reduciéndose la posibilidad de que sufran un
colapso, incluso al ser sometidas a sobrecargas fuertes y
repetidas. El rehielo nocturno quedará restringido a cotas muy
altas y será poco efectivo, así que las costras que puedan
formarse de madrugada serán quebradizas y se debilitarán con
facilidad.

De manera generalizada, pueden desencadenarse coladas o aludes
pequeños de nieve húmeda. Serán más probables en solanas y a
partir del mediodía, aunque no se descartan al amanecer en
vertientes abruptas orientadas al este. En el transcurso de la
jornada podrán adquirir tamaño mediano, con capacidad para
enterrar a una persona.

Como consecuencia de la fusión superficial, pequeñas cantidades
de agua podrían percolar en el seno del manto y facilitar la
ocurrencia de deslizamientos basales, especialmente en terreno
herboso o de piedra lisa.

Las costras que persisten en zonas de umbría a elevada altitud
son fuente de resbalones que pueden resultar en daños físicos de
importancia, por lo que se recomienda transitar con precaución
por lugares que susciten dudas.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 13:

Cielo poco nuboso o despejado, con intervalos de nubes altas.
Temperaturas en ligero ascenso, localmente moderado en el caso
de las mínimas. Presencia de inversiones térmicas en depresiones
y fondos de valle.
Viento de componente este en cotas altas, moderado disminuyendo
a flojo. En el resto predominará la componente norte, flojo.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 4100 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 5600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 20 km/h

5.- Avance para el domingo, día 14:

Peligro constante o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>