{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4271,"iat":"2024-04-12 17:31","exp":"2024-04-13 20:00","iby":"Andrzej Marasek","crc":"3640b78fb9912d25d16bdc535dafed6d","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240412173135.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240412173135.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prgs","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240412173135.png"},"history":[{"dat":"2024-04-10","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-04-11","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-04-12","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-04-13","lev":1,"wet":""},{"dat":"2024-04-14","lev":1,"wet":""}],"comment":"Na skutek bezchmurnych nocy i niskiej wilgotno\u015bci powietrza, w godzinach porannych nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 bardzo twardej, zmro\u017conej pokrywy \u015bnie\u017cnej. W ci\u0105gu dnia wraz ze wzrostem temperatury i napromieniowania, wierzchnia warstwa \u015bniegu b\u0119dzie rozmi\u0119ka\u0107. Proces ten dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci stok\u00f3w nas\u0142onecznionych. Mo\u017cliwe samoczynne lawiny gruntowe na stokach o pod\u0142o\u017cu trawiastym. Uwaga na nawisy!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}