[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Se han acumulado de 5 a 10 cm en el Aran y cerca de 15 cm en la Franja Nord de la Pallaresa. Esta nevada ha estado acompa\u00f1ada de viento efectivo del oeste y del suroeste que ha generado placas de viento por encima de los 2.000 m. Durante las pr\u00f3ximas horas volver\u00e1 a reactivarse el viento del noroeste y transportar\u00e1 la nieve seca y fr\u00eda. Para el mi\u00e9rcoles el patr\u00f3n predominante ser\u00e1 el de las placas de viento, que ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de hasta tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales, convexidades del terreno y canales. Localmente, podr\u00e1n caer algunas purgas de nieve reciente, en terreno inclinado y acanalado.", "text_distribucio": "Encontramos nieve esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.700 m. A sur lo es a partir de los 2.000 m aproximadamente. A 2.300 m hay acumulaciones de entre los 50 y los 70 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n de las nevadas con viento del noroeste generar\u00e1 nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10993, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.100 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado entre 10 y 15 cm de nieve acompa\u00f1ada de fuerte viento del oeste y del suroeste. Esta nevada se ha depositado sobre una costra de lluvia y este viento persistente ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales. Por encima de los 2.100-2.200 m se han generado placas de viento, sobre todo en orientaciones este y norte, sobre manto previo. Por debajo de los 2.000 m el manto se muestra m\u00e1s h\u00famedo a causa de la lluvia del lunes. Con los claros previstos del mi\u00e9rcoles se encostrar\u00e1 superficialmente a cota baja y media, pero en altura se mantendr\u00e1 seco y fr\u00edo. El viento previsto del noroeste podr\u00e1 generar nuevas placas. Todas estas placas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n en canales. \n", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han hecho que el manto sea m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de los 2.000 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es inferior al habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "Nuevas nevadas con fuerte viento del noroeste podr\u00e1n formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10994, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.100 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado entre 5 y 10 cm de nieve acompa\u00f1ada de fuerte viento del oeste y del suroeste. Esta nevada se ha depositado sobre una costra de lluvia y este viento persistente ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales. Por encima de los 2.100-2.200 m se han generado placas de viento, sobre todo en orientaciones este y norte, sobre manto previo. Por debajo de los 2.000 m el manto se muestra m\u00e1s h\u00famedo a causa de la lluvia del lunes. Con los claros previstos del mi\u00e9rcoles se encostrar\u00e1 superficialmente a cota baja y media, pero en altura se mantendr\u00e1 seco y fr\u00edo. El viento previsto del noroeste podr\u00e1 generar nuevas placas. Todas estas placas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n en canales. \n", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han hecho que el manto sea m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de 2.000 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es inferior a lo habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "Nuevas nevadas con fuerte viento del noroeste podr\u00e1n formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10995, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.400 m.\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "Se han acumulado unos 10 cm de nieve en cota alta con viento fuerte del suroeste. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.400 m se han generado placas de viento a sotavento, peque\u00f1as, sobre todo a orientaciones este. Por debajo de esa altura el manto se muestra algo h\u00famedo debido a la lluvia del lunes. El manto, el mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana, se encostrar\u00e1 con los claros previstos. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas, muy locales, y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo cordales o cuellos.\n", "text_distribucio": "Con la \u00faltima nevada, el manto es m\u00e1s regular a partir de los 2000 m, pero los grosores son muy escasos, en general. Es esquiable a partir de unos 2.200 m, de forma discontinuo hasta las cumbres. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Nuevos chubascos de nieve con fuerte viento del noroeste podr\u00e1n formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10996, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado de 5 a 10 cm de nieve nueva en todo el sector. Pese a disponer de m\u00e1s nieve, el manto nivoso es escaso, en t\u00e9rminos medios. El fuerte viento en altura podr\u00e1 haber formado alguna peque\u00f1a placa bajo cordales o a la salida de las Canals que, muy localmente, podr\u00eda romperse al circular por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y su distribuci\u00f3n irregular. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "El manto se enfriar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas y se podr\u00e1 facetar. Se esperan chubascos d\u00e9biles con fuerte viento. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11000, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado de 5 a 10 cm de nieve nueva en todo el sector. Pese a disponer de m\u00e1s nieve, el manto nivoso es escaso, en t\u00e9rminos medios. El fuerte viento en altura podr\u00e1 haber formado alguna peque\u00f1a placa bajo cordales que, muy localmente, podr\u00eda romperse al circular por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Con la \u00faltima nevada hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas, pero, en general, encontramos muy poco grosor. El manto es dif\u00edcilmente esquiable. ", "text_tendencia": "El manto se enfriar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas y se podr\u00e1 facetar. Se esperan chubascos d\u00e9biles con fuerte viento. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10998, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Los chubascos han sido escasos (entre 2 y 5 cm de nieve nueva) y acompa\u00f1ados de fuerte viento del oeste. El manto es escaso en todo el sector, tanto en distribuci\u00f3n como en grosor. Las fuertes rachas pueden haber generado alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo. En cualquier caso, no se espera actividad avalanchosa y la situaci\u00f3n es favorable.\n", "text_distribucio": "A pesar de la \u00faltima enharinada en cota baja, el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca y las d\u00e9biles nevadas previstas no har\u00e1n variar demasiado estos espesores.", "text_tendencia": "Se esperan chubascos d\u00e9biles y viento del noroeste y del oeste. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10999, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]