[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "S'han acumulat de 5 a 10 cm a l'Aran i prop de 15 cm a la Franja Nord de la Pallaresa. Aquesta nevada ha estat acompanyada de vent efectiu de l'oest i del sud-oest que ha generat plaques de vent per damunt dels 2.000 m. Durant les properes hores tornar\u00e0 a reactivar-se el vent del nord-oest i transportar\u00e0 la neu seca i freda.\nPer dimecres el patr\u00f3 predominant ser\u00e0 el de les plaques de vent, que seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de fins a mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes, convexitats del terreny i canals. Localment, podran caure algunes purgues de neu recent, en terreny inclinat i acanalat.\n", "text_distribucio": "Trobem neu esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.700 m. A sud ho \u00e9s a partir dels 2.000 m, aproximadament. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 50 i els 70 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de les nevades amb vent del nord-oest generar\u00e0 noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10993, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.100 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat entre 10 i 15 cm de neu acompanyada de vent fort de l'oest i del sud-oest. Aquesta nevada s'ha depositat damunt d'una crosta de pluja i aquest vent persistent ha generat transport efectiu sota colls i carenes. Per damunt dels 2.100-2.200 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord, damunt de mantell previ. Per sota dels 2.000 m el mantell es mostra m\u00e9s humit a causa de la pluja de dilluns. Amb les clarianes previstes de dimecres s'encrostar\u00e0 superficialment a cota baixa i mitja, per\u00f2 en altura es mantindr\u00e0 sec i fred.\nEl vent previst del nord-oest podr\u00e0 generar noves plaques. Totes aquestes plaques seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals. \n", "text_distribucio": "Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Noves nevades amb fort vent del nord-oest podran formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10994, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.100 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat entre 5 i 10 cm de neu acompanyada de vent fort de l'oest i del sud-oest. Aquesta nevada s'ha depositat damunt d'una crosta de pluja i aquest vent persistent ha generat transport efectiu sota colls i carenes. Per damunt dels 2.100-2.200 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord, damunt de mantell previ. Per sota dels 2.000 m el mantell es mostra m\u00e9s humit a causa de la pluja de dilluns. Amb les clarianes previstes de dimecres s'encrostar\u00e0 superficialment a cota baixa i mitja, per\u00f2 en altura es mantindr\u00e0 sec i fred.\nEl vent previst del nord-oest podr\u00e0 generar noves plaques. Totes aquestes plaques seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals. \n", "text_distribucio": "Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s  inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Noves nevades amb fort vent del nord-oest podran formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10995, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de 2.400 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "S'han acumulat uns 10 cm de neu a cota alta amb vent fort del sud-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.400 m s'han generat plaques de vent a sotavent, petites, sobretot a orientacions est. Per sota d'aquesta altura el mantell es mostra una mica humit a causa de la pluja de dilluns. El mantell, dimecres al mat\u00ed, s'encrostar\u00e0 amb les clarianes previstes.\nLes plaques de vent seran reactives, molt locals, i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota carenes o colls.\n", "text_distribucio": "Amb la darrera nevada, el mantell \u00e9s m\u00e9s regular a partir dels 2000 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n molt escassos, en general. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m, de forma discont\u00ednu fins els cims. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Nous x\u00e0fecs de neu amb fort vent del nord-oest podran formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10996, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat de 5 a 10 cm de neu nova a tot el sector. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. El fort vent en altura podr\u00e0 haver format alguna petita placa sota carenes o a la sortida de les Canals que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt.  En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "El mantell es refredar\u00e0 els propers dies i es podr\u00e0 facetar. S'esperen x\u00e0fecs febles amb fort vent. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11000, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat de 5 a 10 cm de neu nova a tot el sector. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. El fort vent en altura podr\u00e0 haver format alguna petita placa sota carenes que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Amb la darrera nevada hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues, per\u00f2, en general, trobem molt poc gruix. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable. ", "text_tendencia": "El mantell es refredar\u00e0 els propers dies i es podr\u00e0 facetar. S'esperen x\u00e0fecs febles amb fort vent. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10998, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-28", "datavalidesabutlleti": "2025-01-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Els x\u00e0fecs han estat minsos (entre 2 i 5 cm de neu nova) i acompanyats de fort vent de l'oest. El mantell \u00e9s esc\u00e0s a tot el sector, tant en distribuci\u00f3 com en gruix. Les fortes ratxes poden haver generat alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ. En tot cas, no s'espera activitat allavosa i la situaci\u00f3 \u00e9s favorable.\n", "text_distribucio": "Malgrat la darrera enfarinada a cota baixa, el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca i les febles nevades previstes no faran variar gaire aquests gruixos.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs febles i vent del nord-oest i de l'oest. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10999, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]