[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": " Ha nevado un poco en los \u00faltimos d\u00edas, unos 15 cm desde el viernes, con algo de viento de sur que va formando placas de viento. Muestran facilidad para fracturarse. Por lo general, son acumulaciones peque\u00f1as, bajo collados y cordales, a norte y oeste, que pueden caer al pasar por encima; alg\u00fan alud de placa podr\u00eda ser de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona. Tambi\u00e9n, con el aumento de la insolaci\u00f3n, el mi\u00e9rcoles pueden caer aludes naturales de nieve h\u00fameda en laderas soleadas y por debajo de unos 2.300-2.400 m en las umbr\u00edas, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed de derribarnos. El tiempo tan variable hace transformar las condiciones del manto r\u00e1pidamente; de noche se forman costras que de d\u00eda se funden, en las umbr\u00edas de noche las capas d\u00e9biles volver\u00e1n a debilitarse. Hay que estar pendiente sobre todo de evitar las placas de viento y las vertientes muy expuestas en caso de ca\u00edda, a causa de alguna purga de nieve h\u00fameda.\n ", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m en Aran (1.600 m en la Franja Norte Pallaresa), aunque no hay continuidad hasta llegar a los 1.700 m, en umbr\u00edas. En sur, el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.000 m. Los espesores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, con espesores en torno a los 100 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve venteada y nieve reciente se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11406, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11405, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana -d\u00e9bil- no ha generado cambios en la estabilidad del manto (1-5 cm, puntualmente m\u00e1s en la Vall Fosca). Los problemas vienen asociados a la nieve reciente por la presencia de nieve granulada, con mal contacto sobre las costras. Est\u00e1 previsto que vayan cayendo algunos chubascos de nieve el martes y el mi\u00e9rcoles. Por tanto, se espera alguna avalancha de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) en momentos de ojeadas de sol o generada al circular con los esqu\u00eds en vertientes muy empinadas. Bajo de crestas con mayor acumulaci\u00f3n, podremos romper alguna placa blanda de nieve reciente y generar aludes que muy localmente podr\u00eda llegar a ser de tama\u00f1o 2 (media), con capacidad de cubrir a una persona. No descartamos que se pueda romper a nuestro paso alguna placa de viento antigua, que repose sobre facetas, en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n todav\u00eda por debajo de lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o, con espesores de entre 30-50 cm a 2.400 m", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve reciente y nieve venteada se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11401, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana dej\u00f3 20-35 cm en el sector m\u00e1s meridional, 5-10 cm de nieve en el norte del sector. Los problemas vendr\u00e1n asociados a la nieve reciente, donde haya m\u00e1s espesor. Esta nevada ha dejado nieve granulada que reposa sobre una costra, ofreciendo mal contacto en caso de que la nieve se mueva por un poco por el viento y se forme localmente alguna placa de viento, especialmente el mi\u00e9rcoles. Son posibles aludes naturales de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sobre todo en momentos de sol y tambi\u00e9n accidentales, al circular con los esqu\u00eds, en laderas de fuerte pendiente. Debajo de crestas con mayor acumulaci\u00f3n, al sur del sector, es posible romper alguna placa blanda de nieve reciente y generar aludes que localmente podr\u00edan llegar a ser de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. No se descarta que se pueda romper a nuestro paso alguna placa de viento antigua, que repose sobre facetas, en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y cordales.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m, con mayor continuidad a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 m en solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve reciente y nieve venteada se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11399, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Se va acumulando nieve reciente debido a chubascos d\u00e9biles desde el viernes (unos 10 cm), con poco viento. Hay nieve granulada sobre nieve vieja seca polvo en umbr\u00edas por encima de 2.300 m, y nieve m\u00e1s h\u00fameda en el resto, todo sobre costras. A pesar de los chubascos d\u00e9biles de nieve que se pueden dar el martes y el mi\u00e9rcoles, no se esperan muchos cambios en la estabilidad del manto. En las umbr\u00edas de cotas m\u00e1s altas encontraremos alg\u00fan nivel d\u00e9bil interno, facetado, que por debajo de alg\u00fan collado, con m\u00e1s acumulaci\u00f3n, podr\u00eda dar alg\u00fan alud de placa blanda (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrarnos. La nieve reciente se va humedeciendo con el aumento progresivo de las temperaturas. Las purgas de nieve reciente ser\u00e1n m\u00e1s probables en momentos de sol, en terreno fuertemente inclinado por encima de 2.200 m. ", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. S\u00f3lo por encima de 2.400 m, con frecuencia hay grosores superiores a los 50 cm.", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve reciente y nieve venteada se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11397, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el Cad\u00ed. D\u00c9BIL (1) en el Moixer\u00f3.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana acumul\u00f3 cerca de 30 cm de nieve por encima de los 2.000 m en el sector del Cad\u00ed y hasta 10 cm en el Moixer\u00f3. Esta nieve reciente (ya algo h\u00fameda), reposa sobre costras. Habr\u00e1 chubascos de nieve por encima de 1.800 m, martes y mi\u00e9rcoles, que pueden acumular algo m\u00e1s de nieve nueva, encima de la ca\u00edda recientemente, ofreciendo mal contacto y haciendo que el manto tenga una estabilidad m\u00e1s pobre. En laderas bastante inclinadas, como en las Canals del Cad\u00ed, y tambi\u00e9n por encima del l\u00edmite del bosque, podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda en laderas soleadas y de placa de tama\u00f1o 2 (mediano), ya que el domingo sopl\u00f3 viento de levante y hay algunas placas de nieve venteada. En el sector del Moixer\u00f3, los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). Los aludes ser\u00e1n m\u00e1s probables en momentos de sol y al pasar por debajo de collados y cordales. Vigilad con las purgas o aludes, que aunque peque\u00f1os, podr\u00edan desequilibrarnos y derribarnos, sobre todo en las canales.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de los 1.700 m, siendo esquiable a partir de los 1.900 m, s\u00f3lo en prados. Los grosores de nieve ya se acercan a los normales por la \u00e9poca, con unos 60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve reciente y nieve venteada se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11402, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11404, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) por encima de 2.300 m.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana acumul\u00f3 alrededor de 30 cm, y se prev\u00e9n nuevos chubascos para el martes y el mi\u00e9rcoles. Por debajo de la nieve m\u00e1s reciente aparecen costras gruesas, duras, y tambi\u00e9n capas d\u00e9biles (facetas o cubiletes). La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes estar\u00e1 marcada por la nieve reciente. En terreno con bastante inclinaci\u00f3n, en cotas altas con manto antiguo, en umbr\u00edas con manto previo, podr\u00e1n caer de forma natural aludes de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Ser\u00e1n m\u00e1s probables en momentos de sol. Tambi\u00e9n podr\u00e1 caer alguna purga accidental al circular con los esqu\u00eds, en forma de placa blanda, que no tendr\u00e1 capacidad para enterrar a una persona, aunque muy localmente bajo collados y cordales, alg\u00fan alud podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de los 1.600 m, esquiable a partir de los 2.000 m en umbr\u00edas. En las solanas, la nieve nueva ha ca\u00eddo sobre el suelo desnudo. Los grosores de nieve quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca, y oscilan entre 20-40 a 2.200 m.", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve reciente y nieve venteada se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11398, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Va nevando desde el fin de semana y se han acumulado en total unos 30 cm en cotas altas, de los cuales 10 cm el lunes, sin viento. Sin embargo, gran parte ha ca\u00eddo sobre el suelo. Est\u00e1 previsto que vayan cayendo chubascos de nieve martes y mi\u00e9rcoles por encima de 1.800 m. All\u00ed donde hab\u00eda manto previo, en cota alta, son probables aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) de forma natural, especialmente en momentos de sol; tambi\u00e9n son posibles aludes accidentales, al circular con los esqu\u00eds, que no tendr\u00e1n capacidad para cubrir a una persona. De forma aislada, existe alguna placa antigua tapada por la nieve reciente. Los lugares delicados estar\u00e1n debajo de collados y crestas orientadas a norte. Estas placas ser\u00e1n poco reactivas, pero en caso de romperse, podr\u00edan dar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano).", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.200 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, pero se van incrementando a cota alta.", "text_tendencia": "A partir del jueves, los problemas por nieve reciente y nieve venteada se pueden incrementar. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11400, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]