[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Hi ha hagut febles nevades els darrers dies, que no sumen m\u00e9s de 15 cm des de divendres, amb una mica de vent de sud que va formant plaques de neu ventada. Mostren facilitat per fracturar-se. En general, s\u00f3n acumulacions petites, sota colls i carenes, a nord i oest, que poden caure en circular-hi pel damunt; alguna allau de placa podria ser mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona. Tamb\u00e9, amb l'augment de la insolaci\u00f3, dimecres poden caure allaus naturals de neu humida als vessants assolellats i per sota d'uns 2300-2400 m a les obagues; serien allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. El temps tan variable fa transformar les condicions del mantell r\u00e0pidament; de nit es formen crostes que de dia es fonen, a les obagues de nit les capes febles tornaran a afeblir-se. Cal estar pendent sobretot d'evitar les plaques de vent i els vessants molt exposats en cas de caiguda, a causa d'alguna purga de neu humida.\n ", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m a l'Aran (1.600 m a la Franja Nord Pallaresa), tot i que no hi ha continu\u00eftat fins a arribar als 1.700 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.000 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, amb gruixos al voltant dels 100 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu ventada i neu recent es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11406, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11405, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana -feble- no ha generat canvis en l'estabilitat del mantell (1-5 cm, puntualment m\u00e9s a la Vall Fosca). Els problemes venen associats a la neu recent per la pres\u00e8ncia de neu granulada, amb mal contacte sobre les crostes. \u00c9s previst que vagin caient alguns ruixats de neu dimarts i dimecres. Per tant, s'espera alguna allau de mida 1 (petita) en moments d'ullades de sol o generada en circular amb els esqu\u00eds en vessants molt drets. Sota de carenes amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podrem trencar alguna placa tova de neu recent i generar allaus que molt localment podria arribar a ser de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona.\nNo descartem que es pugui trencar al nostre pas alguna placa de vent antiga, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan encara per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, amb gruixos d'entre 30-50 cm a 2.400 m", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu recent i neu ventada es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11401, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana va deixar 20-35 cm al sector m\u00e9s meridional, baixant fins a 5-10 cm de neu al nord del sector. Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. Aquesta nevada ha deixat neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte en cas que la neu es mogui una mica pel vent i es formi localment alguna placa de vent, especialment dimecres. S\u00f3n possibles allaus naturals de neu recent de mida 1 (petita), sobretot en ullades de sol i tamb\u00e9 accidentals, en circular amb els esqu\u00eds, en vessants de fort pendent. Sota de carenes amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, al sud del sector, \u00e9s possible trencar alguna placa tova de neu recent i generar allaus que localment podrien arribar a ser de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona.\nNo es descarta que es pugui trencar al nostre pas alguna placa de vent antiga, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu recent i neu ventada es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11399, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Es va acumulant neu recent a causa de x\u00e0fecs febles des de divendres (uns 10 cm), amb poc vent. Hi ha neu granulada damunt de neu vella seca pols en obagues per sobre de 2.300 m, i neu m\u00e9s humida a la resta, tot sobre crostes. Malgrat els x\u00e0fecs febles de neu que es poden donar dimarts i dimecres, no s'esperen gaires canvis en l'estabilitat del mantell. A les obagues de cotes m\u00e9s altes trobarem algun nivell feble intern, facetat, que per sota d'algun coll, amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podria donar alguna allau de placa tova (petita), sense capacitat per enterrar-nos. La neu recent es va humitejant amb l'augment progressiu de les temperatures. Les purgues de neu recent seran m\u00e9s probables en moments d'ullades de sol, en terreny fortament inclinat per sobre de 2.200 m. ", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any. Nom\u00e9s per sobre de 2.400 m, amb freq\u00fc\u00e8ncia hi ha gruixos superiors als 50 cm.", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu recent i neu ventada es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11397, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) al Cad\u00ed.\nFEBLE (1) al Moixer\u00f3.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana va acumular prop de 30 cm de neu per damunt dels 2.000 m al sector del Cad\u00ed i fins a 10 cm al Moixer\u00f3. Aquesta neu recent (ja una mica humida), reposa damunt de crostes gruixudes. Hi va havent x\u00e0fecs de neu per sobre de 1800 m, dimarts i dimecres, que poden acumular una mica m\u00e9s de neu nova, damunt de la caiguda recentment, oferint mal contacte i fent que el mantell tingui una estabilitat m\u00e9s pobra. En vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les Canals del Cad\u00ed, i tamb\u00e9 per damunt del l\u00edmit del bosc, podran caure allaus de neu humida en vessants assolellats i de placa de fins a mida 2 (mitjana), ja que diumenge va bufar vent de llevant i hi ha algunes plaques de neu ventada. Al sector del Moixer\u00f3, les allaus serien de mida 1 (petita). Les allaus seran m\u00e9s probables en moments d'ullades de sol i en passar per sota colls i carenes.\nVigileu amb les purgues o allaus, que encara que petites, ens podrien desequilibrar i fer-nos caure, sobretot a les canals.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.700 m, sent esquiable a partir dels 1.900 m, nom\u00e9s a prats. Els gruixos de neu ja s'apropen als normals per l'\u00e8poca, amb uns 60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu recent i neu ventada es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11402, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11404, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \nMODERAT (2) per damunt de 2.300 m.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana va acumular al voltant de 30 cm, amb la previsi\u00f3 de nous x\u00e0fecs per dimarts i dimecres. Per sota de la neu m\u00e9s recent apareixen crostes gruixudes, dures, i tamb\u00e9 facetes o gobelets. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus estar\u00e0 marcada per la neu recent. En terreny amb for\u00e7a inclinaci\u00f3, a cotes altes amb mantell antic, a obagues amb mantell previ, podran caure de forma natural allaus de neu recent de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. Seran m\u00e9s probables en moments d'ullades de sol. Tamb\u00e9 podr\u00e0 caure alguna purga accidental en circular amb els esqu\u00eds, en forma de placa tova, que no tindr\u00e0 capacitat per enterrar una persona, encara que molt localment sota colls i carenes alguna podria arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. \n", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 1.600 m, esquiable a partir dels 2.000 m a obagues. A les solanes, la neu nova va caure damunt del terra nu. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca, i oscil\u00b7len entre 20-40 a 2.200 m.", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu recent i neu ventada es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11398, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-04", "datavalidesabutlleti": "2025-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Va nevant des del cap de setmana i s'han acumulat en total uns 30 cm a cotes altes, dels quals 10 cm el dilluns sense vent. No obstant aix\u00f2, gran part ha caigut damunt del terra. \u00c9s previst que vagin caient x\u00e0fecs de neu dimarts i dimecres per sobre de 1.800 m. All\u00e0 on hi havia mantell previ, a cota alta, s\u00f3n probables allaus de mida 1 (petita) de forma natural, especialment en ullades de sol; tamb\u00e9 s\u00f3n possibles allaus accidentals, en circular amb els esqu\u00eds, que no tindran capacitat per cobrir una persona. \nDe manera a\u00efllada, hi ha alguna placa antiga tapada per la neu recent. Els llocs delicats estaran a sota colls i carenes orientades a nord. Aquestes plaques seran poc reactives, per\u00f2 en cas de trencar-se, podrien donar alguna allau de mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any, per\u00f2 es van incrementant a cota alta.", "text_tendencia": "A partir de dijous, els problemes per neu recent i neu ventada es poden incrementar. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11400, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]