[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) s\u00e1bado y domingo,\nNOTABLE (3) lunes, por encima de 2.300 m.", "text_estat_mantell": "El fin de semana se esperan nevadas por lo general d\u00e9biles o moderadas, y el lunes m\u00e1s abundantes, con viento efectivo del S y SW.\nSe podr\u00e1n formar placas de viento en todas orientaciones, m\u00e1s frecuentes en N y E, por encima de unos 2.200-2.300 m, en sectores resguardados y bajo collados y cordales. La estructura del manto de la nieve reciente, m\u00e1s densa cuanto m\u00e1s arriba, provocar\u00e1 que las placas puedan ser muy reactivas, sobre todo el lunes, y puedan romper de forma natural, desencadenando aludes de placa que ser\u00edan de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para colgar a una persona, y muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3. Por otra parte, las lluvias hasta unos 2.200-2.300 m de domingo noche y lunes por la ma\u00f1ana podr\u00e1n provocar purgas y aludes de nieve h\u00fameda por debajo de estas cotas, principalmente durante el lunes por la ma\u00f1ana. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. No se descarta actividad de deslizamientos basales en vertientes propicias de cotas bajas y medias.", "text_distribucio": "El s\u00e1bado, los grosores de nieve son inferiores a los habituales para las fechas. Con las nevadas previstas hasta el lunes, pueden incrementarse notablemente, sobre todo por encima de unos 2.400 m.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n de las nevadas podr\u00e1 formar nuevas placas mientras que desaparecer\u00e1 el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10977, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10978, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) s\u00e1bado y domingo,\nNOTABLE (3) lunes, por encima de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "La previsi\u00f3n indica nevadas entre d\u00e9biles y moderadas para el fin de semana y m\u00e1s abundantes de cara al lunes, con viento efectivo del S y SW.\nEstas nevadas con viento podr\u00e1n formar placas de viento en orientaciones N y E principalmente, sin descartar en otras, por encima de unos 2.200-2.300 m, bajo collados y crestas y sectores resguardados. Las placas de viento podr\u00e1n mostrarse muy reactivas, sobre todo el lunes cuando la nieve reciente m\u00e1s densa descanse sobre la nevada previa. Es probable actividad de aludes de placa de viento por la rotura natural de las placas. Los aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona, y muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande. Por otra parte, las lluvias hasta unos 2.200-2.300 m de domingo noche y lunes por la ma\u00f1ana podr\u00e1n provocar purgas y aludes de nieve h\u00fameda por debajo de estas cotas, principalmente durante el lunes por la ma\u00f1ana. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "El s\u00e1bado, el manto todav\u00eda es bastante escaso e irregular, con grosores inferiores a los habituales para la \u00e9poca. Las nevadas previstas hasta el lunes podr\u00e1n incrementar la distribuci\u00f3n y grosor del manto en todo el sector.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n de las nevadas podr\u00e1 formar nuevas placas mientras que ya no se dar\u00e1 el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10972, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10975, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) s\u00e1bado y domingo, MARCADO (3) lunes, por encima de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "La previsi\u00f3n indica nevadas entre d\u00e9biles y moderadas para el fin de semana y m\u00e1s abundantes de cara al lunes, con viento efectivo del S y SW.\nEstas nevadas con viento podr\u00e1n formar placas de viento en orientaciones N y E principalmente, sin descartar en otras, por encima de unos 2.200-2.300 m, bajo collados y crestas y sectores resguardados. Las placas de viento podr\u00e1n mostrarse muy reactivas, sobre todo el lunes cuando la nieve reciente m\u00e1s densa descanse sobre la nevada previa. Es probable actividad de aludes de placa de viento por la rotura natural de las placas. Los aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona, y muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande. Por otra parte, las lluvias hasta unos 2.200-2.300 m de domingo noche y lunes por la ma\u00f1ana podr\u00e1n provocar purgas y aludes de nieve h\u00fameda por debajo de estas cotas, principalmente durante el lunes por la ma\u00f1ana. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "El s\u00e1bado, el manto todav\u00eda es bastante escaso e irregular, con grosores inferiores a los habituales para la \u00e9poca. Las nevadas previstas hasta el lunes podr\u00e1n incrementar la distribuci\u00f3n y grosor del manto en todo el sector.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n de las nevadas podr\u00e1 formar nuevas placas mientras que ya no se dar\u00e1 el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10970, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10976, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Durante el fin de semana se prev\u00e9n nevadas d\u00e9biles y para el lunes moderadas, pero con cota de nieve alta por la ma\u00f1ana y descendiendo a lo largo del d\u00eda, con predominio de viento fuerte del W y SW. Actualmente, el manto nivoso es escaso en espesor y distribuci\u00f3n en todo el sector.\nInternamente, el manto est\u00e1 formado predominantemente por niveles d\u00e9biles que se encuentran por debajo de una costra de fusi\u00f3n-rehielo, mientras que en superficie, el enfriamiento nocturno y el humedecimiento previo han formado una costra.\nLa nevada prevista para el lunes ser\u00e1 en cota alta durante la ma\u00f1ana, por encima de unos 2.200-2.400 m, e ir\u00e1 bajando a medida que pase el d\u00eda. Hasta el lunes al mediod\u00eda no se prev\u00e9n problemas por aludes; a partir de entonces, con la bajada de temperatura y de la cota de nieve, con viento, se podr\u00edan formar algunas placas peque\u00f1as, principalmente en cotas altas de orientaciones N y E, y bajo collados y cordales.", "text_distribucio": "Hay manto nivoso a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.300 m en solanas, pero muy discontinuo hasta las cimas. En cotas altas el manto est\u00e1 venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.200 m, de forma discontinua, s\u00f3lo en umbr\u00edas protegidas del viento y en laderas en bosque. Las nevadas previstas incrementar\u00e1n el espesor de nieve los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "text_tendencia": "Para el lunes se esperan nevadas con viento del SW que podr\u00edan formar placas sobre manto previo. Peligro: en AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 10969, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Durante el fin de semana se prev\u00e9n nevadas d\u00e9biles y para el lunes moderadas, pero con cota de nieve alta por la ma\u00f1ana y descendiendo a lo largo del d\u00eda, con predominio de viento fuerte del W y SW.\nActualmente, el manto nivoso es escaso en espesor y distribuci\u00f3n en todo el sector. Internamente, encontramos niveles d\u00e9biles y una base del manto helada; en superficie est\u00e1 presente una fina costra. La nevada prevista para el lunes ser\u00e1 en cota alta durante la ma\u00f1ana, por encima de unos 2.200 m o m\u00e1s arriba, e ir\u00e1 bajando a medida que pase el d\u00eda. Hasta el lunes al mediod\u00eda no se prev\u00e9n problemas por aludes; a partir de entonces, con la bajada de temperatura y de la cota de nieve, con viento, se podr\u00edan formar algunas placas peque\u00f1as, sobre todo en cotas altas, en sotaventos y bajo collados y cordales.\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de unos 1.900 m de forma restringida. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas. Las nevadas previstas incrementar\u00e1n el espesor de nieve los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "text_tendencia": "Para el lunes se esperan nevadas con viento del SW que podr\u00edan formar placas sobre manto previo. Peligro: en AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 10968, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Se esperan nevadas d\u00e9biles para el fin de semana y moderadas para el lunes pero con cota de nieve alta y acompa\u00f1adas de viento fuerte del W y SW.\nActualmente, el manto nivoso es testimonial en el sector, restringido a sectores resguardados de bosque de cota alta y al l\u00edmite de las cimas. Internamente, encontramos niveles d\u00e9biles que se han ido degradando en los \u00faltimos d\u00edas y costras de fusi\u00f3n-rehielo. En superficie est\u00e1 presente una costra formada por el enfriamiento nocturno y humedecimiento de los d\u00edas previos. La nevada del lunes caer\u00e1 mayoritariamente sobre suelo no innivado y, principalmente, por encima de unos 2.200-2.400 m por la ma\u00f1ana, en forma de lluvia por debajo. De cara al lunes por la tarde, con las nevadas d\u00e9biles y bajada de cota, se podr\u00eda formar alguna plaquita muy local, a sotaventos de cota alta, en orientaciones N y E principalmente, sobre manto previo.\n", "text_distribucio": "La presencia de nieve es testimonial. Hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas, pero de forma discontinua hasta las cumbres, con mayor presencia en sectores boscosos de orientaciones norte. El manto es dif\u00edcilmente esquiable. Las nevadas previstas hasta el lunes incrementar\u00e1n el grosor del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento podr\u00edan formar alguna plaquita muy local sobre los escasos sectores con manto previo. Peligro: en AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 10967, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El fin de semana es posible alguna muy d\u00e9bil nevada, mientras que el lunes se esperan unos 5 mm de precipitaci\u00f3n, pero con cota de nieve muy alta. Las precipitaciones ir\u00e1n acompa\u00f1adas de viento fuerte del W y SW. El manto es escaso en todo el sector, tanto en distribuci\u00f3n como en grosor.\nEn umbr\u00edas altas todav\u00eda se puede encontrar nieve seca mientras que en solanas encontramos una costra por el humedecimiento de los \u00faltimos d\u00edas y el enfriamiento nocturno. El manto internamente presenta alternancia de niveles d\u00e9biles y costras de fusi\u00f3n-rehielo. Las nevadas previstas hasta el lunes no har\u00e1n variar demasiado las condiciones de estabilidad del manto en las que gran parte de la nieve reciente caer\u00e1 sobre suelo no innivado y el sector continuar\u00e1 con situaci\u00f3n favorable, con baja o muy baja probabilidad de actividad de aludes.", "text_distribucio": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca y las d\u00e9biles nevadas previstas hasta el lunes no har\u00e1n variar demasiado estos espesores.", "text_tendencia": "Se esperan nevadas y viento moderados para el martes. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10966, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]