[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) dissabte i diumenge,\nMARCAT (3) dilluns, per damunt de 2.300 m.", "text_estat_mantell": "El cap de setmana s'esperen nevades en general febles o moderades, i dilluns m\u00e9s abundants, amb vent efectiu del S i SW.\nEs podran formar plaques de vent en totes orientacions, m\u00e9s freq\u00fcents en N i E, per sobre d'uns 2.200-2.300 m, en sectors arrecerats i sota colls i carenes. L'estructura del mantell de la neu recent, m\u00e9s densa com m\u00e9s a dalt, provocar\u00e0 que les plaques puguin ser molt reactives, sobretot dilluns, i puguin trencar de forma natural, desencadenant allaus de placa que serien de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona, i molt localment podrien assolir mida 3, gran.\nPer altra banda, les pluges fins a uns 2.200-2.300 m de diumenge nit i dilluns mat\u00ed podran provocar purgues i allaus de neu humida per sota d'aquestes cotes, principalment durant dilluns al mat\u00ed. Les allaus serien de mida 1, petita. No es descarta activitat de lliscaments basals en vessants propicis de cotes baixes i mitjanes.", "text_distribucio": "Dissabte, els gruixos de neu s\u00f3n inferiors als habituals per a les dates. Amb les nevades previstes fins dilluns, es poden incrementar notablement, sobretot per damunt d'uns 2.400 m.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de les nevades podr\u00e0 formar noves plaques mentre que desapareixer\u00e0 el problema de neu humida. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10977, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10978, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) dissabte i diumenge,\nMARCAT (3) dilluns, per damunt de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "La previsi\u00f3 indica nevades entre febles i moderades per al cap de setmana i m\u00e9s abundants de cara a dilluns, amb vent efectiu del S i SW.\nAquestes nevades amb vent podran formar plaques de vent en orientacions N i E principalment, sense descartar-ne a d'altres, per sobre d'uns 2.200-2.300 m, sota colls i carenes i sectors arrecerats. Les plaques de vent es podran mostrar molt reactives, sobretot dilluns quan la neu recent m\u00e9s densa descansi sobre la nevada pr\u00e8via. \u00c9s probable activitat d'allaus de placa de vent pel trencament natural de les plaques. Les allaus serien, en general, de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona, i molt localment podrien assolir mida 3, gran. Per altra banda, les pluges fins a uns 2.200-2.300 m de diumenge nit i dilluns mat\u00ed podran provocar purgues i allaus de neu humida per sota d'aquestes cotes, principalment durant dilluns al mat\u00ed. Les allaus serien de mida 1, petita.", "text_distribucio": "Dissabte, el mantell encara \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s i irregular, amb gruixos inferiors als habituals per a l'\u00e8poca. Les nevades previstes fins dilluns podran incrementar la distribuci\u00f3 i gruix del mantell a tot el sector.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de les nevades podr\u00e0 formar noves plaques mentre que ja no es donar\u00e0 el problema de neu humida. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10972, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10975, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) dissabte i diumenge,\nMARCAT (3) dilluns, per damunt de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "La previsi\u00f3 indica nevades entre febles i moderades per al cap de setmana i m\u00e9s abundants de cara a dilluns, amb vent efectiu del S i SW.\nAquestes nevades amb vent podran formar plaques de vent en orientacions N i E principalment, sense descartar-ne a d'altres, per sobre d'uns 2.200-2.300 m, sota colls i carenes i sectors arrecerats. Les plaques de vent es podran mostrar molt reactives, sobretot dilluns quan la neu recent m\u00e9s densa descansi sobre la nevada pr\u00e8via. \u00c9s probable activitat d'allaus de placa de vent pel trencament natural de les plaques. Les allaus serien, en general, de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona, i molt localment podrien assolir mida 3, gran. Per altra banda, les pluges fins a uns 2.200-2.300 m de diumenge nit i dilluns mat\u00ed podran provocar purgues i allaus de neu humida per sota d'aquestes cotes, principalment durant dilluns al mat\u00ed. Les allaus serien de mida 1, petita.", "text_distribucio": "Dissabte, el mantell encara \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s i irregular, amb gruixos inferiors als habituals per a l'\u00e8poca. Les nevades previstes fins dilluns podran incrementar la distribuci\u00f3 i gruix del mantell a tot el sector.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de les nevades podr\u00e0 formar noves plaques mentre que ja no es donar\u00e0 el problema de neu humida. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10970, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10976, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Durant el cap de setmana es preveuen nevades febles i per dilluns moderades, per\u00f2 amb cota de neu alta al mat\u00ed i baixant al llarg del dia, amb predomini de vent fort de l'W i SW.\nActualment, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s en gruix i distribuci\u00f3 a tot el sector. Internament, el mantell est\u00e0 format predominantment per nivells febles que es troben per sota d'una crosta de fusi\u00f3-regel, mentre que en superf\u00edcie, el refredament nocturn i l'humitejament previ han format una crosta. La nevada prevista per dilluns ser\u00e0 a cota alta durant el mat\u00ed, per sobre d'uns 2.200-2.400 m, i anir\u00e0 baixant a mesura que passi el dia. Fins dilluns al migdia no es preveuen problemes per allaus; a partir de llavors, amb la baixada de temperatura i de la cota de neu, amb vent, es podrien formar algunes plaques petites, principalment a cotes altes d'orientacions N i E, i sota colls i carenes.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.300 m a solanes, per\u00f2 molt discontinu fins als cims. A cotes altes el mantell est\u00e0 ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m, de forma discont\u00ednua, nom\u00e9s en obagues protegides del vent i en vessants amb bosc. Les nevades previstes fins dilluns incrementaran el gruix del mantell.", "text_tendencia": "Per a dilluns s'esperen nevades amb vent del SW que podrien formar plaques sobre mantell previ. Perill: en AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10969, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Durant el cap de setmana es preveuen nevades febles i per dilluns moderades, per\u00f2 amb cota de neu alta al mat\u00ed i baixant al llarg del dia, amb predomini de vent fort de l'W i SW.\nActualment, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s en gruix i distribuci\u00f3 a tot el sector. Internament, hi trobem nivells febles i una base del mantell gelada; en superf\u00edcie hi ha present una fina crosta. La nevada prevista per dilluns ser\u00e0 a cota alta durant el mat\u00ed, per sobre d'uns 2.200 m o m\u00e9s amunt, i anir\u00e0 baixant a mesura que passi el dia. Fins dilluns al migdia no es preveuen problemes per allaus; a partir de llavors, amb la baixada de temperatura i de la cota de neu, amb vent, es podrien formar algunes plaques petites, sobretot a cotes altes, a sotavents i sota colls i carenes.\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt d'uns 1.900 m de forma restringida. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Per a dilluns s'esperen nevades amb vent del SW que podrien formar plaques sobre mantell previ. Perill: en AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10968, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "S'esperen nevades febles per al cap de setmana i moderades per dilluns per\u00f2 amb cota de neu alta i acompanyades de vent fort de l'W i SW.\nActualment, el mantell nival \u00e9s testimonial al sector, restringit a sectors arrecerats de bosc de cota alta i al l\u00edmit dels cims. Internament, hi trobem nivells febles que s'han anat degradant els darrers dies i crostes de fusi\u00f3-regel. En superf\u00edcie hi ha present una crosta formada pel refredament nocturn i humitejament dels dies previs. La nevada de dilluns caur\u00e0 majorit\u00e0riament sobre s\u00f2l nu i, principalment, per sobre d'uns 2.200-2.400 m  al mat\u00ed, amb forma de pluja per sota.\nDe cara a dilluns a la tarda, amb les nevades febles i baixada de cota, es podria formar alguna plaqueta molt local, a sotavents de cota alta, en orientacions N i E principalment, sobre mantell previ.\n", "text_distribucio": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial. Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues, per\u00f2 de forma discont\u00ednua fins als cims, amb major pres\u00e8ncia en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable. Les nevades previstes fins dilluns incrementaran el gruix del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent podrien formar alguna plaqueta molt local sobre els escassos sectors amb mantell previ. Perill: en AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10967, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-25", "datavalidesabutlleti": "2025-01-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El cap de setmana \u00e9s possible alguna molt feble nevada, mentre que per dilluns s'esperen uns 5 mm de precipitaci\u00f3, per\u00f2 amb cota de neu molt alta. Les precipitacions aniran acompanyades de vent fort de l'W i SW.  \nEl mantell \u00e9s esc\u00e0s a tot el sector, tant en distribuci\u00f3 com en gruix. En obagues altes encara es pot trobar neu seca mentre que en solanes hi trobem una crosta per l'humitejament dels darrers dies i el refredament nocturn. El mantell internament presenta alternan\u00e7a de nivells febles i crostes de fusi\u00f3-regel. Les nevades previstes fins dilluns no faran variar gaire les condicions d'estabilitat del mantell en qu\u00e8 gran part de la neu recent caur\u00e0 sobre s\u00f2l nu i el sector continuar\u00e0 amb situaci\u00f3 favorable, amb baixa o molt baixa probabilitat d'activitat d'allaus.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca i les febles nevades previstes fins dilluns no faran variar gaire aquests gruixos. Les nevades previstes fins dilluns incrementaran lleugerament el gruix del mantell.", "text_tendencia": "S'esperen nevades i vent moderats per a dimarts. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10966, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]