<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 31 de enero de 2025 a las 15:41 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 1

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Estós,
Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones de esquí
de Candanchú, Astún, Formigal, Panticosa (lagos) y Cerler,  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24 horas se han registrado nevadas débiles o
moderadas en todos los sectores acompañadas de ventiscas en
cotas altas. Los espesores medidos en la red de observación han
aumentado entre 20 y 30 cm en el sector navarro y occidental del
aragonés, y entre 5 y 10 cm en el oriental. La innivación ha
mejorado sensiblemente en las últimas jornadas, hay nieve desde
cotas bajas (en el sector navarro y occidental aragonés se miden
40 cm a 1500-1700 metros, superándose los 80 cm en Llano de la
Contienda) y se alcanzan ya los 60 cm de espesor a 2100-2200
metros en el Sobrarbe y la Ribagorza donde era más deficitaria.
En la superficie del manto predomina la nieve venteada que se
hunde.
El viento en jornadas previas había formado placas de viento en
diferentes orientaciones, pero con mayor profusión en laderas
norte, este y sudeste, principalmente en las cercanías de
crestas y collados. Con el viento del norte que ha acompañado a
las nevadas más recientes se han formado nuevas placas en
diversas orientaciones, aunque con preferencia en el sector sur,
que a veces se localizan alejadas de crestas y cordales.
Se reportan desde el Alto Gállego varios aludes pequeños o
medianos, raramente grandes, de placa friable o dura con salida
a 2000-2250 m y 2500-3000 m y en orientaciones mayoritariamente
S y E respectivamente.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
1:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Mañana sábado, de madrugada y primeras horas, se registrarán
nevadas débiles o moderadas en todos los sectores con
acumulaciones de nieve reciente que podrán superar los 5-10 cm.
Con estas condiciones aún podrá haber purgas de nieve reciente
en las laderas suficientemente inclinadas de cualquier
orientación, de tamaño pequeño (riesgo de caída) o mediano
(capaz de enterrar a una persona). Pero lo más relevante sigue
siendo la existencia de placas de viento en numerosas
orientaciones de cotas altas, principalmente en las caras este y
norte cercanas a crestas y collados, a las que hay sumar las que
se han formado en caras sur durante este último episodio. Estas
estructuras son susceptibles de fracturarse por sobrecargas
débiles, como es el paso de un esquiador, provocando aludes de
dimensión 2 (mediano) o incluso 3 (grande).

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 1:

Pirineo navarro:
Nuboso, muy nuboso o cubierto de madrugada y primeras horas con
precipitaciones débiles o moderadas, disminuyendo a intervalos
nubosos con apertura de claros en horas centrales. Cota de
nieve: en torno a 1200 metros. Temperaturas sin cambios o en
ligero ascenso. Heladas débiles o moderadas, persistentes en
cotas altas. Viento moderado del noroeste, con intervalos de
intensidad fuerte en cotas altas y zonas expuestas, girando a
norte y nordeste amainando por la tarde.
Pirineo aragonés:
Nuboso, muy nuboso o cubierto de madrugada y primeras horas con
precipitaciones débiles o moderadas, disminuyendo a intervalos
nubosos con apertura de grandes claros. Cota de nieve: en torno
a 1000 metros. Temperaturas mínimas en descenso, y máximas con
pocos cambios. Heladas moderadas, fuertes y persistentes en
cotas altas. Viento moderado del noroeste girando a norte, con
intervalos de intensidad fuerte en cotas altas, amainando por la
tarde.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 60 km/h

5.- Avance para el domingo, día 2:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>