[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En orientaciones norte el manto se muestra bastante estable, a menudo muy endurecido superficialmente, aunque internamente encontramos niveles d\u00e9biles. En orientaciones este, oeste y sur, la estabilidad es menor, y en cotas altas, por encima de unos 2.300 m, la presencia de niveles d\u00e9biles internos puede provocar, por sobrecarga d\u00e9bil o fuerte, principalmente bajo collados y cordales, el desencadenamiento de alg\u00fan alud, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero que localmente puede alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nPor otra parte, no se descarta localmente actividad de deslizamientos basales en vertientes propicias, as\u00ed como alguna purga de nieve seca, debido a la nieve polvo reciclada presente en algunos sectores.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.500 my 1.700 m en S. A unos 2.200 m encontramos espesores entre los 50 y los 90 cm, en umbr\u00edas.", "text_tendencia": "El enfriamiento del manto disminuir\u00e1 por la presencia de nubosidad. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10901, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas precipitaciones han sido muy d\u00e9biles o inapreciables. El terreno se muestra con un manto nivoso discontinuo, de poco grosor mayoritariamente, y encostrado. El enfriamiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas ha hecho desarrollar y activar capas d\u00e9biles persistentes. Localmente, all\u00ed donde exista estructura de placa, es posible, al paso de una persona, provocar su ruptura y propagaci\u00f3n. Los lugares peligrosos los encontramos en sectores aislados, muy protegidos, sobre todo en umbr\u00edas elevadas. Los aludes que se puedan desencadenar ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona en terreno abierto. Hay que tener cuidado, por un lado, con las costras, que se presentan resbaladizas y que con su degradaci\u00f3n, en algunos puntos no son portantes; y por otra parte, hay que prestar atenci\u00f3n a la nieve venteada, que aunque muy aisladamente, en terreno trampa, puede causarnos mayores consecuencias.", "text_distribucio": "Existe presencia de nieve a partir de unos 1.700 m de forma testimonial, m\u00e1s continua a partir de 2.000 m en N y 2.300 m en S, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el suelo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo de forma local, en sectores aislados y resguardados de cota alta.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10900, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas precipitaciones han sido muy d\u00e9biles o inapreciables. El terreno se muestra con un manto nivoso discontinuo, de poco grosor mayoritariamente, y encostrado. El enfriamiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas ha hecho desarrollar y activar capas d\u00e9biles persistentes. Localmente, all\u00ed donde exista estructura de placa, es posible, al paso de una persona, provocar su ruptura y propagaci\u00f3n. Los lugares peligrosos los encontramos en sectores aislados muy protegidos, sobre todo en umbr\u00edas elevadas. Los aludes que se puedan desencadenar ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona en terreno abierto. Hay que tener cuidado, por un lado, con las costras, que se presentan resbaladizas y que con la degradaci\u00f3n, en algunos puntos no son portantes; y por otra parte, hay que prestar atenci\u00f3n a la nieve venteada, que aunque muy aisladamente, en terreno trampa, puede causarnos mayores consecuencias.", "text_distribucio": "Hay manto a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas y testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el suelo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable en el centro y sur del sector, y en el extremo norte, es esquiable localmente en tubos y sectores resguardados.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10899, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "No se han producido nuevas precipitaciones y no hay cambios en la estabilidad de un manto que, por lo general, es muy escaso. El enfriamiento del manto nivoso de los \u00faltimos d\u00edas ha hecho desarrollar y activar capas d\u00e9biles persistentes. Localmente, all\u00ed donde exista estructura de placa, es posible, al paso de una persona, provocar su ruptura y propagaci\u00f3n. Los lugares peligrosos los encontramos en sectores aislados muy protegidos, sobre todo en umbr\u00edas elevadas. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona en terreno abierto. Hay que tener cuidado, por un lado, con las costras, especialmente resbaladizas, y por otro, con la nieve venteada en terreno trampa, donde las consecuencias pueden ser mayores.  ", "text_distribucio": "Hay manto nivoso a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 m en solanas. En cotas altas el manto est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en laderas con bosque y laderas protegidas del viento.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10898, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "No se han producido nuevas precipitaciones, o en todo caso inapreciables o muy d\u00e9biles, y la situaci\u00f3n sigue favorable, sin problemas por aludes debido a un manto escaso y bien asentado. Por lo general, all\u00ed donde encontramos nieve, predominan las costras de rehielo superficiales y niveles d\u00e9biles internos (facetas y cubiletes). En el Moixer\u00f3 es pr\u00e1cticamente todo crosta. Internamente, debajo de las costras hay facetas. Hay que tener cuidado con estas costras, que se presentan resbaladizas, y tambi\u00e9n prestar atenci\u00f3n a su degradaci\u00f3n, ya que en algunos puntos no son portantes. Vigilad en terreno trampa, como en la salida de las Canals, donde un resbal\u00f3n puede causarnos graves consecuencias.\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de 1.900 m y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "No se prev\u00e9n cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10897, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "No se han producido nuevas precipitaciones. La situaci\u00f3n es favorable y no se esperan problemas por aludes. El manto nivoso es muy escaso y discontinuo. En superficie est\u00e1 formado por costras de rehielo y se presenta muy fr\u00edo. Estas costras superficiales se degradan a facetas (polvo reciclado) debido al enfriamiento. Internamente, se intercalan cristales facetados y cubiletes con costras de rehielo. Hay que tener cuidado con las costras resbaladizas y el manto endurecido para evitar resbalones, por lo que se recomienda el material de seguridad para evitarlos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo a partir de los 2.100 m, de forma local, donde hay nieve disponible y en umbr\u00edas.", "text_tendencia": "No se prev\u00e9n cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10896, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo entre 1 (sector m\u00e1s occidental) y 15 cm (sector m\u00e1s oriental) de nieve reciente acompa\u00f1ados de viento moderado del este. Se han podido formar algunas placas blandas de viento, peque\u00f1as, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo, escaso en todo el sector. La presencia de una costra superficial en este manto previo hace que el contacto o uni\u00f3n entre la nieve reciente y la vieja sea malo. Estas nuevas placas se podr\u00edan encontrar sobre todo en orientaciones norte y oeste, y en caso de romperlas accidentalmente a nuestro paso y desencadenar un alud, ser\u00eda de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Internamente, por debajo de la costra, contin\u00faa la presencia de niveles d\u00e9biles internos que se podr\u00e1n seguir desarrollando.", "text_distribucio": "La reciente nevada ha dejado un manto continuo hasta cota baja en gran parte del sector, pero de escaso grosor. Sigue siendo esquiable en sectores muy restringidos, s\u00f3lo en tubos y lugares resguardados del viento, y alguna vertiente innivada sobre terreno exclusivamente herboso.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse lentamente. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10894, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10895, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]