[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "En orientacions nord el mantell es mostra for\u00e7a estable, sovint molt endurit superficialment, tot i que internament trobem nivells febles. En orientacions est, oest i sud, l\u2019estabilitat \u00e9s menor, i en cotes altes, per damunt d\u2019uns 2.300 m, la pres\u00e8ncia de nivells febles interns pot provocar, per sobrec\u00e0rrega feble o forta, principalment sota colls i carenes, el desencadenament d\u2019alguna allau, en general de mida 1, petita, per\u00f2 que localment pot assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nPer altra banda, no es descarta localment activitat de lliscaments basals en vessants propicis aix\u00ed com alguna purga de neu seca, a causa de la neu pols reciclada present en alguns sectors.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A uns 2.200 m trobem gruixos entre els 50 i els 90 cm, a obagues.", "text_tendencia": "El refredament del mantell disminuir\u00e0 per la pres\u00e8ncia de nuvolositat. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10901, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Les darreres precipitacions han estat molt febles o inapreciables. El terreny es mostra amb un mantell nival discontinu, de poc gruix majorit\u00e0riament, i encrostat. El refredament del mantell d'aquests darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible, al pas d'una persona, provocar el seu trencament i la seva propagaci\u00f3. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus que es puguin desencadenar serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona en terreny obert.\nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i que amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants; i d'altra banda, cal parar atenci\u00f3 amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos conseq\u00fc\u00e8ncies majors.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10900, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Les darreres precipitacions han estat molt febles o inapreciables. El terreny es mostra amb un mantell nival discontinu, de poc gruix majorit\u00e0riament, i encrostat. El refredament del mantell d'aquests darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible, al pas d'una persona, provocar el seu trencament i la seva propagaci\u00f3. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus que es puguin desencadenar serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona en terreny obert.\nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i que amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants; i d'altra banda, cal parar atenci\u00f3 amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos conseq\u00fc\u00e8ncies majors.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10899, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "No s'han produ\u00eft noves precipitacions i no hi ha canvis en l'estabilitat d'un mantell que, en general, \u00e9s molt esc\u00e0s. El refredament del mantell nival dels darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible, al pas d'una persona, provocar el seu trencament i la seva propagaci\u00f3. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus seran de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar una persona en terreny obert. \nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altra amb la neu ventada en terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.  ", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10898, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "No s'han produ\u00eft noves precipitacions, o en tot cas inapreciables o molt febles, i la situaci\u00f3 continua favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i ben assentat. En general, all\u00e0 on trobem neu, predominen les crostes de regel superficials i nivells febles interns (facetes i gobelets). Al Moixer\u00f3 \u00e9s pr\u00e0cticament tot crosta. Internament, sota les crostes hi ha facetes. Cal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses, i tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 a la seva degradaci\u00f3, ja que en alguns punts no s\u00f3n portants.\nVigileu en terreny trampa, com a la sortida de les Canals, on una relliscada pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10897, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "No s'han produ\u00eft noves precipitacions. La situaci\u00f3 \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus. El mantell nival \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu. En superf\u00edcie est\u00e0 format per crostes de regel i es presenta molt fred. Aquestes crostes superficials es degraden a facetes (pols reciclada) a causa del refredament. Internament, s'intercalen cristalls facetats i gobelets amb crostes de regel. Cal anar amb compte amb les crostes relliscoses i el mantell endurit per evitar relliscades, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar-les.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a partir dels 2.100 m, de forma local, all\u00e0 on hi ha neu disponible i a obagues.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10896, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-17", "datavalidesabutlleti": "2025-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Han caigut entre 1 (sector m\u00e9s occidental) i 15 cm (sector m\u00e9s oriental) de neu recent acompanyats de vent moderat de l'est. S'han pogut formar algunes plaques toves de vent, petites, all\u00e0 on hi havia mantell previ, que \u00e9s esc\u00e0s a tot el sector. La pres\u00e8ncia d'una crosta superficial en aquest mantell previ fa que el contacte o lligam entre la neu recent i la vella sigui dolent. Aquestes noves plaques es podrien trobar sobretot en orientacions nord i oest, i en cas de trencar-les accidentalment al nostre pas i desencadenar una allau, seria de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.\nInternament, per sota de la crosta, continua la pres\u00e8ncia de nivells febles interns que es podran continuar desenvolupant.", "text_distribucio": "La recent nevada ha deixat un mantell continu fins a cota baixa a gran part del sector, per\u00f2 d'esc\u00e0s gruix. Continua sent esquiable en sectors molt restringits, nom\u00e9s en tubs i llocs arrecerats del vent, i algun vessant innivat sobre terreny exclusivament herb\u00f3s.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se lentament. Perill: ESTACIONARI O EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10894, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10895, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]