[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.000 m,\nFEBLE (1), per sota.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada (5-10 cm) ha caigut sense vent. En circular pel terreny s'han observat algunes purgues accidentals, en vessant amb forta inclinaci\u00f3. Aquesta neu nova ha caigut damunt del gebre format recentment en superf\u00edcie. Per diumenge, amb les clarianes previstes, podran caure purgues naturals, en vessants moderadament inclinats i tamb\u00e9 podrem generar aquestes purgues de manera accidental, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. Tamb\u00e9 podrem trobar plaques generades dies enrera que romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes o neu granulada, sobretot a obagues inclinades elevades i poc freq\u00fcentades. Les trobarem per damunt del nivell de bosc, a orientaci\u00f3 nord-oest, nord, nordest i est. En cas de trencar-se en circular-hi pel damunt es podran generar allaus que assoliran, en general, una mida petita, sense capacitat de cobrir una persona. \n ", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m a l'Aran (1.600 m a la Franja Nord Pallaresa), tot i que no hi ha continuitat fins arribar als 1.600 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.000 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11358, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11374, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada -feble- no ha generat canvis en l'estabilitat del mantell. Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. Aquesta nevada ha deixat neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte. Per tant, podrem esperar alguna purga, generada, per  exemple, en circular amb els esqu\u00eds. No descartem trobar alguna placa de dies enrera, poc reactiva, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Les possibles allaus seran accidentals i petites (mida 1), sense capacitat de cobrir una persona.\nVigileu amb el terreny trampa on una allau petita o purga podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11370, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), al sud del sector, sota colls i crestes.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha deixat 5 cm de neu nova al nord del sector i prop de 15 cm al sud. Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. Aquesta nevada ha deixat neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte. Per tant, podrem esperar alguna purga, generada, per exemple, en circular amb els esqu\u00eds. No descartem trobar alguna placa de dies enrera, poc reactiva, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Les possibles allaus seran accidentals i petites (mida 1), sense capacitat de cobrir una persona.\nVigileu amb el terreny trampa on una allau petita o purga podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11373, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La nevada ha estat feble, amb poc vent, i ha generat una fina capa de neu nova, humitejada. Malgrat la neu recent, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell, El mantell es mostra ben assentat. A les obagues de cotes m\u00e9s altes trobarem, a les capes internes, part\u00edcules facetades que es mantenen latents, sota crostes gruixudes. Per diumenge podrem trobar alguna placa, petita, sobretot en orientacions nord i nord-est, sota colls i carenes. Les plaques s\u00f3n poc reactives perqu\u00e8 romanen sota crostes gruixudes. En general, la situaci\u00f3 \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus. En cas que nevi m\u00e9s del previst, amb les clarianes, podr\u00e0 caure alguna purga de neu recent en terreny inclinat, a cota alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.700 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11364, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), a la sortida de les Canals del Cad\u00ed.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat prop de 15 cm de neu per damunt dels 2.000 m. Aquesta neu recent (una mica humida), reposa damunt de crostes gruixudes. Amb els nous x\u00e0fecs previstos es podr\u00e0 acumular una mica m\u00e9s de neu nova, damunt de la caiguda recentment. Nom\u00e9s en vessants for\u00e7a inclinats, com ara al Cad\u00ed, podr\u00e0 caure alguna purga de neu recent (humida) que no podr\u00e0 enterrar una persona, per\u00f2 que ens podria desequilibrar i fer-nos caure, sobretot a la sortida de les Canals.\nCompte amb les relliscades a la sortida de les Canals del Cad\u00ed, a causa de la pres\u00e8ncia de crostes enterrades que poden quedar amagades per la neu m\u00e9s nova.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.500 m, sent esquiable a partir dels 1.800 m, nom\u00e9s a prats. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11366, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La nevada ha acumulat al voltant de 10 cm amb la previsi\u00f3 de nous x\u00e0fecs. Per sota de la neu m\u00e9s recent apareixen crostes gruixudes, dures, i tamb\u00e9 facetes o gobelets, en nivells interns. Per diumenge la situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus estar\u00e0 marcada per la neu recent. En terreny inclinat, a obagues amb mantell previ, podr\u00e0 caure alguna purga accidental en circular amb els esqu\u00eds, que no tindr\u00e0 capacitat per enterrar una persona. La nevada recent ha caigut sense vent, per\u00f2 no descartem trobar alguna placa petita de dies enrera, a\u00efllada, sota d\u2019algun coll o carena, que quedar\u00e0 enterrada per la neu nova. En cas de trencar-se nom\u00e9s generaria alguna purga o alguna allau de mida petita.\nAmb l'humitejament de la neu no es descarta alguna purga natural, en vessants inclinats, amb mantell previ.", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 1.500 m, esquiable a partir dels 2.000 m a obagues. A les solanes, la neu nova ha caigut damunt del terra nu. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11363, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-01", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Les darreres enfarinades no han fet canviar l'estabilitat del mantell. La neu recent no generar\u00e0 problemes d'allaus perqu\u00e8 gran part est\u00e0 caient damunt del terra. All\u00e0 on hi havia mantell previ, a cota alta, podrem generar alguna purga accidental, en circular amb els esqu\u00eds, que no tindr\u00e0 capacitat per cobrir una persona.\nDe manera a\u00efllada, trobarem alguna placa antiga, localitzada. Els llocs delicats estaran a sota colls i carenes orientades a nord i nord-est. Aquestes plaques seran poc reactives,  per\u00f2 en cas de trencar-se i propagar, a causa del poc gruix existent, nom\u00e9s generaran purgues o allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.\nEn cas que nevi m\u00e9s del previst, amb les clarianes, podr\u00e0 humitejar-se la neu recent i caure en forma de boles o de purgues, a\u00efllades, nom\u00e9s a cota alta, amb mantell previ.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.600 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11372, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]