{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kulde og en generelt roligere v\u00e6rsituasjon gj\u00f8r at fokksn\u00f8 i overflaten gradvis blir fastere. Det vil derfor v\u00e6re f\u00e6rre steder i terrenget der man kan p\u00e5virke svake lag lengre ned i sn\u00f8dekket. Det er imidlertid fremdeles mulig for skil\u00f8pere og sn\u00f8skutere \u00e5 l\u00f8se ut sn\u00f8skred. Mest utsatte himmelretninger er nord- og vestvendt terreng, men ta h\u00f8yde for skredfarlig sn\u00f8 i alle himmelretninger.\nSpesielt utsatte omr\u00e5der er omr\u00e5der med fersk innbl\u00e5st fokksn\u00f8, og overganger fra tynt til tykt sn\u00f8dekke. \n \n\n\n\n\n",
        "highlights": "There are weak layers in the snow cover that can be triggered by a skier or snowmobile, especially where there is fresh wind-deposited snow and where the snow cover is thin."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2023-12-21 15:38:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Lite til ingen sn\u00f8 sist uke. Noe vind, hovedsakelig fra s\u00f8r og \u00f8st, har den siste uken har f\u00f8rt til stor utbredelse av fokksn\u00f8 med ulik fasthet. Sn\u00f8fordelingen og sn\u00f8mengden varierer relativt mye innad i regionen, men generelt godt med sn\u00f8 og fint skif\u00f8re fra ca. 300 moh. Myk sn\u00f8 er \u00e5 finne i forsenkninger og leformasjoner. Utsatte omr\u00e5der for vind er avbl\u00e5st. Mest sn\u00f8 \u00f8st i regionen.\nUnder siste tids fokksn\u00f8 finnes kantkorn i n\u00e6rheten av skarelag som ble dannet 14.12. Mot bakken ligger velutviklet kantkorn.\n\n\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8 ligger i enkelte heng opp\u00e5 et nedf\u00f8yket svakt lag med nysn\u00f8. I ytre str\u00f8k kan det fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom n\u00e6r terrengfeller. I l\u00f8pet av torsdagen vil vinden \u00f8ke noe og enkelte nye fokksn\u00f8flak vil dannes.\n\nLenger inn i landet finnes det et vedvarende svakt lag som ligger over et skarelag. Dette svake laget er nok vanskelig \u00e5 p\u00e5virke, men enkelte steder, som i overgang fra tynt til tykkere sn\u00f8dekke eller over konvekser vil det v\u00e6re mulig.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow.  In coastal regions, small snow slabs can be triggered. Inland there is still a persistent weak layer in the snow, which is in general hard to trigger. Keep in mind that even small avalanches can have consequences if you fall into rocky terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2023-12-21 15:38:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er stort sett vindp\u00e5virket. Mange steder finnes det harde, b\u00e6rende fokksn\u00f8flak, s\u00e6rlig lengst ut p\u00e5 kysten og generelt p\u00e5 vindutsatte terrengformer. Det ligger mest sn\u00f8 i nordvendte heng. Fremstikkende terrengformer er avbl\u00e5st i alle himmelretninger. I noen lesider, i forsenkninger og i skogen finner man fortsatt ubunden sn\u00f8.\nEt vedvarende svakt lag er til stede i alle himmelretninger rundt et skarelag fra tidligere i h\u00f8st. Det er godt utviklet, men virker vanskelig \u00e5 p\u00e5virke.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det neste d\u00f8gnet vil det v\u00e6re noe vind fra s\u00f8r og ferske fokksn\u00f8flak kan dannes. Enkelte steder kan det v\u00e6re lett for en skikj\u00f8rer \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r forsiktig i nordvendt sektor. \n\nSn\u00f8skredfaren er generelt lavere p\u00e5 ytre enn indre str\u00f8k. Her finnes det et vedvarende svakt lag dypere nede i sn\u00f8dekket. Dette virker lite potent, men i indre str\u00f8k og i overgangen til tynt sn\u00f8dekke kan dette ikke helt utelukkes. \n",
        "highlights": "Be careful in areas with recently formed windslabs, especially in the western part of the region above treeline. A persistent weak layer of facets may also be triggered, especially where the snow cover is thin and inland. This layer has shown little response in the last days, but can not be neglected yet."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2023-12-21 15:38:02",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:02",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Onsdag kom det noe nysn\u00f8 vest i regionen, dvs p\u00e5 \u00d8ksfjordhalv\u00f8ya. I skogen, fjelldaler, s\u00f8kk og renner ligger denne l\u00f8s og ubunden. Over tregrensen finnes flak av ulik hardhet. Lenger \u00f8st og nord er mye av terrenget avbl\u00e5st. Mange steder finnes det harde, b\u00e6rende fokksn\u00f8flak. S\u00e6rlig i nordvendt terreng har det samlet seg litt mer sn\u00f8, v\u00e6r obs p\u00e5 fokksn\u00f8flak her. \n\nFokksn\u00f8en dannet den siste tiden ligger p\u00e5 svake lag av nedf\u00f8yket nysn\u00f8 og overflaten\u00e6rt kantkorn (sannsynligvis dannet rundt den 16.12), mest i nordlig sektor. \n\nLenger nede i sn\u00f8dekket finnes et vedvarende svakt lag av kantkorn. Faretegn har v\u00e6rt frav\u00e6rende fra disse vedvarende svake lagene i det siste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I l\u00f8pet av torsdagen vil ferske fokksn\u00f8flak dannes. Fokksn\u00f8en legger seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke og trenger tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg.  \n\nFaretegn har v\u00e6rt frav\u00e6rende fra dypereliggende vedvarende svake lag i de siste. Det er vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 disse lagene, men hvis det g\u00e5r skred kan de bli store.\n\n\n",
        "highlights": "Be careful in leeward slopes, wind deposited snow are covering persistent weak layers. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2023-12-21 15:38:02",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:02",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I l\u00f8pet av torsdagen er ferske fokksn\u00f8flak blitt dannet pga vind fra s\u00f8r og s\u00f8rvest. Ogs\u00e5 dagene f\u00f8r det har sterk vind preget sn\u00f8dekket. Over skoggrensa er sn\u00f8en mer vindp\u00e5virket, over 500 moh har det flere steder lagt seg opp hardere fokksn\u00f8flak. Under skoggrensa, i skjermede formasjoner er det fortsatt noe l\u00f8ssn\u00f8, men mindre enn p\u00e5 onsdagen. \n\nDen ferske fokksn\u00f8en legger seg p\u00e5 et vedvarende svakt lag (sannsynligvis dannet rundt 15.12.). Enkelte steder er det ogs\u00e5 blitt observert et skarelag i sn\u00f8dekket. Ved bakken finnes det kantkorn og begerkrystaller, men dette er for tiden av mindre betydning."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden i l\u00f8pet av torsdagen vil f\u00f8re til ferske fokksn\u00f8flak. P\u00e5lagring vil s\u00e6rlig v\u00e6re i nordlig sektor. Fokksn\u00f8en legger seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke og bruker tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg. Her kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut store flakskred. Fjernutl\u00f8sing er mulig. \n\nHusk at nysn\u00f8en ogs\u00e5 i skjermede formasjoner og lavere i terrenget har lagt seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke og myke flakskred heller ikke helt kan utelukkes her. \n",
        "highlights": "Complex conditions with two weak layers in the snowpack. Be especilally careful in areas where fresh wind deposited snow add weight to the weak snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2023-12-21 15:38:03",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:03",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det er kommet 10-20 cm nysn\u00f8 f\u00f8rste del av uken. Under 200 moh har dette lagt seg p\u00e5 et skarelag, dannet etter mildv\u00e6ret i helgen (16.12.). Over 200 moh er skaren mindre utviklet og sn\u00f8en er gradvis mer vindp\u00e5virket. \n\nDet er flere svake lag i sn\u00f8dekket, fra kantkorn ved bakken, over skarelag dypere i sn\u00f8dekket og kantkorn under fokksn\u00f8en/over skaren fra de siste dagene. B\u00e5de det svake laget under fokksn\u00f8en og dypere nede i sn\u00f8dekket har vist seg \u00e5 v\u00e6re potente, b\u00e5de med tanke p\u00e5 stabilitetstestresultater og faretegn. Dr\u00f8nn i sn\u00f8en og naturlig utl\u00f8ste skred er blitt observert. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en som kom onsdag er i ferd med \u00e5 stabilisere seg i relativt milde temperaturer. Fokksn\u00f8flak kan likevel v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut i enkelte f\u00e5 heng der de har lagt seg over kantkorn i overflaten fra tidligere i uken. \n\nVedvarende svake lag dypere i sn\u00f8dekket virker generelt vanskelige \u00e5 p\u00e5virke og har gitt lite faretegn den siste tiden.\n\nLavere temperaturer p\u00e5 indre str\u00f8k av regionen gj\u00f8r at skredfaren potensielt er noe h\u00f8yere der enn p\u00e5 Kval\u00f8ya og Ringvass\u00f8ya. ",
        "highlights": "Be careful in leeward slopes, wind deposited snow are covering persistent weak layer. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds. Mild temperatures on Kval\u00f8ya and Ringvass\u00f8ya potentially makes the avalanche danger somewhat lover here than inland."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2023-12-21 15:38:04",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:04",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I l\u00f8pet av onsdagen kom det ca 10 cm nysn\u00f8 i regionen. I skogen er denne sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, men fra skoggrensen og oppover har det dannet seg fokksn\u00f8flak. Torsdag er sn\u00f8en fuktet og tung opp til ca 500moh. Det finnes eldre lag med kantkorn i sn\u00f8dekket, b\u00e5de ved bakken og noe h\u00f8yere i sn\u00f8dekket. \nSn\u00f8dekket er varierende og inneholder noen vedvarende svake lag. Dypere nede i sn\u00f8en er det observert svake lag under helgens nysn\u00f8. Faretegn som skytende sprekker og dr\u00f8nn har blitt observert. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fra f\u00f8rste del av uken er n\u00e5 trolig vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. \n\nJokeren i sn\u00f8dekket er svake lag av overflaterim/kantkorn. Enkelte steder kan det v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 disse lagene. Problemet virker mest utbredt over 500 moh. Sjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. \n\nI lavlandet hvor sn\u00f8dekket har v\u00e6rt v\u00e5tt, vil det bli stabile forhold n\u00e5 som det fryser p\u00e5. ",
        "highlights": "Wind slabs are hard to trigger. Weak layers of surface hoar and/or facets are lingering. Check the snowpack before committing to steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2023-12-21 15:38:05",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:05",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er generelt tynt b\u00e5de i h\u00f8yden og i lavereliggende omr\u00e5der. I helgen har mildv\u00e6r med regn fuktet \u00f8vre deler av sn\u00f8dekket opp til ca 400 moh. \n\nDet er sv\u00e6rt ujevn fordeling av sn\u00f8en i h\u00f8yden p\u00e5 grunn av kraftig vind. \nSvake lag av kantkorn fortsatt er intakte. I leformasjoner finner vi fokksn\u00f8flak som ligger p\u00e5 toppen av disse svake lagene.\n\nUnder den ferskeste fokksn\u00f8en er det tendens til kantkorn. F\u00f8lg n\u00f8ye med dette laget fremover n\u00e5r/om det blir klarv\u00e6r. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til omr\u00e5der som har f\u00e5tt mest nysn\u00f8 de siste dagene, og det er krevende forhold. \n\nJokeren i sn\u00f8dekket er svake lag av kantkorn. Noen steder kan det v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut store skred p\u00e5 disse lagene. Problemet virker mest utbredt over 400 moh og rundt skoggrensen. Sjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. Fjernutl\u00f8sning er mulig. \n\nNysn\u00f8 og vind har de siste dagen dannet ustabile fokksn\u00f8flak ogs\u00e5 der det ikke er vedvarende svake lag.\n",
        "highlights": "Challenging conditions. Weak layers of facets are lingering and can be triggered. The problem seems most prominent around the treeline. Check the snowpack before committing to steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2023-12-21 15:38:06",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:06",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Under tregrensen er det mye l\u00f8s ubunden sn\u00f8. Over tregrensen er sn\u00f8dekket tildels kraftig p\u00e5virket av vind. Det veksler mellom noe l\u00f8s ubunden sn\u00f8 i skjermede formasjoner, til ahrdvindpakket og \n\nDet er store lokale forskjeller i hvor mye sn\u00f8 som har kommet, mest sn\u00f8 er det kommet i Tamokdalen. \n\nMildv\u00e6rsgrensen har v\u00e6rt p\u00e5 ca 400 moh n\u00e5 i helgen. \n\n\nDet er flere vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket. St\u00f8rst utfordringer er det med et kantkornlag som ligger under den ferske fokksn\u00f8en. S\u00e6rlig rundt skoggrensen virker lagene mest aktive. Torsdag meldes det om store dr\u00f8nn og skytende sprekker."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er st\u00f8rst der nysn\u00f8en fra torsdag er p\u00e5virket av vinden. Her vil det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut myke fokksn\u00f8flak. \n\nFokksn\u00f8enflakene som ble dannet f\u00f8rste del av uken er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke.   \n\nJokeren i sn\u00f8dekket er svake lag av overflaterim/kantkorn. Enkelte steder kan det v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 disse lagene. Problemet virker mest utbredt over 500 moh og \u00f8st i regionen. Sjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. \n",
        "highlights": "Use caution if wind slabs start to form in Thursday's snowfall. Weak layers of surface hoar and/or facets are lingering. The problem is most common in Vester\u00e5len. Check the snowpack before committing to steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2023-12-21 15:38:07",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:07",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Torsdag morgen er det kommet 15-20 cm med nysn\u00f8 i V\u00e5gan. \n\nMildv\u00e6ret har dannet en solid pakke opptil ca 300 moh. Sn\u00f8fordelingen er ujevn over skoggrensen. Leomr\u00e5der har mye sn\u00f8, men utsatte steder og forh\u00f8yninger har mindre sn\u00f8. \n\nOpp til ca 500 moh l\u00e5 det en tynn mildv\u00e6rsskare f\u00f8r sn\u00f8fallet natt til torsdag. \nStedvis er svake lag av kantkorn og rim fortsatt intakte under fokksn\u00f8en. Mest utbredt i Vester\u00e5len. Dette ble bekreftet av observasjoner av dr\u00f8nn i sn\u00f8dekket p\u00e5 mandag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til vedvarende svake lag. S\u00e6rlig rundt skoggrensen virker problemet utbredt og det er for en enkelt skil\u00f8per \u00e5 p\u00e5virke laget. \n\nSjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. Fjernutl\u00f8sning er mulig. \n\nFokksn\u00f8en fra de siste dagene stabilisere seg og er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. ",
        "highlights": "Weak layers of facets are lingering and can easily be triggered. Check the snowpack before committing to steeper slopes. The area around the treeline seem most prone. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2023-12-21 15:38:07",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:07",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er generelt tynt i lavereliggende omr\u00e5der etter mye regn de f\u00f8rste del av uken. \nI h\u00f8yere omr\u00e5der kom nedb\u00f8ren som sn\u00f8. Stedvis kom det 30 til 50 cm. Det har dannet seg tykke fokksn\u00f8flak i leformasjoner grunnet kraftig vind fra hovedsakelig vestlige retninger. \n\nSvake lag av kantkorn og rim er fremdeles intakte. Det finnes svake lag b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere opp i sn\u00f8dekket."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til omr\u00e5der rundt skoggrensen hvor det kan v\u00e6re ustabile fokksn\u00f8flak etter \u00f8stavinden torsdag.\n\nJokeren i sn\u00f8dekket er svake lag av overflaterim/kantkorn. Men lagene er n\u00e5 under tykke, harde fokksn\u00f8flak og derfor vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. \nProblemet virker mest utbredt over 500 moh. Sjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. Fjernutl\u00f8sning er mulig. \n\n",
        "highlights": "Use caution around treeline, wind slabs could be triggered. Weak layers of surface hoar and/or facets are lingering and can be triggered. Check the snowpack before committing to steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2023-12-21 15:38:08",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:08",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er generelt tynt i lavereliggende omr\u00e5der etter mye regn de siste dagen. Det er smelteriller og andre tegn opptil ca 400 moh.\nI h\u00f8yere omr\u00e5der kom nedb\u00f8ren som sn\u00f8. Mest i indre deler. Det har dannet seg tykke fokksn\u00f8flak i leformasjoner grunnet kraftig vind fra hovedsakelig vestlige retninger. \nSvake lag av kantkorn og rim fremdeles er intakte som observasjoner (s\u00f8r i regionen) av tydelige dr\u00f8nn og skytende sprekker p\u00e5 mandag viser. \n\nDet finnes svake lag b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere opp i sn\u00f8dekket."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til omr\u00e5der rundt skoggrensen hvor det kan v\u00e6re ustabile fokksn\u00f8flak etter \u00f8stavinden torsdag. \n\nJokeren i sn\u00f8dekket er svake lag av overflaterim/kantkorn. Men lagene er n\u00e5 under tykke, harde fokksn\u00f8flak og derfor sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. \n\nProblemet virker mest utbredt over 500 moh. Sjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. Fjernutl\u00f8sning er mulig. \n\n",
        "highlights": "Use caution around treeline, wind slabs could be triggered. Weak layers of surface hoar and/or facets are lingering and can be triggered. Check the snowpack before committing to steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2023-12-21 15:38:09",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:09",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er generelt tynt i lavereliggende omr\u00e5der etter mye regn de siste dagene.\nI h\u00f8yere omr\u00e5der kom nedb\u00f8ren som sn\u00f8. Mest i indre deler hvor det har kommet sv\u00e6rt mye sn\u00f8 siden l\u00f8rdag. Det har dannet seg tykke fokksn\u00f8flak i leformasjoner grunnet kraftig vind fra hovedsakelig vestlige retninger. \nSvake lag av kantkorn og rim fremdeles er intakte, men er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til omr\u00e5der rundt skoggrensen hvor det kan v\u00e6re ustabile fokksn\u00f8flak etter \u00f8stavinden torsdag.\n\nJokeren i sn\u00f8dekket er svake lag av overflaterim/kantkorn. Men lagene er n\u00e5 under tykke, harde fokksn\u00f8flak og derfor vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. \nProblemet virker mest utbredt over 500 moh. Sjekk sn\u00f8dekket f\u00f8r du g\u00e5 inn i bratte leheng. Fjernutl\u00f8sning er mulig. \n\n",
        "highlights": "Use caution around treeline, wind slabs could be triggered. Weak layers of surface hoar and/or facets are lingering and can be triggered. Check the snowpack before committing to steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2023-12-21 15:38:09",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:09",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er generelt tynt i lavereliggende omr\u00e5der etter mye regn de siste dagene. \nDet har dannet seg tykke fokksn\u00f8flak i leformasjoner grunnet kraftig vind fra hovedsakelig vestlige retninger. \n\nSvake lag av kantkorn og rim er fremdeles intakte. Det finnes svake lag b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere oppe i sn\u00f8dekket."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den ferske fokksn\u00f8en. Fortsatt sn\u00f8v\u00e6r og vind kan gi ferske flak i leheng.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8 kan ligge p\u00e5 vedvarende svake lag. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er tydelige faretegn. Frav\u00e6r av slike faretegn betyr ikke at det er trygt.",
        "highlights": "Be careful in leeward slopes, wind deposited snow are covering persistent weak layer. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2023-12-21 15:38:10",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:10",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mildv\u00e6r og regn i helgen har t\u00e6rt p\u00e5 det gamle sn\u00f8dekket. S\u00e6rlig i ytre deler av regionen. Det gamle sn\u00f8dekket er v\u00e5tt og fuktig opp mot 1000 moh. Over denne h\u00f8yden er sn\u00f8dekket lite p\u00e5virket av mildv\u00e6r.\nKaldere v\u00e6r har dannet skare p\u00e5 toppen av den fuktige sn\u00f8en og ny sn\u00f8 har lagt seg opp\u00e5 dette. Fint skif\u00f8re mange plasser.\n\n\n\nDet ble dannet overflaterim rundt den 13.12. Dettte er observert nedf\u00f8yket flere steder i regionen, s\u00e6rlig i indre deler rundt Oppdal. Det har gitt flere naturlig utl\u00f8ste skred. Overflaterim finnes n\u00e5 over rundt 1000-1100 moh.\nVed \u00c5bittind/Trolltind er det observert kantkorn under smelteskaren fra den 16.12. Dette vil n\u00e5 bli sn\u00f8dd ned.\nF\u00f8r mildv\u00e6ret 16.12 var det stor utbredelse av kantkorn ved bakken og rundt skarelag. Dette finnes i alle himmelretninger over omtrent 1000-1100 moh.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8v\u00e6r og vind fra varierende retning vil f\u00f8re til ustabile fokksn\u00f8flak i flere himmelretninger. Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den ferske fokksn\u00f8en. \n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det kan ha blitt dannet et nytt vedvarende svakt lag rundt mildv\u00e6rsskaren fra helgen som var. Skytende sprekker og dr\u00f8nn er tydelige faretegn.",
        "highlights": "Complex conditions with several avalanche problems. Be careful in areas with wind deposited snow, persistent weak layers are present in many areas."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2023-12-21 15:38:11",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:11",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mildv\u00e6r og regn har t\u00e6rt p\u00e5 sn\u00f8dekket og sn\u00f8grensen har kr\u00f8pet oppover. Periodevis mye regn har gitt et v\u00e5tt og fuktig sn\u00f8dekke opp mot 1000 moh. Mulig h\u00f8yere. Overflaten har gjenfryst med synkende temperaturer og dannet et hardt skarelag. Nysn\u00f8 i l\u00f8pet av denne uken har lagt seg opp\u00e5 skare eller fuktig sn\u00f8.\nDet er tirsdag observert et nytt vedvarende svakt lag rundt mildv\u00e6rsskaren fra helgen, p\u00e5 fjellet Borga i indre deler av Romsdalen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det relativt stor utbredelse av kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket. B\u00e5de rundt skarelag og mot bakken.\nMildv\u00e6r og regn har n\u00f8ytralisert de gamle vedvarende svake lagene opp mot minst 1000 moh. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "En skikj\u00f8rer kan lett l\u00f8se ut skred i fersk fokksn\u00f8. Fokksn\u00f8flak i l\u00f8pet av natten kan trenge noe tid til stabilisering. Skred forventes generelt bli middels store, men der det har lagt seg mest sn\u00f8 kan de bli store. \n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det kan ha blitt dannet et nytt vedvarende svakt lag rundt mildv\u00e6rsskaren fra helgen som var. Skytende sprekker og dr\u00f8nn er tydelige faretegn.",
        "highlights": "Unstable conditions. A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2023-12-21 15:38:11",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:11",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Milv\u00e6r forrige helg ga et v\u00e5tt sn\u00f8dekke opp mot minst 1300 moh. \nOverflaten har gjenfryst med synkende temperaturer og dannet et hardt skarelag. Nysn\u00f8 i l\u00f8pet av denne uken har lagt seg opp\u00e5 skare eller fuktig sn\u00f8.\nDet kan ha blitt dannet nytt kantkorn rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12. Den ferske sn\u00f8en fra denne uken kan ligge opp\u00e5 dette.\n\nF\u00f8r det kraftige mildv\u00e6ret den 16-17. desember fantes flere svake lag av kantkorn. Kantkornet fra f\u00f8r mildv\u00e6ret vurderes i all hovedsak som nullstilt for denne gangen, men p\u00e5 de aller h\u00f8yeste toppene kan det fremdeles v\u00e6re noe til stede.\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Store skred kan l\u00f8sne av seg selv n\u00e5r vinden st\u00e5r p\u00e5! En skikj\u00f8rer kan lett l\u00f8se ut skred i fersk fokksn\u00f8. Skredfaren synker utover ettermiddagen, n\u00e5r vinden roer seg.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det kan ha blitt dannet et nytt vedvarende svakt lag rundt mildv\u00e6rsskaren fra helgen som var. Skytende sprekker og dr\u00f8nn er tydelige faretegn.",
        "highlights": "Naturally triggered avalanches are possible! A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2023-12-21 15:38:12",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:12",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Milv\u00e6r forrige helg ga et v\u00e5tt sn\u00f8dekke opp mot minst 1400-1500 moh. \nOverflaten har gjenfryst med synkende temperaturer og dannet et hardt skarelag. Nysn\u00f8 i l\u00f8pet av denne uken har lagt seg opp\u00e5 skare eller fuktig sn\u00f8.\n\nDet kan ha oppst\u00e5tt et nytt kantkornlag, h\u00f8yt i sn\u00f8dekket, rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12. Dette ble observert p\u00e5 1000 moh p\u00e5 Utvikfjellet den 19. desember. Ferske flak fra denne uken vil ligge opp\u00e5 dettte.\n\nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det flere svake lag av kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket.  Kantkorn fra f\u00f8r mildv\u00e6ret vurderes i all hovedsak som nullstilt, men p\u00e5 de aller h\u00f8yeste toppene kan det fremdeles v\u00e6re noe til stede."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Avtagende sn\u00f8v\u00e6r, men kraftig vind. Ustabile ferske fokksn\u00f8flak vil dannes i leomr\u00e5der. Enkelte sn\u00f8skred kan l\u00f8sne av seg selv. \nNy, \u00f8kt belastning p\u00e5 svakt lag av kantkorn under skare vil kunne gi skred ogs\u00e5 i dette laget. \nSm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i brattheng under skoggrensa m\u00e5 forventes. \nDet oppfordres til konservative veivalg med god sikkerhetsmargin til skredterreng. ",
        "highlights": "Strong winds and snowdrift. Keep a safe distance to areas with fresh wind-deposited snow"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2023-12-21 15:38:12",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:12",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helga var det plussgrader opp til ca 1500 moh. N\u00e5 virker sn\u00f8dekket \u00e5 ha t\u00f8rket opp. \nUnder skarelag som ble dannet etter mildv\u00e6ret 16.12, finnes det svakt lag av kantkorn. \nSn\u00f8v\u00e6r onsdag og torsdag har gitt mye stedvis lett bunden nysn\u00f8 mange steder i regionen. \n\nVed bakken og innad i sn\u00f8dekket finnes eldre velutvikla svake lag av begerkrystaller og kantkorn. Observasjon p\u00e5 ca. 1100 moh fra Leirdalen og Tyin p\u00e5 mandag viser intakte kantkornlag under skare i sn\u00f8overflaten. Vi har ikke observasjoner fra h\u00f8yereliggende omr\u00e5der som kan verifisere om kantkornlag er n\u00f8ytralisert av helgas mildv\u00e6r. Inntil vi f\u00e5r observasjoner p\u00e5 dette m\u00e5 man ta h\u00f8yde for vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket i alle himmelretninger. Dr\u00f8nnelyder fra sn\u00f8dekket er faretegn.\n\n\n\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Avtagende sn\u00f8v\u00e6r, men kraftig vind s\u00e6rlig tidlig p\u00e5 dagen. Ustabile ferske fokksn\u00f8flak vil dannes i leomr\u00e5der. Enkelte sn\u00f8skred kan l\u00f8sne av seg selv. \nSm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i brattheng under skoggrensa m\u00e5 forventes. \n \n",
        "highlights": "Strong winds and snowdrift in the morning. Keep a safe distance to areas with fresh wind-deposited snow"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2023-12-21 15:38:13",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:13",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Store mengder nysn\u00f8 som kun er lett bundet p\u00e5 sn\u00f8overflaten. Under nysn\u00f8en er sn\u00f8dekket preget av sist helgs kraftige mildv\u00e6r, og best\u00e5r grovt sett av smelteomvandlet sn\u00f8. Fra tregrensa og h\u00f8yere ligger dette under et skarelag. \nTidligere observerte lag av kantkorn og rim forventes ikke \u00e5 utgj\u00f8re noe problem lengre\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Store skred kan l\u00f8sne av seg selv n\u00e5r vinden st\u00e5r p\u00e5! Vind i begynnelsen av dagen kan legge opp ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Disse trenger tid til stabilisering. Skredfaren synker utover ettermiddagen, n\u00e5r vinden roer seg. Det anbefales \u00e5 ha en forsiktig tiln\u00e6rming til skredterreng til vi vet at fokksn\u00f8flak har stabilisert seg.",
        "highlights": "Naturally triggered avalanches are possible! A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2023-12-21 15:38:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mildv\u00e6r og regn har t\u00e6rt p\u00e5 det gamle sn\u00f8dekket og gjord det gjennomv\u00e5tt. Denne uken har det kommet mye ny sn\u00f8 opp\u00e5 det gamle sn\u00f8dekket. Og det ligger n\u00e5 mye sn\u00f8 i fjellet, som kan flyttes av kraftig vind.\n\nF\u00f8r mildv\u00e6ret 16.12 var mye av sn\u00f8dekket omdannet til kantkorn. Svake lag fantes hovedsakelig rundt skarelag mellom oktobersn\u00f8en og fokksn\u00f8en over, samt ved bakken. Det antas n\u00e5 at mildv\u00e6ret har nullstilt dette i hele regionen. Men det kan fremdeles finnes enkelte steder i h\u00f8yfjellet.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 om det har blitt dannet nytt kantkorn rundt mildv\u00e6rsskaren fra den 16.12."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Avtagende sn\u00f8v\u00e6r, men kraftig vind. Ustabile ferske fokksn\u00f8flak vil dannes i leomr\u00e5der. Enkelte sn\u00f8skred kan l\u00f8sne av seg selv. \nSm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i brattheng under skoggrensa m\u00e5 forventes.  \n\nDet oppfordres til konservative veivalg med god sikkerhetsmargin til skredterreng.\n\n",
        "highlights": "Strong winds and snowdrift. Keep a safe distance to areas with fresh wind-deposited snow"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2023-12-21 15:38:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Fredag i forrige uke og gjennom helgen f\u00f8rte et mildv\u00e6r til redusert sn\u00f8mengde og et sammensunket sn\u00f8dekke. Sn\u00f8 og vind torsdag gj\u00f8r at sn\u00f8overflaten varierer mellom fersk vindtransportert sn\u00f8 og l\u00f8ssn\u00f8 i leomr\u00e5der. Godt med l\u00f8ssn\u00f8 under tregrensa. \nTil tross for p\u00e5fyll er fortsatt lite sn\u00f8 i regionen med mye terreng og stein synlig mellom omr\u00e5der med sn\u00f8. Mest sn\u00f8 lengst vest i regionen.\n\nObservasjon p\u00e5 tirsdag tyder p\u00e5 at gamle svake i sn\u00f8dekket er gjennomfuktet opp til ca. 1400 moh. Nysn\u00f8en torsdag legger seg p\u00e5 en gammel sn\u00f8overflate som i hovedsak best\u00e5r av b\u00e6rende skare. Det antas at det gamle sn\u00f8dekket har blitt fuktet og n\u00f8ytralisert til fjelltopph\u00f8yde i regionen. V\u00e6r imidlertid oppmerksom p\u00e5 eventuelle dr\u00f8nnelyder fra sn\u00f8dekket. Det kan tyde p\u00e5 at eldre svake lag fremdeles er intakte."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skred kan l\u00f8sne av seg selv n\u00e5r vinden st\u00e5r p\u00e5! Kraftig vind fortsetter \u00e5 flytte sn\u00f8 inn i leheng natt til i dag. Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut store skred frem til fokksn\u00f8flak har stabilisert seg. Skredfaren synker utover dagen da vinden roer seg.",
        "highlights": "Naturally triggered avalanches are possible! Strong vind creates unstable windslabs in lee areas. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Naturally triggered avalanches are possible as long as the wind is moving snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2023-12-21 15:38:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Milv\u00e6r forrige helg ga et v\u00e5tt sn\u00f8dekke h\u00f8yt til fjells og t\u00e6rte p\u00e5 sn\u00f8dekket i lavlandet og ytre deler av regionen. Lengre inn i regionen er det gradvis mer sn\u00f8. Denne uken har det kommet p\u00e5fyll av nysn\u00f8 helt ned til havniv\u00e5. Betydelige mengder i h\u00f8yfjellet og indre deler av regionen.\n\n\nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det svake lag av kantkorn rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det antas n\u00e5 kun \u00e5 v\u00e6re i h\u00f8yereliggende omr\u00e5der at dette fremdeles er aktivt."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind skaper ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Enkelte sn\u00f8skred kan l\u00f8sne av seg selv. \nSm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i brattheng under skoggrensa m\u00e5 forventes.  \n\nDet oppfordres til konservative veivalg med god sikkerhetsmargin til skredterreng.\n",
        "highlights": "Strong winds and snowdrift. Keep a safe distance to areas with fresh wind-deposited snow"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2023-12-21 15:38:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "P\u00e5 fredag i forrige uke og gjennom helgen f\u00f8rte et mildv\u00e6r til redusert sn\u00f8mengde og et sammensunket sn\u00f8dekke. Sv\u00e6rt variert sn\u00f8dekke i regionen. S\u00e6rlig \u00f8st i regionen er det lite sn\u00f8 med mye terreng og stein synlig mellom omr\u00e5der med sn\u00f8. \nSn\u00f8v\u00e6r og vind torsdag gj\u00f8r at sn\u00f8overflaten varierer mellom fersk vindtransportert sn\u00f8 og l\u00f8ssn\u00f8 i leomr\u00e5der. Godt med l\u00f8ssn\u00f8 under tregrensa. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret som startet p\u00e5 l\u00f8rdag hadde sn\u00f8dekket en svak oppbygging best\u00e5ende av velutviklet kantkorn og rimkrystaller fra sesongens f\u00f8rste sn\u00f8fall og en lengre p\u00e5f\u00f8lgende kuldeperiode.\nObservasjon fra Valle p\u00e5 s\u00f8ndag tyder p\u00e5 et smelteomvandlet sn\u00f8dekke med h\u00f8yt vanninhold p\u00e5 ca. 1000 moh.\nDet er trolig at mildv\u00e6r har n\u00f8ytralisert vedvarende svake lag til fjelltopph\u00f8yde, men dette er ikke bekreftet av observat\u00f8rer."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skred kan l\u00f8sne av seg selv n\u00e5r vinden st\u00e5r p\u00e5! Der det ligger aller mest sn\u00f8 kan disse bli store. Ferske fokksn\u00f8flak i h\u00f8yfjellet trenger noe tid til stabilisering og kan fremdelses v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut for en skig\u00e5er. Utover dagen kan noe nysn\u00f8 danne ferske lommer av mykere fokksn\u00f8 som kan v\u00e6re ustabil. Skredfaren synker utover dagen n\u00e5r vinden roer seg.",
        "highlights": "Naturally triggered avalanches are possible! A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2023-12-21 15:38:16",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-21T15:38:16",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Milv\u00e6r forrige helg ga et v\u00e5tt sn\u00f8dekke h\u00f8yt til fjells og t\u00e6rte p\u00e5 sn\u00f8dekket i lavlandet og ytre deler av regionen. Denne uken har det kommet mye nedb\u00f8r og betydelig p\u00e5fyll av nysn\u00f8 i de aller h\u00f8yeste delene av regionen..\nP\u00e5 de h\u00f8yeste toppene og steder hvor det l\u00e5 igjen rester av eldre sn\u00f8 fra oktober, kan det finnes kantkorn under fokksn\u00f8. Utbredelsen er usikker, men det er trolig kun snakk om f\u00e5 steder og sm\u00e5 flak. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Friday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-22T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-22T23:59:59"
      }
    }
  ]
}