[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Durante la semana pasada se han acumulado entre 30 y 50 cm de nieve nueva. La estabilidad del manto es pobre. Se ha observado actividad de aludes natural y accidental, con la ca\u00edda de placas blandas de tama\u00f1o peque\u00f1o y mediano, asociadas a la presencia de niveles d\u00e9biles por debajo de esta nieve reciente y venteada. Las placas todav\u00eda ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n fracturarse al pasar por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales, convexidades del terreno y terreno muy derecho en la mayor\u00eda de orientaciones. Por otra parte, en las laderas soleadas de fuerte pendiente tambi\u00e9n caer\u00e1n aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.300 m, siendo esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.600 m. A 2.300 m hay acumulaciones de entre 60 y 80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los espesores totales est\u00e1n alrededor de la media en el Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Con el ascenso t\u00e9rmico y la insolaci\u00f3n, el manto puede adquirir estructura de placa en cotas altas de vertiente este y sureste, y por tanto mantenerse la fragilidad del manto. Peligro: ESTACIONARIO en cotas altas.", "problems": [{"id_problema": 11046, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11048, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.400 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con viento de los \u00faltimos d\u00edas. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Existen placas de viento en orientaciones E, SE y S en cotas altas que podr\u00e1n romperse al pasar por encima, justo en el nivel por encima de la costra, y en el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y crestas y tambi\u00e9n canaletas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.700 m. Con los \u00faltimos episodios de nieve, el manto es algo m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de los 2.000 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es inferior a lo habitual para la \u00e9poca.  ", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios destacables en el estado del manto, m\u00e1s all\u00e1 de un progresivo encostramiento en vertientes soleadas en cotas medias y bajas. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11041, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11040, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.400 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con viento de los \u00faltimos d\u00edas. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Existen placas de viento en orientaciones E, SE y S en cotas altas que podr\u00e1n romperse al pasar por encima, justo en el nivel por encima de la costra, y en el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y crestas y tambi\u00e9n canaletas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.700 m. Con los \u00faltimos episodios de nieve, el manto es algo m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de los 2.000 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es inferior a lo habitual para la \u00e9poca.  ", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios destacables en el estado del manto, m\u00e1s all\u00e1 de un progresivo encostramiento en vertientes soleadas en cotas medias y bajas. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11039, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11038, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.500 m. LIMITADO (2), por encima de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con viento de los \u00faltimos d\u00edas. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada comienzan a formarse capas d\u00e9biles por el enfriamiento del manto. Hay placas de viento en orientaciones E, SE y S en cotas altas bajo collados y cordales, que podr\u00e1n fracturarse al pasar por encima, justo en el nivel por encima de la costra. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, muy localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. En cotas medias y bajas en laderas soleadas, el manto se empieza a encostrar ligeramente.\n", "text_distribucio": "Con las \u00faltimas nevadas, el manto es m\u00e1s regular a partir de los 2.000 o 2.100 m, pero los espesores son escasos, por lo general. La nieve es esquiable a partir de unos 2.200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en el estado del manto. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11045, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El enfriamiento interno favorece la formaci\u00f3n de cristales facetados, sin cohesi\u00f3n entre ellos. En las capas m\u00e1s superficiales todav\u00eda encontramos part\u00edculas fragmentadas por nevadas con viento de d\u00edas atr\u00e1s. De forma aislada, podremos encontrar alguna peque\u00f1a placa dura bajo cordales o a la salida de las canales que, muy localmente, podr\u00eda fracturarse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. Vigilad con los resbalones, sobre todo, a la salida de las canales.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y su distribuci\u00f3n irregular. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11044, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El fuerte viento en altura de la semana pasada podr\u00e1 haber formado alguna peque\u00f1a placa dura bajo cordales, donde hubiera manto viejo, que, muy localmente, podr\u00eda fracturarse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer.\n\n\n", "text_distribucio": "Con las \u00faltimas nevadas d\u00e9biles encontramos nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas, pero, en general, hay muy poco grosor. El manto no es esquiable, s\u00f3lo en prados donde haya mayor acumulaci\u00f3n. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del poco manto existente. Peligro: SIN CAMBIOS .", "problems": [{"id_problema": 11043, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-03", "datavalidesabutlleti": "2025-02-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "Las d\u00e9biles nevadas de la semana pasada han dejado un manto superficial formado por part\u00edculas fragmentadas y nieve granulada. Por debajo, encontramos costras gruesas y facetas en la base. Las fuertes rachas pueden haber generado alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo, por encima de los 2.300 o 2.400 m, en lugares donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Las orientaciones donde podemos encontrar la nieve venteada m\u00e1s compactada ser\u00e1n a este y sureste. En caso de encontrar alguna placa, \u00e9sta podr\u00e1 fracturarse al circular por encima, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para cubrir una persona, pero que nos puede desequilibrar y derribarnos.", "text_distribucio": "La \u00faltima d\u00e9bil nevada ha dejado nieve por encima de los 1.500 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11042, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]