<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 16 de febrero de 2026 a las 17:51 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 17

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2500 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2500 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2500 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2500 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Poco después de las copiosas nevadas que se produjeron en los
últimos días desde cotas bajas, retornan los procesos de
humidificación en el manto a causa del actual episodio de
precipitaciones en el que la lluvia irrumpirá casi hasta cotas
altas.

En cotas medias y bajas, el manto volverá a humedecerse hasta la
base lo que, tras el cese general de las precipitaciones a
últimas horas del día, permitirá la formación de costra de
rehielo superficial durante la madrugada. En cotas altas, se
observa nieve reciente en superficie, húmeda hasta unos 2500
metros y más seca por encima. Esta se encuentra muy venteada y
se aposenta sobre diferentes estratos, entre los que cabe
destacar la reciente costra de rehielo que se llegó a formar por
debajo de unos 2500 metros y la posibilidad de que se mantengan
las antiguas capas débiles persistentes en las umbrías.

Pese a la merma producida por las lluvias, el manto sigue siendo
continuo desde fondos de valle, con espesores muy por encima del
promedio habitual a estas alturas de la temporada, pues en torno
a 2.100 metros se superan fácilmente los 160 a 200 cm, aún más
en ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la acumulación.

Se han reportado algunos aludes de nieve húmeda, en general de
tamaño pequeño.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
17:

Problemas de placas de viento y nieve reciente en cotas altas.
Problema de nieve húmeda en cotas medias y bajas.

En cotas altas, siguen activos los procesos de formación de
placas de viento. Estas se han ido formando en una mayoría de
orientaciones, aunque con prevalencia de los sectores este y
sur, y todavía permanecen frágiles, especialmente en la alta
montaña donde la nieve se ha mantenido más seca y ligera. Serán
susceptibles de colapsar ante sobrecargas débiles y podrán
desencadenar aludes de tamaño mediano o grande.

También en cotas altas pero en zonas al abrigo del viento,
pueden haber acumulaciones de nieve que den lugar a aludes de
nieve reciente accidentales de tamaño pequeño o localmente
mediano.

En cotas medias y bajas, en laderas con la suficiente
inclinación, serán probables algunos aludes de nieve húmeda, ya
sean espontáneos, debidos a lluvias débiles o la radiación
solar, o accidentales. Estos serán de tamaño pequeño o
localmente mediano. No se descarta algún deslizamiento basal.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 17:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto, tendiendo a abrir claros al final del
día. Precipitaciones débiles, tendiendo a cesar por la tarde.
Cota de nieve subiendo de 1400 a 2000 metros. Temperaturas
mínimas en ligero descenso, y máximas en ligero ascenso. Heladas
débiles o localmente moderadas en cotas altas. Viento fuerte del
noroeste, tendiendo a moderado del oeste y suroeste. Probables
rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas de
madrugada.

Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto, tendiendo a abrir grandes claros durante
la segunda mitad del día. Precipitaciones débiles y ocasionales,
principalmente en la Jacetania, Alto Gállego y resto de la
divisoria fronteriza. Cota de nieve en torno a 1200 metros,
subiendo por la tarde a unos 1800. Temperaturas mínimas en
ligero o moderado descenso. Máximas con pocos cambios, salvo en
el Prepirineo y zonas próximas, donde podrán ir en ascenso.
Heladas débiles, moderadas en cotas altas, donde podrán ser
localmente fuertes. Viento fuerte del noroeste, con rachas muy
fuertes en cotas altas y zonas expuestas, que podrán superar los
100 km/h en algunos puntos, tendiendo a oeste y aflojando por la
tarde.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 25 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 90 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 18:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>