[{"id":"3402","date_time":"2023-12-24 07:51:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":3,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":3,"warning_level_d2":3,"warning_level_d3":2,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":3},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":3},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":3},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":3},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":3},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":3},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":3},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":3}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 140 cm sn\u011bhu.\r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00edch 24 h napadlo 35 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu, za posledn\u00edch 48 h napadlo 55 cm sn\u011bhu, za posledn\u00ed 3 dny napadlo 95 cm a za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 125 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm  JZ a\u017e SZ v\u011btrem.\r\nSn\u00edh se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech, zde se tvo\u0159\u00ed sn\u011bhov\u00e9 desky. \r\nTeploty se pohybuj\u00ed na h\u0159ebenech hor lehce pod 0\u00b0C a sr\u00e1\u017eky jsou sn\u011bhov\u00e9, pod 1000 m n.m. jsou sr\u00e1\u017eky sm\u00ed\u0161en\u00e9, zde je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1 s klesaj\u00edc\u00ed nadmo\u0159skou v\u00fd\u0161kou a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. B\u011bhem dne se bude oteplovat a sr\u00e1\u017eky budou de\u0161\u0165ov\u00e9 i na h\u0159ebenech hor. Zde se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"2","wet_snow":true},{"id":"3401","date_time":"2023-12-24 07:37:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":3,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":3,"warning_level_d2":3,"warning_level_d3":2,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":3},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":3},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":3},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":3},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":3},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":3},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":3},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":3}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 140 cm sn\u011bhu.\r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00edch 24 h napadlo 35 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu, za posledn\u00edch 48 h napadlo 55 cm sn\u011bhu, za posledn\u00ed 3 dny napadlo 95 cm a za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 125 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm  JZ a\u017e SZ v\u011btrem.\r\nSn\u00edh se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech, zde se tvo\u0159\u00ed sn\u011bhov\u00e9 desky. \r\nTeploty se pohybuj\u00ed na h\u0159ebenech hor lehce pod 0\u00b0C a sr\u00e1\u017eky jsou sn\u011bhov\u00e9, pod 1000 m n.m. jsou sr\u00e1\u017eky sm\u00ed\u0161en\u00e9, zde je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1 s klesaj\u00edc\u00ed nadmo\u0159skou v\u00fd\u0161kou a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. B\u011bhem dne se bude oteplovat a sr\u00e1\u017eky budou de\u0161\u0165ov\u00e9 i na h\u0159ebenech hor. Zde se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, S, SW"},{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"}],"day_part":"1","wet_snow":false},{"id":"3400","date_time":"2023-12-24 07:31:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":3,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":3,"warning_level_d2":2,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":3},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":3},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":3}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 1 m sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nZa posledn\u00edch 24 hodin p\u0159ipadlo 25 cm nov\u00e9ho prachov\u00e9ho sn\u011bhu, b\u011bhem posledn\u00edch 3 dn\u016f p\u0159es \u00bd metru nov\u00e9ho sn\u011bhu, kter\u00fd postupn\u011b padal na ledovou vrstvu \u2013 ide\u00e1ln\u00ed kluznou podlo\u017eku pro uvoln\u011bn\u00ed lavin. \r\n\r\nNa strm\u00fdch svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt uvoln\u011bn\u00ed lavin ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed z nov\u00e9ho a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\n\r\nNevstupujte na svahy prud\u0161\u00ed jak 30\u00b0.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 3. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, S"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]