{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 50 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor do 20 cm sn\u011bhu.\r\n    D\u00edky st\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed teplot se horn\u00ed vrstvy \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b stabilizovaly. Je mo\u017en\u00e9 uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin na strm\u00fdch svaz\u00edch po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed. \r\n  \r\n   V Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3792",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-01T07:45:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-01T07:45:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-02T07:45:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 50 a\u017e 80 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch ve \u017elebech a odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch.  Ver stinn\u00fdch a z\u00e1v\u011btrn\u00fdch m\u00edstech se vytvo\u0159ila cca 1 - 2 cm velik\u00e1 povrchov\u00e1 jinovatka.\r\nB\u011bhen dne se teploty budou pohybovat pod 0\u00b0C a bude v\u00e1t siln\u00fd JZ v\u00edtr. Na  z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SZ, S, SV, V a JV) se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3791",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-01T07:34:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-01T07:34:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-02T07:34:00+01:00"
      }
    }
  ]
}