{"data":[{"id":4739,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":31,"previous_report_id":4737,"next_report_id":null,"headline":"Teilweise viel Neuschnee mit starkem Wind: St\u00f6ranf\u00e4lliger Neu- und Triebschnee","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z","published_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","valid_until":"2024-04-19T06:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-0523-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-0523-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":31,"user_group_id":3,"name":"Bernhard Anwander","email":"bernhard.anwander@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z","updated_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z"},"regions":[{"id":198797,"name":"R1","headline":"mit Neuschnee und Wind st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Frischer Triebschnee kann von einzelnen Wintersportlern als mittelgro\u00dfes Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen liegen vor allem im kammnahen Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Tagesverlauf zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen sind spontan auch kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In den letzten 24 Stunden sind in den n\u00f6rdlichen Landesteilen bis zu 65cm, in den Lechquellen 40 bis 50cm, im Verwall bis 40cm und im S\u00fcden (R\u00e4tikon\/Silvretta) bis 35cm Neuschnee gefallen. Mit Wind aus nordwestlichen Richtungen wird der Neuschnee verfrachtet. In den Triebschneepaketen bzw. im Neuschnee darunter sind Schwachschichten (teils Graupel) eingelagert. Vor dem Schneefall war die Ausaperung vor allem in mittlere H\u00f6hen weit fortgeschritten. Der Neuschnee liegt dort auf zuvor aperen Fl\u00e4chen oder auf einer durchfeuchteten Schneedecke und hat sich meist gut mit dieser verbunden. Die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Kleinere Gleitschneelawinen an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen wurden ebenfalls beobachtet.<\/p>","weather":"<p>Das winterlich kalte Aprilwetter setzt sich im Gebirge fort. Immer wieder ziehen Graupel- und Schneeschauer durch. Der Schwerpunkt der Schauert\u00e4tigkeit liegt weiterhin in den Staulagen zwischen Arlberg und dem Bregenzerwaldgebirge. Temperatur in 2000m: -10 bis -6 Grad, H\u00f6henwind: allgemein schwach, in Schauern\u00e4he aber trotzdem b\u00f6ig aus Nord.<\/p>","tendency":"<p>Bis Ende der Woche kommt in mehreren Staffeln Neuschnee, Schwerpunkt bleiben die Nordweststaulagen zwischen Verwall, Arlberg und Bregenzerwald. Die Lawinensituation bleibt somit angespannt.<\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160426,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"},{"id":160427,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"}],"levels":[{"id":345612,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"},{"id":345613,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"}],"translations":[{"id":89962,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"},{"id":198798,"name":"R2","headline":"Neu- und frischer Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Neu- und frischer Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Einzelne Wintersportler k\u00f6nnen mittelgro\u00dfe Lawinen ausl\u00f6sen. Die Triebschneeansammlungen liegen vor allem im kammnahen Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen sind spontan auch kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In den letzten 24 Stunden sind in den n\u00f6rdlichen Landesteilen bis zu 65cm, in den Lechquellen 40 bis 50cm, im Verwall bis 40cm und im S\u00fcden (R\u00e4tikon\/Silvretta) bis 35cm Neuschnee gefallen. Mit Wind aus nordwestlichen Richtungen wird der Neuschnee verfrachtet. In den Triebschneepaketen bzw. im Neuschnee darunter sind Schwachschichten (teils Graupel) eingelagert. Vor dem Schneefall war die Ausaperung vor allem in mittlere H\u00f6hen weit fortgeschritten. Der Neuschnee liegt dort auf zuvor aperen Fl\u00e4chen oder auf einer durchfeuchteten Schneedecke und hat sich meist gut mit dieser verbunden. Die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Kleinere Gleitschneelawinen an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen wurden ebenfalls beobachtet.<\/p>","weather":"<p>Das winterlich kalte Aprilwetter setzt sich im Gebirge fort. Immer wieder ziehen Graupel- und Schneeschauer durch. Der Schwerpunkt der Schauert\u00e4tigkeit liegt weiterhin in den Staulagen zwischen Arlberg und dem Bregenzerwaldgebirge. Temperatur in 2000m: -10 bis -6 Grad, H\u00f6henwind: allgemein schwach, in Schauern\u00e4he aber trotzdem b\u00f6ig aus Nord.<\/p>","tendency":"<p>Bis Ende der Woche kommt in mehreren Staffeln Neuschnee, Schwerpunkt bleiben die Nordweststaulagen zwischen Verwall, Arlberg und Bregenzerwald. Die Lawinensituation bleibt somit angespannt.<\/p>","areas":[{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160428,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und frischer Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"},{"id":160429,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"}],"levels":[{"id":345614,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"},{"id":345615,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"}],"translations":[{"id":89963,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"},{"id":198799,"name":"R3","headline":"Neu- und frischer Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1800 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Neu- und frischer Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Einzelne Wintersportler k\u00f6nnen stellenweise mittelgro\u00dfe Lawinen ausl\u00f6sen. Die Triebschneeansammlungen liegen vor allem im kammnahen Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen sind spontan auch kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In den letzten 24 Stunden sind in den n\u00f6rdlichen Landesteilen bis zu 65cm, in den Lechquellen 40 bis 50cm, im Verwall bis 40cm und im S\u00fcden (R\u00e4tikon\/Silvretta) bis 35cm Neuschnee gefallen. Mit Wind aus nordwestlichen Richtungen wird der Neuschnee verfrachtet. In den Triebschneepaketen bzw. im Neuschnee darunter sind Schwachschichten (teils Graupel) eingelagert. Vor dem Schneefall war die Ausaperung vor allem in mittlere H\u00f6hen weit fortgeschritten. Der Neuschnee liegt dort auf zuvor aperen Fl\u00e4chen oder auf einer durchfeuchteten Schneedecke und hat sich meist gut mit dieser verbunden. Die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Kleinere Gleitschneelawinen an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen wurden ebenfalls beobachtet.<\/p>","weather":"<p>Das winterlich kalte Aprilwetter setzt sich im Gebirge fort. Immer wieder ziehen Graupel- und Schneeschauer durch. Der Schwerpunkt der Schauert\u00e4tigkeit liegt weiterhin in den Staulagen zwischen Arlberg und dem Bregenzerwaldgebirge. Temperatur in 2000m: -10 bis -6 Grad, H\u00f6henwind: allgemein schwach, in Schauern\u00e4he aber trotzdem b\u00f6ig aus Nord.<\/p>","tendency":"<p>Bis Ende der Woche kommt in mehreren Staffeln Neuschnee, Schwerpunkt bleiben die Nordweststaulagen zwischen Verwall, Arlberg und Bregenzerwald. Die Lawinensituation bleibt somit angespannt.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160430,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und frischer Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"},{"id":160431,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"}],"levels":[{"id":345616,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"},{"id":345617,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"}],"translations":[{"id":89964,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z"}],"documents":[{"id":150406,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4739\/overall.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:15.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:15.000000Z"},{"id":150407,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:17.000000Z"},{"id":150408,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:19.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:19.000000Z"},{"id":150409,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:21.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:21.000000Z"},{"id":150410,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:23.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:23.000000Z"},{"id":150411,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:26.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:26.000000Z"},{"id":150412,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:28.000000Z"},{"id":150413,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:30.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:30.000000Z"},{"id":150414,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:32.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:32.000000Z"},{"id":150415,"report_id":4739,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4739\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10779,"report_id":4739,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z","created_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6995,"report_id":4739,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-18T05:26:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T05:26:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:26:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:24:34.000000Z"},{"id":4733,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4728,"next_report_id":null,"headline":"Frischer Triebschnee in den Hochlagen!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-17T13:18:00.000000Z","published_at":"2024-04-17T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-18T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-17-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-17-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":198542,"name":"R1","headline":"In den Hochlagen m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird \u00fcber 2000 m als m\u00e4\u00dfig eingestuft, darunter ist sie gering. Gefahrenstellen befinden sich vorrangig in den erweiterten Ost- und S\u00fcdsektoren in Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden und generell hinter Gel\u00e4ndekanten, wo frische Triebschneeansammlungen teilweise durch geringe Zusatzbelastung&nbsp;als kleine bis mittelgro\u00dfe&nbsp;Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Das Schneedeckenfundament hat sich durch die Abk\u00fchlung verfestigt und am \u00dcbergang zum Neuschnee hat sich eine Schmelzharschkruste gebildet. Der Neuschnee wird vom lebhaften Nordwestwind in die Ost- und S\u00fcdsektoren verfrachtet und bildet dort weiterhin frischen Triebschnee. Die Triebschneeauflage kann Schwachschichten enthalten und auch im \u00dcbergang zum Altschnee kann sich eine Schwachschicht entwickeln.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Im&nbsp;Nordstaubereich zwischen dem Dachstein- und dem Hochschwabmassiv ziehen \u00fcber Nacht und auch am Donnerstag immer wieder Schneeschauer durch, dazu weht lebhafter Nordwestwind. Verbreitet sind hier bis Donnerstagabend etwa 10 - 15 cm  Neuschnee zu erwarten, stellenweise in den Nordstaulagen auch bis 20 cm. Alpens\u00fcdseitig und auch im&nbsp;Bereich der Fischbacher Alpen und des Grazer Berglandes bleiben die Neuschneemengen mit 5 bis maximal 10 cm \u00fcberschaubar. Das s\u00fcdliche Bergland ist generell etwas beg\u00fcnstigt, nachts kommt es hier kaum zu Niederschl\u00e4gen und auch untertags ist es hier l\u00e4ngere Zeit aufgelockert, einzelne Schauer sind erst ab Mittag einzuplanen. In 2000&nbsp;m H\u00f6he sp\u00e4twinterliche -7 bis \u20135 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft und k\u00fchl, entlang der Alpennordseite schneit es immer wieder. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nur geringf\u00fcgig.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160137,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"oberhalb der Waldgrenze, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7610,"language_code":"en","notice":"above the timberline, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z"}],"levels":[{"id":345143,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z"},{"id":345144,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z"}],"translations":[{"id":89779,"language_code":"en","headline":"At high altitudes moderate avalanche danger due to fresh drifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate above 2000 m, below that altitude danger is low. Danger zones occur on E\/S facing slopes at entries to steep gullies and bowls and in general behind discontinuities in the terrain where fresh snowdrifts can trigger a medium slab avalanche by 1 person. <\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack base has consolidated due to lower temperatures and formed a melt-freeze crust at the transition to the fresh snow. Atop of it, fresh snow has been deposited since Sunday evening, partly transported to E\/S facing terrain. The fresh snowdrifts may contain weak layers or could develop weak layers at transitions to the old snow.<\/p>","weather":"<p>In the northern barrier cloud regions between Dachstein and Hochschwab, snow showers will move through repeatedly on Wednesday night, amid brisk NW winds. By Thursday, 10-15 cm of fresh snow is expected, in places up to 20 cm. On the southern flank of the Alps near the Fischbach Alps and Graz Mountains, 5-10 cm of fresh snow is expected. The southern mountains will be favored, hardly any precipitation is expected. At 2000 m: -7 to -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Weather will remain changeable and cool, along the northern flank of the Alps repeated bouts of snowfall. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:07:39.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:39.000000Z"},{"id":198543,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr, aber vereinzelte Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist generell gering. In den Hochlagen befinden sich vorwiegend in den erweiterten Ost- und S\u00fcdexpositionen in Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten jedoch vereinzelte Gefahrenstellen, wo Triebschneelinsen durch geringe Zusatzbelastung als kleine Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Das Schneedeckenfundament hat sich durch die Abk\u00fchlung verfestigt und am \u00dcbergang zum Neuschnee hat sich eine Schmelzharschkruste gebildet. Der Neuschnee wird vom lebhaften Nordwestwind in die Ost- und S\u00fcdsektoren verfrachtet und bildet dort weiterhin frischen Triebschnee. Die d\u00fcnne Triebschneeauflage kann Schwachschichten enthalten und auch im \u00dcbergang zum Altschnee kann sich eine Schwachschicht entwickeln. <\/p>","weather":"<p>Im&nbsp;Nordstaubereich zwischen dem Dachstein- und dem Hochschwabmassiv ziehen \u00fcber Nacht und auch am Donnerstag immer wieder Schneeschauer durch, dazu weht lebhafter Nordwestwind. Verbreitet sind hier bis Donnerstagabend etwa 10 - 15 cm  Neuschnee zu erwarten, stellenweise in den Nordstaulagen auch bis 20 cm. Alpens\u00fcdseitig und auch im&nbsp;Bereich der Fischbacher Alpen und des Grazer Berglandes bleiben die Neuschneemengen mit 5 bis maximal 10 cm \u00fcberschaubar. Das s\u00fcdliche Bergland ist generell etwas beg\u00fcnstigt, nachts kommt es hier kaum zu Niederschl\u00e4gen und auch untertags ist es hier l\u00e4ngere Zeit aufgelockert, einzelne Schauer sind erst ab Mittag einzuplanen. In 2000&nbsp;m H\u00f6he sp\u00e4twinterliche -7 bis \u20135 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft und k\u00fchl, entlang der Alpennordseite schneit es immer wieder. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nur geringf\u00fcgig.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":1,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-14","name":"Westliche Fischbacher Alpen und Grazer Bergland","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160138,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"d\u00fcnne, kammnahe Triebschneelinsen, kammnah, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7611,"language_code":"en","notice":"small, thin snowdrift patches, near ridges, behind discontinuities","created_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z"}],"levels":[{"id":345145,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z"}],"translations":[{"id":89780,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger but isolated danger zones from fresh snowdrifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally low, but above the timberline on E\/S facing slopes at entries into gullies and bowls and behind discontinuities there are isolated danger zones where 1 person can trigger snowdrifts and release a slab avalanche.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack base has consolidated due to lower temperatures and formed a melt-freeze crust at the transition to the fresh snow. Atop of it, 30 cm of fresh snow has been deposited since Sunday evening, partly transported to E\/S facing terrain. The fresh snowdrifts may contain weak layers or could develop weak layers at transitions to the old snow.<\/p>","weather":"<p>In the northern barrier cloud regions between Dachstein and Hochschwab Massif, snow showers will move through repeatedly on Wednesday night, amid brisk NW winds. By Thursday, 10-15 cm of fresh snow is expected, in places up to 20 cm. On the southern flank of the Alps near the Fischbach Alps and Graz Mountains, 5-10 cm of fresh snow is expected. The southern mountains will be favored, hardly any precipitation is expected. At 2000 m: -7 to -5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Weather will remain changeable and cool, along the northern flank of the Alps repeated bouts of snowfall. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:07:40.000000Z"}],"documents":[{"id":150114,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4733\/overall.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:23.000000Z"},{"id":150115,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:25.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:25.000000Z"},{"id":150116,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:26.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:26.000000Z"},{"id":150117,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:28.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:28.000000Z"},{"id":150118,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:30.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:30.000000Z"},{"id":150119,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:32.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:32.000000Z"},{"id":150120,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:34.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:34.000000Z"},{"id":150121,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:36.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:36.000000Z"},{"id":150122,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:38.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:38.000000Z"},{"id":150123,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:40.000000Z"},{"id":150124,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:42.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:42.000000Z"},{"id":150125,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:44.000000Z"},{"id":150126,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:46.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:46.000000Z"},{"id":150127,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:48.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:48.000000Z"},{"id":150128,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:50.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:50.000000Z"},{"id":150129,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:51.000000Z"},{"id":150130,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:53.000000Z"},{"id":150131,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:54.000000Z"},{"id":150132,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:56.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:56.000000Z"},{"id":150133,"report_id":4733,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-14.pdf","created_at":"2024-04-17T13:09:59.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:59.000000Z"},{"id":150135,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4733\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:23.000000Z"},{"id":150136,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:25.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:25.000000Z"},{"id":150137,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:27.000000Z"},{"id":150138,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:29.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:29.000000Z"},{"id":150139,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:31.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:31.000000Z"},{"id":150140,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:33.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:33.000000Z"},{"id":150141,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:35.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:35.000000Z"},{"id":150142,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:37.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:37.000000Z"},{"id":150143,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:39.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:39.000000Z"},{"id":150144,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:40.000000Z"},{"id":150145,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:42.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:42.000000Z"},{"id":150146,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:44.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:44.000000Z"},{"id":150147,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:46.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:46.000000Z"},{"id":150148,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:48.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:48.000000Z"},{"id":150149,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:50.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:50.000000Z"},{"id":150150,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:52.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:52.000000Z"},{"id":150151,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:54.000000Z"},{"id":150152,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:56.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:56.000000Z"},{"id":150153,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:17:58.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:58.000000Z"},{"id":150154,"report_id":4733,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4733\/area_AT-06-14_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:18:00.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:18:00.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10754,"report_id":4733,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-17T13:09:59.000000Z","created_at":"2024-04-17T13:09:59.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:09:59.000000Z"},{"id":10756,"report_id":4733,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-17T13:18:00.000000Z","created_at":"2024-04-17T13:18:00.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:18:00.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6985,"report_id":4733,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z"},{"id":6990,"report_id":4733,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2889,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrifts at high altitudes","created_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:17:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:07:39.000000Z","updated_at":"2024-04-17T17:00:23.000000Z"},{"id":4734,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":9,"previous_report_id":4730,"next_report_id":null,"headline":"Winterlich, m\u00e4\u00dfiges Triebschneeproblem ab 2200 m","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z","published_at":"2024-04-17T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-18T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-17-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-17-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":9,"user_group_id":1,"name":"Riedl Claudia","email":"claudia.riedl@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:33:18.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:16.000000Z"},"regions":[{"id":198581,"name":"R1","headline":"Meist ist die Sicht schlecht","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frischer Triebschnee ist kleinr\u00e4umig in hohen, kammnahen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen k\u00f6nnen ganz vereinzelt spontan abgehen, bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf aperem Boden oder einer durchfeuchteten Schneedecke liegen 5 cm bis 20 cm Neuschnee.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es meist bew\u00f6lkt und es ziehen einzelne Schneeschauer durch (Neuschnee: 5 cm). Der Wind bleibt \u00fcberwiegend schwach.<br>Am Donnerstag  sind die Wolken gr\u00f6\u00dftenteils dicht und es muss den ganzen Tag immer wieder mit Schneeschauern gerechnet werden, die Sicht ist h\u00e4ufig eingeschr\u00e4nkt. In Summe fallen etwa 10 cm, regional aber sehr unterschiedlich verteilt. Im Tagesverlauf kann es kurzzeitige Auflockerungen geben. Der Wind weht sp\u00fcrbar aus nordwestlichen Richtungen mit Spitzen zwischen 30 km\/h und 40 km\/h. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160193,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Vereinzelt, klein","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7612,"language_code":"en","notice":"in isolated cases, small","created_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"levels":[{"id":345208,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"translations":[{"id":89814,"language_code":"en","headline":"Mostly poor visibility","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can release naturally in isolated cases, releases usually small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop bare ground or a thoroughly wet snowpack with melt-freeze crust there are 5-20 cm of fresh snow deposited.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies are overcast, isolated snow showers will pass through (fresh snow: 5 cm). Winds will be light. On Thursday, heavy cloud cover, snow showers possible all day long, visibility often reduced. All in all, 10 cm of fresh snow anticipated, with regional bright intervals, NW winds reaching 30-40 km\/hr. At 2000 m: -7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"},{"id":198582,"name":"R2","headline":"Die Sicht ist meist schlecht","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ab etwa 2200 m M\u00c4\u00dfIG, darunter gering.<\/p>\r\n<p>Frischer, kammnaher Triebschnee kann in hohen Lagen an wenigen Stellen als kleines, vereinzelt mittelgro\u00dfes Schneebrett im Steilgel\u00e4nde mit geringer Zusatzbelastung abgetreten werden. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im Nord, \u00fcber Ost bis S\u00fcd schauenden Steilgel\u00e4nde und in eingeblasenen Rinnen und Mulden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der H\u00f6he zu.<br><\/p>\r\n<p>Vereinzelt kann eine kleine&nbsp;Gleitschneelawine aus dem extrem steilen (40\u00b0+) Grasmattengel\u00e4nde abgehen.<\/p>\r\n<p>Bei Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen kleine Lockerschneelawinen aus dem extrem steilen Gel\u00e4nde auftreten.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Kalter Neuschnee (um 20 cm in hohen Lagen) liegt  auf einer durchfeuchteten Schneedecke. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m. Der Neuschnee bindet verbreitet gut mit der Unterlage. Lebhafter Wind aus West bis Nordwest bildet(e) in exponierten Lagen frischen Triebschnee, als Schwachschicht f\u00fcr ein Schneebrett kann der Neuschnee darunter dienen.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es meist bew\u00f6lkt und es ziehen einzelne Schneeschauer durch (Neuschnee: 5 cm). Der Wind bleibt \u00fcberwiegend schwach.<br>Am Donnerstag  sind die Wolken gr\u00f6\u00dftenteils dicht und es muss den ganzen Tag immer wieder mit Schneeschauern gerechnet werden, die Sicht ist h\u00e4ufig eingeschr\u00e4nkt. In Summe fallen etwa 10 cm, regional aber sehr unterschiedlich verteilt, in den Nockbergen bleibt es trocken. Im Tagesverlauf kann es kurzzeitige Auflockerungen geben. Der Wind weht sp\u00fcrbar aus nordwestlichen Richtungen mit Spitzen um 50 km\/h in den Tauern. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -7 Grad, in 3000 m um -13 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160194,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"in hohen Lagen, kleine Triebschneepakete","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7613,"language_code":"en","notice":"in high terrain, small snowdrifts","created_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"levels":[{"id":345209,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"},{"id":345210,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"translations":[{"id":89815,"language_code":"en","headline":"Mostly poor visibility","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2200 m is MODERATE, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts in high and high-alpine terrain can trigger a medium slab in isolated cases, most danger zones occur on N\/E\/S facing slopes and in wind-loaded gullies and bowls.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can still release naturally. In starting zones which have not yet discharged they can become medium-sized. Most dangerous are the starting zones on NW\/N\/E facing slopes. <\/p>\r\n<p>In case of solar radiation, small loose-snow avalanches can trigger in extremely steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Cold fresh snowfall (20 cm at high altitudes) lies deposited atop a moist snowpack. Reserves of cold are reduced to shady slopes above 2600 m. Fresh snow is bonding well with the base. Brisk W\/NW winds are generating fresh snowdrift accumulations, the fresh snow beneath these can be a weak layer for a slab.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies are overcast, isolated snow showers will pass through (fresh snow: 5 cm). Winds will be light. On Thursday, heavy cloud cover, snow showers possible all day long, visibility often reduced. All in all, 10 cm of fresh snow anticipated, with regional bright intervals, dry in the Nockberge, NW winds reaching 50 km\/hr. At 2000 m: -7 degrees; at 3000 m: -13 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"},{"id":198583,"name":"R3","headline":"Frischen Triebschnee beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Frischer, kammnaher Triebschnee kann in hohen und hochalpinen Lagen an wenigen Stellen mit geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittelgro\u00dfes Schneebrett abgetreten werden. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd und in eingewehten Rinnen und Mulden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der H\u00f6he zu.<br><\/p>\r\n<p>Bei Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen in den neuschneereichen Gebieten kleine Lockerschneelawinen aus dem extrem steilen Gel\u00e4nde (40\u00b0+) abgehen.<\/p>\r\n<p>Vereinzelt ist spontan eine Gleitschneelawine m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer durchfeuchteten Schneedecke liegen in hohen Lagen 20 cm bis 30 cm kalter Neuschnee. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m. Der Neuschnee bindet meist gut mit der Unterlage. Lebhafter Wind aus West bis Nordwest bildet in exponierten Lagen frischen Triebschnee, als Schwachschicht f\u00fcr ein Schneebrett kann der Neuschnee darunter dienen bzw. Schichten im Neuschnee.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ist es meist bew\u00f6lkt und es ziehen einzelne Schneeschauer durch (Neuschnee: 5 cm). Der Wind bleibt \u00fcberwiegend schwach.<br>Am Donnerstag  sind die Wolken gr\u00f6\u00dftenteils dicht und es muss den ganzen Tag immer wieder mit Schneeschauern gerechnet werden, die Sicht ist h\u00e4ufig eingeschr\u00e4nkt. In Summe fallen etwa 10\/15 cm, regional sehr unterschiedlich verteilt. Im Tagesverlauf kann es kurzzeitige Auflockerungen geben. Der Wind weht sp\u00fcrbar aus nordwestlichen Richtungen mit Spitzen um 50 km\/h. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -7 Grad, in 3000 m um -13 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160195,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"frischer, kammnaher Triebschnee","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7614,"language_code":"en","notice":"fresh ridgeline drifts","created_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"levels":[{"id":345211,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"},{"id":345212,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"translations":[{"id":89816,"language_code":"en","headline":"Beware freshly generated snowdrifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts in high and high-alpine terrain can trigger a medium slab in isolated cases, most danger zones occur on N\/E\/S facing slopes and in wind-loaded gullies and bowls. Frequency of danger zones increases with ascending altitude.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can still release naturally.<\/p>\r\n<p>In case of solar radiation, small loose-snow avalanches can release in extremely steep terrain (40\u00b0+).<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to 20-30 cm of fresh snow has fallen on bare ground or a moist snowpack, reserves of cold are reduced to shady slopes above 2600 m. The fresh snow is bonding well. Stormy W\/NW winds are generating small drifts. Stormy W\/NW winds are generating fresh drifts, these may contain weak layers.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies are overcast, isolated snow showers will pass through (fresh snow: 5 cm). Winds will be light. On Thursday, heavy cloud cover, snow showers possible all day long, visibility often reduced. All in all, 10 cm of fresh snow anticipated, with regional bright intervals, NW winds reaching 30-40 km\/hr. At 2000 m: -7 degrees; at 3000 m: -13 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z"}],"documents":[{"id":150156,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4734\/overall.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:34.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:34.000000Z"},{"id":150157,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:36.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:36.000000Z"},{"id":150158,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:38.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:38.000000Z"},{"id":150159,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:40.000000Z"},{"id":150160,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:42.000000Z"},{"id":150161,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:44.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:44.000000Z"},{"id":150162,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:46.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:46.000000Z"},{"id":150163,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:48.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:48.000000Z"},{"id":150164,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:50.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:50.000000Z"},{"id":150165,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:53.000000Z"},{"id":150166,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:54.000000Z"},{"id":150167,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:57.000000Z"},{"id":150168,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-17T13:32:59.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:32:59.000000Z"},{"id":150169,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:01.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:01.000000Z"},{"id":150170,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:03.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:03.000000Z"},{"id":150171,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:05.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:05.000000Z"},{"id":150172,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:07.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:07.000000Z"},{"id":150173,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:10.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:10.000000Z"},{"id":150174,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:12.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:12.000000Z"},{"id":150175,"report_id":4734,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-17T13:33:14.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:14.000000Z"},{"id":150177,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4734\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:07.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:07.000000Z"},{"id":150178,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:10.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:10.000000Z"},{"id":150179,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:11.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:11.000000Z"},{"id":150180,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:13.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:13.000000Z"},{"id":150181,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:16.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:16.000000Z"},{"id":150182,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:18.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:18.000000Z"},{"id":150183,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:20.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:20.000000Z"},{"id":150184,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:22.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:22.000000Z"},{"id":150185,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:24.000000Z"},{"id":150186,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:26.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:26.000000Z"},{"id":150187,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:28.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:28.000000Z"},{"id":150188,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:30.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:30.000000Z"},{"id":150189,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:32.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:32.000000Z"},{"id":150190,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:34.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:34.000000Z"},{"id":150191,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:36.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:36.000000Z"},{"id":150192,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:38.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:38.000000Z"},{"id":150193,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:40.000000Z"},{"id":150194,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:42.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:42.000000Z"},{"id":150195,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:44.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:44.000000Z"},{"id":150196,"report_id":4734,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4734\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10758,"report_id":4734,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-17T13:33:14.000000Z","created_at":"2024-04-17T13:33:14.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:33:14.000000Z"},{"id":10760,"report_id":4734,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z","created_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6986,"report_id":4734,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z"},{"id":6991,"report_id":4734,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2890,"language_code":"en","headline":"Wintery! Moderate snowdrift problem above 2200m","created_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:02.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:48:46.000000Z"},{"id":4735,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4729,"next_report_id":null,"headline":"Teils ergiebiger Neuschnee!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z","published_at":"2024-04-17T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-18T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-17-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-17-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":198590,"name":"R1","headline":"In h\u00f6heren Lagen viel Neuschnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, unterhalb davon m\u00e4\u00dfig. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd sowie hinter Hangkanten und in Rinnen und Mulden von einzelnen Personen ausgel\u00f6st werden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen, in den Hochlagen sind Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. <br><\/p>\r\n<p>Zudem kommt es wieder vermehrt zur Selbstausl\u00f6sung von Gleitschneelawinen. Dies besonders an zuvor ausgeaperten steilen Wiesenh\u00e4ngen. Gleitschneelawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Im Allg\u00e4u sind bis zu 50 cm Neuschnee gefallen. Mit b\u00f6igem Wind  aus nordwestlichen Richtungen wird der Neuschnee verfrachtet und Triebschneeansammlungen wachsen an. In den Triebschneepaketen sind stellenweise schwache Zwischenschichten, teils bestehend aus Graupel, eingelagert. In den Hochlagen ist der Schneedeckenaufbau schlechter und der Triebschnee st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Altschneedecke ist dort, wo noch vorhanden, sehr kompakt. In tieferen Lagen liegt der Neuschnee auf dem zuvor ausgeaperten Boden. An der Basis ist die Schneedecke nass, Gleitbewegungen auf glattem Untergrund sind die Folge.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die Lawinenlage bleibt bei wechselhaftem Aprilwetter angespannt.<br><\/p>","areas":[{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160204,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"},{"id":160205,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"levels":[{"id":345223,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"},{"id":345224,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"translations":[{"id":89823,"language_code":"en","headline":"Plenty of new snow at higher altitudes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is considerable; below that altitude it is moderate. Fresh snowdrifts are the main problem. Snowdrift accumulations can be triggered by 1 person in steep ridgeline terrain in N\/ES aspects as well as behind abrupt changes in the terrain and in gullies bowls. Slab avalanches can reach medium size, at high altitude avalanche prone locations are more frequent.<\/p>\r\n<p>In addition, the number of naturally releasing glide snow avalanches increases, in particular on steep grassy slopes that have previously been bare of snow. Glide snow avalanches can attain medium size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to 50 cm of new fallen snow in Allg\u00e4u. Gusty northwesterly winds transport the new snow;&nbsp; snowdrift accumulations are growing larger. In places, weak interim layers, partly consisting of graupel, are embedded in the packed snowdrift masses. At high altitudes the snowpack layering is worse and the snowdrifts prone to triggering. Where still existent the old snow cover is very compact. At lower altitudes the new snow was deposited on bare ground. The snowpack base is wet. Gliding movements of snow masses over smooth ground are the consequence.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Due to variable April weather the avalanche situation remains tense.  <\/p>","created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:51:09.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"},{"id":198591,"name":"R2","headline":"Triebschnee meiden!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd und in eingewehten Rinnen und Mulden vom einzelnen Wintersportler ausgel\u00f6st werden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit b\u00f6igem Wind  aus nordwestlichen Richtungen wird der Neuschnee oberhalb der Waldgrenze verfrachtet und Triebschneeansammlungen wachsen in den Ostexpositionen an. In den Triebschneepaketen sind stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llige Zwischenschichten, teils bestehend aus Graupel, eingelagert. Die Altschneedecke ist dort, wo noch vorhanden, sehr kompakt und hart gefroren. In tieferen Lagen liegt der Neuschnee auf dem zuvor ausgeaperten Boden. An der Basis ist die Schneedecke nass.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit Nordstau und ergiebigen Niederschl\u00e4gen steigt die Lawinengefahr zum Wochenende hin weiter an.<br><\/p>","areas":[{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160206,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"levels":[{"id":345225,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"},{"id":345226,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"translations":[{"id":89824,"language_code":"en","headline":"Avoid snowdrifts!","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate above the treeline, below that altitude danger is low. Fresh snowdrifts are the main problem. In steep ridgeline terrain on N\/E\/SW facing slopes and in wind-loaded gullies and bowls small slab avalanches can be triggered even by one sole winter sports enthusiast. In isolated cases slab avalanches can grow to medium size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Above the treeline gusty northwesterly wind transports the new snow; in east aspects snowdrift accumulations are growing larger. In places, trigger-sensitive interim layers, partly consisting of graupel, are embedded in the packed snowdrift masses. Where the old snowpack still exists, it is very compact and hard frozen. At lower altitudes the new snow was deposited on bare ground. The snowpack base is wet.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As a consequence of the northern orographic lift and heavy precipitations avalanche danger will continue to rise by the weekend.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:53:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"},{"id":198592,"name":"R3","headline":"In den Gipfelbereichen Absturzgefahr","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Frischer Triebschnee kann problematisch sein. Einzelne Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd von Personen ausgel\u00f6st werden. Schneebrettlawinen bleiben klein, die Absturzgefahr \u00fcberwiegt die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit b\u00f6igem Wind  aus nordwestlichen Richtungen wird der wenige Neuschnee oberhalb der Waldgrenze verfrachtet und kleine Triebschneeansammlungen entstehen. In den Triebschneepaketen sind in h\u00f6heren Lagen stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llige Zwischenschichten, teils bestehend aus Graupel, eingelagert. Die Altschneedecke ist dort, wo noch vorhanden, sehr kompakt, hart gefroren und stabil. Verbreitet liegt der Neuschnee auf dem zuvor ausgeaperten Boden. An der Basis ist die Schneedecke nass.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit Nordstau und ergiebigen Niederschl\u00e4gen steigt die Lawinengefahr zum Wochenende hin an.<br><\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160207,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"levels":[{"id":345227,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"translations":[{"id":89825,"language_code":"en","headline":"In summit areas danger of falling","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Fresh snowdrifts can be problematic. Isolated snowdrift accumulations can be triggered by persons in steep ridgeline terrain in N\/E\/S aspects. Slab avalanche remain small, the dangers of falling outweigh those of being buried in snow masses.<\/p>\r\n<p><br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Above the treeline, gusty northwesterly wind transports the small quantities of new fallen snow and small snowdrift accumulations are generated. In places, trigger-sensitive interim layers, partly consisting of graupel, are embedded in the packed snowdrift masses at higher altitudes. Where the old snowpack still exists, it is very compact, hard frozen and stable. Widespread the new snow was deposited on bare ground. The snowpack base is wet.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As a consequence of the northern orographic lift and heavy precipitations avalanche danger will rise by the weekend.<\/p>","created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z"}],"documents":[{"id":150197,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4735\/overall.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:07.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:07.000000Z"},{"id":150198,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:09.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:09.000000Z"},{"id":150199,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:10.000000Z"},{"id":150200,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:13.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:13.000000Z"},{"id":150201,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:15.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:15.000000Z"},{"id":150202,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:16.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:16.000000Z"},{"id":150203,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:19.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:19.000000Z"},{"id":150204,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:21.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:21.000000Z"},{"id":150205,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:23.000000Z"},{"id":150206,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:24.000000Z"},{"id":150207,"report_id":4735,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-17T13:58:26.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:26.000000Z"},{"id":150395,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4735\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:41.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:41.000000Z"},{"id":150396,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:43.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:43.000000Z"},{"id":150397,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:45.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:45.000000Z"},{"id":150398,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:47.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:47.000000Z"},{"id":150399,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:49.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:49.000000Z"},{"id":150400,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:51.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:51.000000Z"},{"id":150401,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:53.000000Z"},{"id":150402,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:55.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:55.000000Z"},{"id":150403,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:57.000000Z"},{"id":150404,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:55:59.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:55:59.000000Z"},{"id":150405,"report_id":4735,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4735\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10761,"report_id":4735,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-17T13:58:26.000000Z","created_at":"2024-04-17T13:58:26.000000Z","updated_at":"2024-04-17T13:58:26.000000Z"},{"id":10778,"report_id":4735,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6987,"report_id":4735,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z"},{"id":6994,"report_id":4735,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-17T16:56:02.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:56:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:56:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2893,"language_code":"en","headline":"Partly large quantities of new snow!","created_at":"2024-04-17T16:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:51:09.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T13:56:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:56:01.000000Z"},{"id":4736,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4726,"next_report_id":null,"headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-17T15:25:56.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z","published_at":"2024-04-17T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-18T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":198703,"name":"R1","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die frischen und \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 1800 m vereinzelt von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vor allem in den schneereichen Gebieten mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. An extrem steilen Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.&nbsp;An extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;30 bis 50 cm Schnee, lokal auch mehr.  Der Wind bl\u00e4st teils stark.&nbsp;Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind teilweise&nbsp;schlecht miteinander verbunden. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 1800 m.  Die Altschneedecke ist komplett durchn\u00e4sst.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag weiterhin unbest\u00e4ndiges und tr\u00fcbes Bergwetter mit vielen Wolken und kaum Sonne. Die Gipfel stecken meist in dichten Wolken, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind schlecht. Der Wind weht in exponierten Lagen teils stark&nbsp;aus Nord mit B\u00f6en um die 60 km\/h. Vor allem nachmittags kommt es zu einigen Schnee- oder Graupelschauern. Unterhalb von 1200&nbsp;m regnet es. Temperaturen in 2000&nbsp;m um -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>R\u00fcckgang&nbsp;der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160354,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 1800 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7615,"language_code":"en","notice":"above 1800 m","created_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z"},{"id":160355,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z"}],"levels":[{"id":345439,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z"},{"id":345440,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z"}],"translations":[{"id":89927,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrifts","risk_assesment":"<p>Fresh and older snowdrift accumulations can be triggered by 1 person above 1800 m in all aspects, esp. in ridgeline and pass areas and in gullies and bowls, medium-sized releases in zones where there has been sufficient snowfall. On extremely steep grass-covered slopes, small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. On extremely steep sunny slopes, loose-snow avalanches are possible, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Tuesday, 30-50 cm of fresh snow registered, locally more, strong winds, various drifts poorly bonded in all aspected above 1800 m, the old snowpack is completely wet.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, instable and gray weather, lots of clouds and little sun, the peaks in fog, poor visibility, winds often strong from the north, gusts at 60 km\/hr. In afternoon, some snow and graupel showers. Below 1200 m, rainfall. At 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger will recede.<\/p>","created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z"},{"id":198704,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die frischen und \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 2400&nbsp;m von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vor allem in den schneereichen Gebieten vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;15 bis 30 cm Schnee.&nbsp;Der Wind bl\u00e4st vor allem entlang der Grenze zu Salzburg teils stark.&nbsp;Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 2400 m.  Die Altschneedecke ist komplett durchn\u00e4sst, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen sowie an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;Die Neuschneeauflage ist trocken, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag weiterhin unbest\u00e4ndiges und tr\u00fcbes Bergwetter mit vielen Wolken und kaum Sonne. Die Gipfel stecken meist in dichten Wolken, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind schlecht. Der Wind weht in exponierten Lagen teils stark&nbsp;aus Nord mit B\u00f6en um die 60 km\/h. Vor allem nachmittags kommt es zu einigen Schnee- oder Graupelschauern. Unterhalb von 1200&nbsp;m regnet es. Temperaturen in 2000&nbsp;m um -4 Grad, in 3000&nbsp;m um -12 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung&nbsp;der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160356,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7616,"language_code":"en","notice":"above 2400 m","created_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":160357,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7617,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"levels":[{"id":345441,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":345442,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"translations":[{"id":89928,"language_code":"en","headline":"Assess drifts with caution","risk_assesment":"<p>Fresh and older snowdrift accumulations can be triggered above 2400 m by 1 person, esp. in ridgeline and pass areas and in gullies and bowls, medium-sized releases in zones where there has been sufficient snowfall. On extremely steep grass-covered dlopes, small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. On extremely steep sunny slopes, loose-snow avalanches are possible, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Tuesday, 15-30 cm of fresh snow registered, locally more, strong winds esp. on the Salzburg borders, various drifts poorly bonded in all aspected above 2400 m, the old snowpack is completely wet, a melt-freeze crust on the surface on sunny slopes at all altitudes, on shady slopes below 2600 m. The fresh snow is dry, the surface layer is loose.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, instable and gray weather, lots of clouds and little sun, the peaks in fog, poor visibility, winds often strong from the north, gusts at 60 km\/hr. In afternoon, some snow and graupel showers. Below 1200 m, rainfall. At 2000 m: -4 degrees, at 3000 m: -12 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z"},{"id":198705,"name":"R3","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die frischen und \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 2400 m vor allem mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein.&nbsp;Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen 10 bis 15 cm Schnee.  Der Wind bl\u00e4st m\u00e4\u00dfig.&nbsp;Die meist d\u00fcnnen Triebschneeansammlungen liegen vor allem an kammnahen Nordost-, Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m auf ung\u00fcnstigen Schichten.  Die Altschneedecke ist komplett durchn\u00e4sst, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen sowie an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;Die Neuschneeauflage ist aufbauend umgewandelt, mit einer lockeren Oberfl\u00e4che. <\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag weiterhin unbest\u00e4ndiges und tr\u00fcbes Bergwetter mit vielen Wolken und kaum Sonne. Die Gipfel stecken meist in dichten Wolken, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind schlecht. Der Wind weht in exponierten Lagen teils stark&nbsp;aus Nord mit B\u00f6en um die 60 km\/h. Vor allem nachmittags kommt es zu einigen Schnee- oder Graupelschauern. Unterhalb von 1200&nbsp;m regnet es. Temperaturen in 2000&nbsp;m um -4 Grad, in 3000&nbsp;m um -12 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160358,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7618,"language_code":"en","notice":"above 2400 m","created_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":160359,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7619,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"levels":[{"id":345443,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":345444,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"translations":[{"id":89929,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Fresh and older snowdrift accumulations can be triggered above 2400 m by large additional loading, esp. in ridgeline and pass areas and in gullies and bowls, medium-sized releases in zones where there has been sufficient snowfall. On extremely steep grass-covered slopes, small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. On extremely steep sunny slopes, loose-snow avalanches are possible, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Tuesday, 10-15 cm of fresh snow registered, locally more, moderate winds, various drifts atop unfavorable layers on ridgeline NE\/E\/SE facing slopes above 2400 m, the old snowpack is completely wet, a melt-freeze crust on the surface on sunny slopes at all altitudes, on shady slopes below 2600 m. The fresh snow is dry, the surface layer is loose.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, instable and gray weather, lots of clouds and little sun, the peaks in fog, poor visibility, winds often strong from the north, gusts at 60 km\/hr. In afternoon, some snow and graupel showers. Below 1200 m, rainfall. At 2000 m: -4 degrees, at 3000 m: -12 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":198706,"name":"R4","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die frischen und \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 2200 m vor allem mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;In den an die Gefahrenstufe 2, \"m\u00e4\u00dfig\" angrenzenden Gebieten nehmen Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen zu.&nbsp;Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;15 bis 30 cm Schnee.  Der Wind bl\u00e4st teils stark.&nbsp;Die meist d\u00fcnnen Triebschneeansammlungen liegen vor allem an kammnahen Nordost-, Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m auf ung\u00fcnstigen Schichten.  Die Altschneedecke ist komplett durchn\u00e4sst, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;Die Neuschneeauflage ist trocken, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag weiterhin unbest\u00e4ndiges und tr\u00fcbes Bergwetter mit vielen Wolken und kaum Sonne. Die Gipfel stecken meist in dichten Wolken, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind schlecht. Der Wind weht in exponierten Lagen teils stark&nbsp;aus Nord mit B\u00f6en um die 60 km\/h. Vor allem nachmittags kommt es zu einigen Schnee- oder Graupelschauern. Unterhalb von 1200&nbsp;m regnet es. Temperaturen in 2000&nbsp;m um -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160360,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7620,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":160361,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"levels":[{"id":345445,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":345446,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"translations":[{"id":89930,"language_code":"en","headline":"Beware fresh snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Fresh and older snowdrift accumulations can be triggered above 2200 m by large additional loading, esp. in ridgeline and pass areas and in gullies and bowls, medium-sized releases in zones where there has been sufficient snowfall. Danger ones and likelihood of triggering increase with ascending altitude. In regions bordering Danger Level 2 regions, frequency and size of danger zones are more numerous. On extremely steep grass-covered slopes, small-to-medium glide-snow avalanches are possible. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Tuesday, 15-30 cm of fresh snow registered, locally more, strong winds, various drifts atop unfavorable layers on ridgeline NE\/E\/SE facing slopes above 2400 m, the old snowpack is completely wet, a melt-freeze crust on the surface on sunny slopes at all altitudes, on shady slopes below 2600 m. The fresh snow is dry, the surface layer is loose.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, instable and gray weather, lots of clouds and little sun, the peaks in fog, poor visibility, winds often strong from the north, gusts at 60 km\/hr. In afternoon, some snow and graupel showers. Below 1200 m, rainfall. At 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":198707,"name":"R5","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die frischen und \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 2000 m vor allem mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein.&nbsp;Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag 20 bis 30 cm Schnee. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind teilweise ungen\u00fcgend&nbsp;miteinander verbunden. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 2000 m. Die Altschneedecke ist verbreitet durchn\u00e4sst.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag weiterhin unbest\u00e4ndiges und tr\u00fcbes Bergwetter mit vielen Wolken und kaum Sonne. Die Gipfel stecken meist in dichten Wolken, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind schlecht. Der Wind weht in exponierten Lagen teils stark&nbsp;aus Nord mit B\u00f6en um die 60 km\/h. Vor allem nachmittags kommt es zu einigen Schnee- oder Graupelschauern. Unterhalb von 1200&nbsp;m regnet es. Temperaturen in 2000&nbsp;m um -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160362,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7621,"language_code":"en","notice":"above 2000 m","created_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":160363,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"levels":[{"id":345447,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"},{"id":345448,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"translations":[{"id":89931,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Freshly generated and older snowdrift accumulations can be trigered above 2000 m esp. by large additional loading, in ridgeline and pass areas and in gullies and bowls, mostly small releases. Isolated glide-snow avalanches possible, mostly small-sized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Tuesday, 20-30 cm of fresh snow registered, locally more, strong winds, various drifts atop unfavorable layers on ridgeline NE\/E\/SE facing slopes above 2400 m, the old snowpack is completely wet.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, instable and gray weather, lots of clouds and little sun, the peaks in fog, poor visibility, winds often strong from the north, gusts at 60 km\/hr. In afternoon, some snow and graupel showers. Below 1200 m, rainfall. At 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z"}],"documents":[{"id":150325,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4736\/overall.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:30.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:30.000000Z"},{"id":150326,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:33.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:33.000000Z"},{"id":150327,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:35.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:35.000000Z"},{"id":150328,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:37.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:37.000000Z"},{"id":150329,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:40.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:40.000000Z"},{"id":150330,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:42.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:42.000000Z"},{"id":150331,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:44.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:44.000000Z"},{"id":150332,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:47.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:47.000000Z"},{"id":150333,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:49.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:49.000000Z"},{"id":150334,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:52.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:52.000000Z"},{"id":150335,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:54.000000Z"},{"id":150336,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:57.000000Z"},{"id":150337,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-17T15:32:59.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:32:59.000000Z"},{"id":150338,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:02.000000Z"},{"id":150339,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:04.000000Z"},{"id":150340,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:07.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:07.000000Z"},{"id":150341,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:09.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:09.000000Z"},{"id":150342,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:12.000000Z"},{"id":150343,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:14.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:14.000000Z"},{"id":150344,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:16.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:16.000000Z"},{"id":150345,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:19.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:19.000000Z"},{"id":150346,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:21.000000Z"},{"id":150347,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:23.000000Z"},{"id":150348,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:25.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:25.000000Z"},{"id":150349,"report_id":4736,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-17T15:33:28.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:28.000000Z"},{"id":150360,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4736\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:00.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:00.000000Z"},{"id":150361,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:04.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:04.000000Z"},{"id":150362,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:06.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:06.000000Z"},{"id":150363,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:08.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:08.000000Z"},{"id":150364,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:10.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:10.000000Z"},{"id":150365,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:13.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:13.000000Z"},{"id":150366,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:15.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:15.000000Z"},{"id":150367,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:17.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:17.000000Z"},{"id":150368,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:19.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:19.000000Z"},{"id":150369,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:22.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:22.000000Z"},{"id":150370,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:24.000000Z"},{"id":150371,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:27.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:27.000000Z"},{"id":150372,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:29.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:29.000000Z"},{"id":150373,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:31.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:31.000000Z"},{"id":150374,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:34.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:34.000000Z"},{"id":150375,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:36.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:36.000000Z"},{"id":150376,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:38.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:38.000000Z"},{"id":150377,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:41.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:41.000000Z"},{"id":150378,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:43.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:43.000000Z"},{"id":150379,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:46.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:46.000000Z"},{"id":150380,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:48.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:48.000000Z"},{"id":150381,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:50.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:50.000000Z"},{"id":150382,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:52.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:52.000000Z"},{"id":150383,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:54.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:54.000000Z"},{"id":150384,"report_id":4736,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4736\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10774,"report_id":4736,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-17T15:33:28.000000Z","created_at":"2024-04-17T15:32:24.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:33:28.000000Z"},{"id":10776,"report_id":4736,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z","created_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6988,"report_id":4736,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:02.000000Z"},{"id":6992,"report_id":4736,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-17T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2891,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrifts","created_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:52:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-17T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-17T15:53:57.000000Z"},{"id":4738,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4732,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-17T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-17T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-18T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-17-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-17-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":198784,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":345587,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"},{"id":345588,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"},{"id":198785,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":345589,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"},{"id":345590,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"},{"id":198786,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":345591,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"},{"id":345592,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"},{"id":198787,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-18","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":345593,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T05:15:21.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-0523-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-0523-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}