{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Hoy mi\u00e9rcoles se est\u00e1n registrando precipitaciones en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, afectando principalmente al Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s. Las nevadas vienen acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste, por lo que el transporte de nieve es considerable, form\u00e1ndose nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden quedar ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-02-26 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto.  No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros al final del d\u00eda. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios, y m\u00e1ximas en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable. Pirineo aragon\u00e9s: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros por el oeste al final del d\u00eda. Escasa probabilidad de algunas precipitaciones d\u00e9biles y aisladas por la tarde, con la cota de nieve en 1200-1400 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero ascenso de las m\u00e1ximas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2000 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: SW 20 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Hoy mi\u00e9rcoles se est\u00e1n registrando precipitaciones en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, afectando principalmente al Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s. Las nevadas vienen acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste, por lo que el transporte de nieve es considerable, form\u00e1ndose nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden quedar ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-02-26 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto.  No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros al final del d\u00eda. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios, y m\u00e1ximas en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable. Pirineo aragon\u00e9s: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros por el oeste al final del d\u00eda. Escasa probabilidad de algunas precipitaciones d\u00e9biles y aisladas por la tarde, con la cota de nieve en 1200-1400 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero ascenso de las m\u00e1ximas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2000 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: SW 20 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Hoy mi\u00e9rcoles se est\u00e1n registrando precipitaciones en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, afectando principalmente al Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s. Las nevadas vienen acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste, por lo que el transporte de nieve es considerable, form\u00e1ndose nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden quedar ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-02-26 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto.  No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros al final del d\u00eda. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios, y m\u00e1ximas en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable. Pirineo aragon\u00e9s: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros por el oeste al final del d\u00eda. Escasa probabilidad de algunas precipitaciones d\u00e9biles y aisladas por la tarde, con la cota de nieve en 1200-1400 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero ascenso de las m\u00e1ximas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2000 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: SW 20 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Hoy mi\u00e9rcoles se est\u00e1n registrando precipitaciones en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, afectando principalmente al Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s. Las nevadas vienen acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste, por lo que el transporte de nieve es considerable, form\u00e1ndose nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden quedar ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-02-26 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto.  No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros al final del d\u00eda. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios, y m\u00e1ximas en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable. Pirineo aragon\u00e9s: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros por el oeste al final del d\u00eda. Escasa probabilidad de algunas precipitaciones d\u00e9biles y aisladas por la tarde, con la cota de nieve en 1200-1400 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero ascenso de las m\u00e1ximas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2000 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: SW 20 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Hoy mi\u00e9rcoles se est\u00e1n registrando precipitaciones en forma s\u00f3lida desde cotas bajas, afectando principalmente al Pirineo navarro y divisoria fronteriza del aragon\u00e9s. Las nevadas vienen acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste, por lo que el transporte de nieve es considerable, form\u00e1ndose nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden quedar ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas.  En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-02-26 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables.  El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto.  No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros al final del d\u00eda. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios, y m\u00e1ximas en ligero ascenso. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable. Pirineo aragon\u00e9s: Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abri\u00e9ndose grandes claros por el oeste al final del d\u00eda. Escasa probabilidad de algunas precipitaciones d\u00e9biles y aisladas por la tarde, con la cota de nieve en 1200-1400 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero ascenso de las m\u00e1ximas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2000 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3500 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: SW 20 km/h "
      }
    }
  ]
}