<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 26 de febrero de 2025 a las 15:47 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 27

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua y  de
las estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El manto presenta una acusada disimetría entre solanas y
umbrías, siendo continuo desde altitudes inferiores en
orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los
macizos están por debajo de lo que puede considerarse normal a
estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima
de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80
cm, aunque en esas cotas la nieve está muy venteada en zonas
expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con
grosores considerables.

El descenso de las temperaturas ha minorado la fusión y
humidificación de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores
altitudes ésta se encuentra poco evolucionada en áreas de escasa
insolación y aún podemos hallar alguna placa de viento ubicada
sobre estratos frágiles situados en el interior del manto.

No se han reportado aludes las últimas 24h.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
27:

Situación de placas de viento en cotas altas.

Hoy miércoles se están registrando precipitaciones en forma
sólida desde cotas bajas, afectando principalmente al Pirineo
navarro y divisoria fronteriza del aragonés. Las nevadas vienen
acompañadas de flujo intenso del noroeste, por lo que el
transporte de nieve es considerable, formándose nuevas placas de
viento, principalmente en orientaciones este y en las cercanías
de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden quedar
ocultas por la nieve fresca, podrían fracturarse ante
sobrecargas débiles, provocando aludes de dimensiones pequeñas,
en algunos casos medianas.

En umbrías de cotas altas no se puede descartar que las placas
de viento antiguas ubicadas sobre estratos frágiles situados en
el interior del manto sean aún susceptibles de ruptura, lo que
podría dar lugar a aludes de tamaño pequeño o mediano.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 27:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abriéndose
grandes claros al final del día. Temperaturas mínimas sin
cambios, y máximas en ligero ascenso. Heladas débiles, moderadas
en cotas altas. Viento flojo de dirección variable.
Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto, con nubes medias y altas, abriéndose
grandes claros por el oeste al final del día. Escasa
probabilidad de algunas precipitaciones débiles y aisladas por
la tarde, con la cota de nieve en 1200-1400 metros. Temperaturas
sin cambios o con ligero ascenso de las máximas. Heladas débiles
o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de
dirección variable.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 20 km/h

5.- Avance para el viernes, día 28:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>