{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Plaques en formation avec le vent d'W jeudi, surtout au-dessus de 2000 m en zones d'accumulation, \u00e0 fortiori \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates. Assez r\u00e9actives sous les skis. Taille 1 \u00e0 2 (petite \u00e0 moyenne). Cassure 15/30 cm.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n* plaques de fond, rares mais encore possibles en dessous de 2200/2300 m, tous versants. Sur les pentes tr\u00e8s raides herbeuses. Taille 2 (moyenne), voire 3 (grande) en cas de d\u00e9part en versant N vers 2000/2300 m.\n* rares purges de falaises en adrets, sous les \u00e9claircies l'apr\u00e8s-midi."
      },
      "bulletinID": "FR-01_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect au-dessus de 2200 m. D\u00e9ficitaire plus bas. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1400/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige jeudi :\n* Petite couche de neige froide plut\u00f4t poudreuse (10/15 cm, localement 20 cm vers 2500 m) sur fond dense, humide ou cro\u00fbt\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Plaques plut\u00f4t rares, localis\u00e9es pr\u00e8s des cr\u00eates, surtout au-dessus de 2200 m, en versants N \u00e0 E. Taille 1 \u00e0 2 (petite \u00e0 moyenne). Cassure 10/20 cm.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n* plaques de fond, rares mais encore possibles en dessous de 2200/2300 m, tous versants. Sur les pentes tr\u00e8s raides herbeuses et vires. Taille 2 (moyenne), voire 3 (grande) en cas de d\u00e9part en versant N ou W vers 2000/2300 m.\n* rares purges de falaises en adrets, sous les \u00e9claircies l'apr\u00e8s-midi."
      },
      "bulletinID": "FR-02_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect au-dessus de 2200 m. D\u00e9ficitaire plus bas. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1400/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige jeudi :\n* Petite couche de neige froide plut\u00f4t poudreuse (10/15 cm, localement 20 cm vers 2500 m) sur fond dense, humide ou cro\u00fbt\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Plaques en formation avec le vent d'W jeudi, surtout au-dessus de 2400 m en zones d'accumulation, \u00e0 fortiori \u00e0 proximit\u00e9 des ar\u00eates/bosses. Peu nombreuses, mais r\u00e9actives sous les skis. Taille 1 \u00e0 2 (petite \u00e0 moyenne). Cassure 10/30 cm.\n* Attention, en haute-montagne au-dessus de 2800/3000 m, plaques probablement plus nombreuses et sensibles (friables ou dures selon l'exposition au vent). Form\u00e9es par le vent de N mercredi puis W jeudi. \u00c9ventuellement une cassure \u00e9paisse en versant N/NE, notamment secteurs rarement ski\u00e9s (taille 2).\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n* plaques de fond, rares mais encore possibles en dessous de 2200/2300 m, tous versants. Sur les pentes tr\u00e8s raides herbeuses. Taille 2 (moyenne), voire 3 (grande) en cas de d\u00e9part en versant N vers 2000/2300 m.\n* rares purges de falaises en adrets, sous les \u00e9claircies l'apr\u00e8s-midi."
      },
      "bulletinID": "FR-03_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect au-dessus de 2200 m. D\u00e9ficitaire plus bas. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1500/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige jeudi :\n* au-dessus de 2000 m : 10/20 cm de neige r\u00e9cente froide tomb\u00e9e mardi, encore poudreuse sur fond dense. Elle s'alourdit l'apr\u00e8s-midi sous les \u00e9claircies. Localement, neige cartonn\u00e9e en haute-montagne (secteurs expos\u00e9s aux vents de N/W).\n* en dessous de 2000 m : fine couche de neige r\u00e9cente vite alourdie, sur fond dur."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Plaques rares, localis\u00e9es pr\u00e8s des cr\u00eates, au-dessus de 1800 m. Taille 1 \u00e0 2 (petite \u00e0 moyenne). Cassure 10/20 cm.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n* plaques de fond, rares mais encore possibles, tous versants. Sur les pentes tr\u00e8s raides herbeuses et vires. Taille 2 (moyenne).\n* rares purges de falaises r\u00e9chauff\u00e9es par les \u00e9claircies de l'apr\u00e8s-midi."
      },
      "bulletinID": "FR-04_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-04"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect sans plus. Cr\u00eates souvent d\u00e9garnies/pel\u00e9es. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1500/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige jeudi :\n* Petite couche de neige r\u00e9cente plut\u00f4t poudreuse (5/15 cm) sur fond tr\u00e8s dense, humide ou cro\u00fbt\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PETITES PLAQUES VENT\u00c9ES ENCORE MAL STABILIS\u00c9ES PR\u00c8S DES CR\u00caTES. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nD\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres, quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont particuli\u00e8rement r\u00e9actives \u00e0 haute altitude pr\u00e8s des cr\u00eates, au-del\u00e0 de 2500/2700 m, et s'entretiennent avec le vent mod\u00e9r\u00e9 en journ\u00e9e ce jeudi. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui aura tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord depuis la chute de mardi. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares plaques de fond (glissement) sur terrain raide, lisse, herbeux, sous 2500 m en Sud, sous 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne), rarement 3 (grande)."
      },
      "bulletinID": "FR-05_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2500"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2500"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : bon au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1200 m en \u00e9tant tr\u00e8s joueur avec le saupoudrage sur l'herbe... Sinon plut\u00f4t 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : elle s'am\u00e9liore franchement. Les 15/20 cm de neige fra\u00eeche l\u00e9g\u00e8re adoucissent le manteau, on peut faire du bon ski en Nord. Dans les versants Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer...\nAvec le retour du soleil l'apr\u00e8s-midi, \u00e7a colle en Sud/Sud-Ouest sous 1800/2000 m, au-dessus le manteau devrait rester froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PETITES PLAQUES VENT\u00c9ES ENCORE MAL STABILIS\u00c9ES PR\u00c8S DES CR\u00caTES. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- D\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres, quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont particuli\u00e8rement r\u00e9actives \u00e0 haute altitude pr\u00e8s des cr\u00eates, au-del\u00e0 de 2800/3000 m, et s'entretiennent avec le vent mod\u00e9r\u00e9 en journ\u00e9e ce jeudi. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui aura tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord depuis la chute de mardi. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-25 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n- Au-dessus de 2200/2400 m secteur Tignes/Val d'Is\u00e8re : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur : taille 3. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares plaques de fond (glissement) sur terrain raide, lisse, herbeux, sous 2500 m en Sud, sous 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne), rarement 3 (grande)."
      },
      "bulletinID": "FR-06_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1200 m en \u00e9tant tr\u00e8s joueur avec le saupoudrage sur l'herbe... Sinon plut\u00f4t 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : elle s'am\u00e9liore franchement. Les 10/15 cm de neige fra\u00eeche l\u00e9g\u00e8re adoucissent le manteau, on peut faire du bon ski en Nord. Dans les versants Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer...\nAvec le retour du soleil l'apr\u00e8s-midi, \u00e7a colle en Sud/Sud-Ouest sous 1800/2000 m, au-dessus le manteau devrait rester froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PETITES PLAQUES VENT\u00c9ES EN COURS DE STABILISATION PR\u00c8S DES CR\u00caTES. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- Au-dessus de la limite des arbres (~2000 m), quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, entretenues par le vent mod\u00e9r\u00e9 en journ\u00e9e ce jeudi, et se situent tr\u00e8s souvent pr\u00e8s des cr\u00eates. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui aura tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord depuis la chute de mardi. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 15-20 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n- Au-dessus de 2200/2400 m secteur Arves-Thabor : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur : taille 3. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares plaques de fond (glissement) sur terrain raide, lisse, herbeux, sous 2500 m en Sud, sous 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne), rarement 3 (grande)."
      },
      "bulletinID": "FR-09_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1200 m en \u00e9tant tr\u00e8s joueur avec le saupoudrage sur l'herbe... Sinon plut\u00f4t 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : elle s'am\u00e9liore franchement pr\u00e8s de Belledonne/Gdes Rousses, avec 10/15 cm de neige fra\u00eeche l\u00e9g\u00e8re qui adoucissent le manteau. On peut alors faire du bon ski en Nord. Dans les versants Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer ! Par contre c\u00f4t\u00e9 Arves/Thabor, peu de neige fra\u00eeche et donc un manteau qui reste \"comme avant\" c'est \u00e0 dire tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et souvent peu agr\u00e9able \u00e0 skier...\nAvec le retour du soleil l'apr\u00e8s-midi, \u00e7a colle en Sud/Sud-Ouest sous 1800/2000 m, au-dessus le manteau devrait rester froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PETITES PLAQUES VENT\u00c9ES ENCORE MAL STABILIS\u00c9ES PR\u00c8S DES CR\u00caTES. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- D\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres, quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont particuli\u00e8rement r\u00e9actives \u00e0 haute altitude pr\u00e8s des cr\u00eates, au-del\u00e0 de 2800/3000 m, et s'entretiennent avec le vent mod\u00e9r\u00e9 en journ\u00e9e ce jeudi. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui aura tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord depuis la chute de mardi. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-25 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n- Au-dessus de 2200/2400 m (sauf Lauzi\u00e8re/Cheval Noir) : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur : taille 3. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares plaques de fond (glissement) sur terrain raide, lisse, herbeux, sous 2500 m en Sud, sous 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne), rarement 3 (grande)."
      },
      "bulletinID": "FR-10_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-10"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1200 m en \u00e9tant tr\u00e8s joueur avec le saupoudrage sur l'herbe... Sinon plut\u00f4t 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : elle s'am\u00e9liore franchement. Les 10/15 cm de neige fra\u00eeche l\u00e9g\u00e8re adoucissent le manteau, on peut faire du bon ski en Nord. Dans les versants Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer...\nAvec le retour du soleil l'apr\u00e8s-midi, \u00e7a colle en Sud/Sud-Ouest sous 1800/2000 m, au-dessus le manteau devrait rester froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PETITES PLAQUES VENT\u00c9ES EN COURS DE STABILISATION PR\u00c8S DES CR\u00caTES. TOUJOURS DU GRAIN ANGULEUX ENFOUI DANS LES VERSANTS FROIDS.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- Au-dessus de 2200/2400 m : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais possible m\u00eame apr\u00e8s plusieurs passages de skieurs. Les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur, avec des cassures de 1 \u00e0 2 m : tailles 3 (grandes).\n - Au-dessus de la limite des arbres (~2000 m), de rares petites plaques se sont form\u00e9es avec le coup de vent de Nord-Ouest. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, notamment en secteur Nord \u00e0 haute altitude (versants NW \u00e0 NE) et engendrent des avalanches g\u00e9n\u00e9ralement petites, tr\u00e8s exceptionnellement une moyenne (tailles 1 \u00e0 2). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : plaques de fond (glissement) sur terrain raide, lisse, herbeux, sous 2500 m en rive droite de l'Arc. Taille 2 (moyenne), rarement 3 (grande)."
      },
      "bulletinID": "FR-11_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire aux basses altitudes, tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m, puis \u00e0 nouveau souvent d\u00e9ficitaire en tr\u00e8s haute montagne (qui a subi des \u00e9pisodes de vent \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition).\nLimite skiable : 1300/1400 m en Nord sur pentes herbeuses, 1600/1900 en Sud suivant raideur de pente.\n\nQualit\u00e9 de la neige : elle s'est tr\u00e8s peu am\u00e9lior\u00e9e avec les quelques petits centim\u00e8tres de neige fraiche tomb\u00e9s mardi. Les versants qui \u00e9taient en neige de printemps ne d\u00e9caillent pas de la journ\u00e9e. Pour trouver du ski correct avec un peu plus de neige meuble, il faut viser les versants Nord au-del\u00e0 de 2200/2400 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9 dans la plupart des pentes.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : les petites instabilit\u00e9s temporaires, issues de la petite chute de neige de mardi et du vent soutenu de sud-ouest puis de nord, \u00e9voluent favorablement et rapidement. Les plaques r\u00e9siduelles sont de taille modeste et localis\u00e9es vers quelques pentes sommitales, plut\u00f4t c\u00f4t\u00e9 nord.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : ponctuellement, une petite coul\u00e9e dans un couloir raide au soleil sera possible jeudi, mais rare."
      },
      "bulletinID": "FR-07_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire, proche d'une \"fin de printemps\". L'\u00e9pisode neigeux de ce mardi n'a pas modifi\u00e9 cette situation. Quelques pentes Nord restent skiables d\u00e8s 1400/1500 m, avec pr\u00e9cautions.\n\nQualit\u00e9 de neige : Une petite couche de neige fra\u00eeche, souvent travaill\u00e9e par le vent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates, s'est d\u00e9pos\u00e9e ce mardi sur un manteau neigeux humide et dense."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente en haute montagne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : apr\u00e8s la petite chute de neige de mardi associ\u00e9e \u00e0 un vent de sud-ouest soutenu, suivi du vent de nord de ce mercredi, les accumulations qui se sont form\u00e9es sont encore facilement d\u00e9clenchables. Ces plaques d'aspect poudreux se situent surtout au dessus de 2000 m, plut\u00f4t \u00e0 proximit\u00e9 des ruptures de pente, et sont g\u00e9n\u00e9ralement de faibles dimensions (cassures de 15/25 cm).\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \u00e0 la faveur d'une trou\u00e9e ensoleill\u00e9e, une coul\u00e9e dans une pente raide sera possible jeudi, mais rare. Le risque de d\u00e9part spontan\u00e9 d'une avalanche de glissement emportant la neige jusqu'au sol  est toujours pr\u00e9sent dans les pentes herbeuses \u00e0 plus de 2000 m, bien que tr\u00e8s rare."
      },
      "bulletinID": "FR-08_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1800/2000 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : La petite couche de neige tomb\u00e9e ce mardi, souvent travaill\u00e9e par le vent en altitude, s'est d\u00e9pos\u00e9e sur une neige dense/humide, sauf en versants ombrag\u00e9s de haute montagne o\u00f9 le manteau \u00e9tait rest\u00e9 froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente en haute montagne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : apr\u00e8s la petite chute de neige de mardi associ\u00e9e \u00e0 un vent de sud-ouest soutenu, suivi du vent de nord de ce mercredi, les accumulations qui se sont form\u00e9es sont encore facilement d\u00e9clenchables. Ces plaques d'aspect poudreux se situent surtout au dessus de 2000 m, plut\u00f4t \u00e0 proximit\u00e9 des ruptures de pente, et sont g\u00e9n\u00e9ralement de faibles dimensions (cassures de 15/25 cm).\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \u00e0 la faveur d'une trou\u00e9e ensoleill\u00e9e, une coul\u00e9e dans une pente raide sera possible jeudi, mais rare. Le risque de d\u00e9part spontan\u00e9 d'une avalanche de glissement emportant la neige jusqu'au sol  est toujours pr\u00e9sent dans les pentes herbeuses \u00e0 plus de 2000 m, bien que tr\u00e8s rare."
      },
      "bulletinID": "FR-12_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1800/2100 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : La petite couche de neige tomb\u00e9e ce mardi, souvent travaill\u00e9e par le vent en altitude, s'est d\u00e9pos\u00e9e sur une neige dense/humide, sauf en versants ombrag\u00e9s de haute montagne o\u00f9 le manteau \u00e9tait rest\u00e9 froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9 dans la plupart des pentes.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : les petites instabilit\u00e9s temporaires, issues de la petite chute de neige de mardi et du vent soutenu de sud-ouest puis de nord, \u00e9voluent favorablement et rapidement. Les plaques r\u00e9siduelles sont de taille modeste et localis\u00e9es vers quelques pentes sommitales, plut\u00f4t c\u00f4t\u00e9 nord.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : ponctuellement, une petite coul\u00e9e dans un couloir raide au soleil sera possible jeudi, mais rare."
      },
      "bulletinID": "FR-14_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire, proche d'une \"fin de printemps\". L'\u00e9pisode neigeux de ce mardi n'a pas modifi\u00e9 cette situation. Quelques pentes Nord restent skiables d\u00e8s 1400/1500 m, avec pr\u00e9cautions.\n\nQualit\u00e9 de neige : Une petite couche de neige fra\u00eeche, souvent travaill\u00e9e par le vent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates, s'est d\u00e9pos\u00e9e ce mardi sur un manteau neigeux humide et dense."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente en haute montagne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : apr\u00e8s la petite chute de neige de mardi associ\u00e9e \u00e0 un vent de sud-ouest soutenu, suivi du vent de nord de ce mercredi, les accumulations qui se sont form\u00e9es sont encore facilement d\u00e9clenchables. Ces plaques d'aspect poudreux se situent surtout au dessus de 2000 m, plut\u00f4t \u00e0 proximit\u00e9 des ruptures de pente, et sont g\u00e9n\u00e9ralement de faibles dimensions (cassures de 15/25 cm).\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \u00e0 la faveur d'une trou\u00e9e ensoleill\u00e9e, une coul\u00e9e dans une pente raide sera possible jeudi, mais rare. Le risque de d\u00e9part spontan\u00e9 d'une avalanche de glissement emportant la neige jusqu'au sol  est toujours pr\u00e9sent dans les pentes herbeuses \u00e0 plus de 2000 m, bien que tr\u00e8s rare."
      },
      "bulletinID": "FR-15_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1800/2100 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : La petite couche de neige tomb\u00e9e ce mardi, souvent travaill\u00e9e par le vent en altitude, s'est d\u00e9pos\u00e9e sur une neige dense/humide, sauf en versants ombrag\u00e9s de haute montagne o\u00f9 le manteau \u00e9tait rest\u00e9 froid."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE CASSURE \u00c9PAISSE TOUJOURS POSSIBLE + QUELQUES INSTABILIT\u00c9S DE SURFACE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : - \u00e0 partir de 2200 m sur le nord du massif (Cerces, Thabor, Savoie), de petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord-ouest. Elles sont encore assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant de petites avalanches (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais provoquant alors une cassure qui emporte la quasi-totalit\u00e9 du manteau neigeux, parfois sur une largeur importante. Avalanches moyennes \u00e0 grandes (taille 2 \u00e0 3). Le d\u00e9part d'une petite instabilit\u00e9 superficielle peut favoriser \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur.\nSous 2400 m, d\u00e9clenchement sur toute l'\u00e9paisseur peu probable, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : quelques petits d\u00e9parts superficiels de neige humide au soleil, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-13_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: environ 90 cm dans le vallon du Chardonnet \u00e0 2455 m, 79 cm \u00e0 Montgen\u00e8vre \u00e0 2130 m, environ 60 cm \u00e0 la Niv\u00f4se des Rochilles \u00e0 2450 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1500/1600 m en ubacs, plut\u00f4t 2000 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : dans les secteurs abrit\u00e9s du vent, les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente reposent g\u00e9n\u00e9ralement sur un fond dur, (cro\u00fbt\u00e9 en adrets ou en neige dense dans les ubacs d'altitude), ou localement sur de la vieille neige encore meuble. Dans les secteurs vent\u00e9s, manteau neigeux travaill\u00e9 et durci par le vent. Cr\u00eates souvent d\u00e9garnies, parfois pel\u00e9es. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE CASSURE \u00c9PAISSE TOUJOURS POSSIBLE + QUELQUES INSTABILIT\u00c9S DE SURFACE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : - au-dessus de 2200 m environ, de petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord \u00e0 nord-ouest. Elles sont encore assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant de petites avalanches (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais provoquant alors une cassure qui emporte la quasi-totalit\u00e9 du manteau neigeux, parfois sur une largeur importante. Avalanches moyennes \u00e0 grandes (taille 2 \u00e0 3). Le d\u00e9part d'une petite instabilit\u00e9 superficielle peut favoriser \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur.\nSous 2400 m, d\u00e9clenchement sur toute l'\u00e9paisseur peu probable, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : quelques petits d\u00e9parts superficiels de neige humide au soleil, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-16_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-16"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement tout juste correct au-dessus de 2000/2200 m, d\u00e9ficitaire \u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire plus bas. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: environ 185 cm \u00e0 la Niv\u00f4se des \u00c9crins \u00e0 2970 m, 137 cm \u00e0 Mon\u00eatier \u00e0 2190 m, 77 cm \u00e0 Puy-Saint-Vincent \u00e0 1680 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1500 m en ubacs, plut\u00f4t 2000 m en adrets, en terrain herbeux peu pentu.\n \n\u00c9tat de la neige de surface : dans les secteurs abrit\u00e9s du vent, les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente reposent g\u00e9n\u00e9ralement sur un fond dur, (cro\u00fbt\u00e9 en adrets ou en neige compacte dans les ubacs d'altitude), ou localement sur de la vieille neige encore meuble. Dans les secteurs vent\u00e9s, manteau neigeux travaill\u00e9 et durci par le vent. Cr\u00eates souvent d\u00e9garnies, parfois pel\u00e9es. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE CASSURE \u00c9PAISSE TOUJOURS POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : - \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais provoquant alors une cassure qui emporte la quasi-totalit\u00e9 du manteau neigeux, parfois sur une largeur importante. Avalanches moyennes \u00e0 grandes (taille 2 \u00e0 3).\nSous 2400 m, d\u00e9clenchement peu probable, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\n- De rares petites instabilit\u00e9s superficielles ont pu se former derri\u00e8re certaines cr\u00eates et ruptures de pente, suite \u00e0 l'\u00e9pisode de vent localement fort. Elles restent dans tous les cas tr\u00e8s localis\u00e9es et de petites dimensions.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares petits d\u00e9parts superficiels de neige humide au soleil, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-17_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-17"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire  pour un mois de f\u00e9vrier, et tr\u00e8s d\u00e9ficitaire \u00e0 proximit\u00e9 de l'Italie (pas de retour d'Est cet hiver). Donn\u00e9es observ\u00e9es : 45 cm \u00e0 Cervi\u00e8res, environ 105 cm \u00e0 2280 m vers le col de l'Izoard, 45 cm au col Agnel \u00e0 2630 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000/2200 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 par le vent en ubacs, et encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES INSTABILIT\u00c9S EN ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : - \u00e0 partir de 2200 m environ, de rares petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord. Elles sont encore assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant de petites avalanches (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- au-dessus de 2500 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une plaque dure enfouie reste non exclu. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile, engendrant alors une avalanche moyenne (taille 2). Le d\u00e9part d'une petite instabilit\u00e9 superficielle peut favoriser \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche plus importante.\nSous 2500 m, d\u00e9clenchement de ce type peu probable, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : quelques petits d\u00e9parts superficiels de neige humide au soleil, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-18_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-18"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire sur le massif, largement absent sous 1500 m. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 50 cm \u00e0 Super D\u00e9voluy \u00e0 1915 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2100 m en adrets sur terrain favorable.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : dans les secteurs abrit\u00e9s du vent, les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente reposent g\u00e9n\u00e9ralement sur un fond dur, (cro\u00fbt\u00e9 en adrets ou en neige compacte dans les ubacs d'altitude), ou tr\u00e8s localement sur de la vieille neige encore meuble. Dans les nombreux secteurs vent\u00e9s, manteau neigeux travaill\u00e9 et durci par le vent. Cr\u00eates souvent d\u00e9garnies, parfois pel\u00e9es. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE CASSURE \u00c9PAISSE TOUJOURS POSSIBLE + QUELQUES INSTABILIT\u00c9S DE SURFACE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : - au-dessus de 2200 m environ, de petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord. Elles sont encore assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant de petites avalanches (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais provoquant alors une cassure qui emporte la quasi-totalit\u00e9 du manteau neigeux, parfois sur une largeur importante. Avalanches moyennes \u00e0 grandes (taille 2 \u00e0 3). Le d\u00e9part d'une petite instabilit\u00e9 superficielle peut favoriser \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur.\nSous 2400 m, d\u00e9clenchement sur toute l'\u00e9paisseur peu probable, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : quelques petits d\u00e9parts superficiels de neige humide au soleil, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-19_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement tout juste correct au-dessus de 2000/2200 m, d\u00e9ficitaire \u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire plus bas.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: environ 125 cm \u00e0 la Niv\u00f4se d'Orci\u00e8res \u00e0 2280 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, localement 1500 m au c\u0153ur du massif, plut\u00f4t 2000/2100 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : dans les secteurs abrit\u00e9s du vent, les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente reposent g\u00e9n\u00e9ralement sur un fond dur, (cro\u00fbt\u00e9 en adrets ou en neige compacte dans les ubacs d'altitude), ou localement sur de la vieille neige encore meuble. Dans les secteurs vent\u00e9s, manteau neigeux travaill\u00e9 et durci par le vent. Cr\u00eates souvent d\u00e9garnies, parfois pel\u00e9es. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE CASSURE \u00c9PAISSE TOUJOURS POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : - \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais provoquant alors une cassure qui emporte la quasi-totalit\u00e9 du manteau neigeux, parfois sur une largeur importante. Avalanches moyennes \u00e0 grandes (taille 2 \u00e0 3).\nSous 2400 m, d\u00e9clenchement sur toute l'\u00e9paisseur peu probable, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\n- De rares petites instabilit\u00e9s superficielles ont pu se former derri\u00e8re certaines cr\u00eates et ruptures de pente, suite \u00e0 l'\u00e9pisode de vent localement fort. Elles restent dans tous les cas tr\u00e8s localis\u00e9es et de petites dimensions.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares petits d\u00e9parts superficiels de neige humide au soleil, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-20_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-20"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 64 cm aux Orres \u00e0 1900 m, 46 cm \u00e0 la Niv\u00f4se du Parpaillon \u00e0 2545 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000/2100 m en adrets en terrain herbeux peu pentu.\n \n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 par le vent en ubacs, et encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE D\u00c9PART VOLUMINEUX POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- dans un large secteur ouest, nord et est au-dessus de 2400 m environ, pr\u00e9sence de rares plaques dures enfouies reposant sur des couches fragiles persistantes situ\u00e9es \u00e0 la base du manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile mais non exclu au passage d'un skieur, notamment sur les bords des pentes/couloirs, l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9paisseurs de neige sont moins importantes. En cas de d\u00e9part, cassure pouvant \u00eatre \u00e9paisse (jusqu'\u00e0 60/100 cm), engendrant une avalanche moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \nDans les ubacs sous 2400 m environ ou dans les adrets, d\u00e9clenchement peu probable gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\n- localement, tr\u00e8s rares r\u00e9centes structures de plaque de surface, form\u00e9es par transport par le vent de secteur nord. Pr\u00e9sentes au dessus de 2300/2400 m environ, en versants peu ensoleill\u00e9s, plut\u00f4t proches des cr\u00eates et ruptures de pentes. Elles peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais sont de faible \u00e9paisseur et peu \u00e9tendues, et provoquent seulement des avalanches de petite taille.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares d\u00e9parts ponctuels de neige humide, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers, au fur et \u00e0 mesure de la course du soleil en cours de journ\u00e9e. Avalanches petites (taille 1), rarement moyennes (taille 2)."
      },
      "bulletinID": "FR-21_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-21"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier, notamment dans les adrets et \u00e0 basse altitude. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : environ 71 cm \u00e0 la station Niv\u00f4se de Restefond (2550 m).\n\nLimite de l'enneigement skiable : 1700/1800 m en ubacs, 2100/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : neige dure/crout\u00e9e dans les adrets, ainsi qu'en ubacs sous 2300/2400 m environ, s'humidifiant superficiellement en journ\u00e9e en versant sud. Dans les ubacs au-dessus de 2300/2400 m, neige s\u00e8che plus ou moins meuble reposant sur un fond dur, souvent densifi\u00e9e ou durcie par le vent pr\u00e8s des cr\u00eates. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE D\u00c9PART VOLUMINEUX POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- dans un large secteur ouest, nord et est au-dessus de 2400 m environ, pr\u00e9sence de rares plaques dures enfouies reposant sur des couches fragiles persistantes situ\u00e9es \u00e0 la base du manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile mais non exclu au passage d'un skieur, notamment sur les bords des pentes/couloirs, l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9paisseurs de neige sont moins importantes. En cas de d\u00e9part, cassure pouvant \u00eatre \u00e9paisse (40/60 cm, voire jusqu'\u00e0 70/100 cm c\u00f4t\u00e9 Haut-Verdon), engendrant une avalanche moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \nDans les ubacs sous 2400 m environ ou dans les adrets, d\u00e9clenchement peu probable gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\n- localement, tr\u00e8s rares r\u00e9centes structures de plaque de surface, form\u00e9es par transport par le vent de secteur nord. Pr\u00e9sentes au dessus de 2300/2400 m environ, en versants peu ensoleill\u00e9s, plut\u00f4t proches des cr\u00eates et ruptures de pentes. Elles peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais sont de faible \u00e9paisseur et peu \u00e9tendues, et provoquent seulement des avalanches de petite taille.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares d\u00e9parts ponctuels de neige humide, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers, au fur et \u00e0 mesure de la course du soleil en cours de journ\u00e9e. Avalanches petites (taille 1), rarement moyennes (taille 2).\n\nAutres : risque de glissade sur la neige regel\u00e9e ou durcie par le vent dans la plupart des orientations. "
      },
      "bulletinID": "FR-22_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-22"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier, plus particuli\u00e8rement dans le Haut-Var.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : \u00e0 1900 m d'altitude, on rel\u00e8ve 93 cm de neige \u00e0 la station de la Foux d'Allos, et 67 cm \u00e0 Auron.\n \nLimite de l'enneigement skiable : 1600/1800 m en ubacs, 2100/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : neige dure/crout\u00e9e dans les adrets, ainsi qu'en ubacs sous 2300/2400 m environ, s'humidifiant superficiellement en journ\u00e9e en versant sud. Dans les ubacs au-dessus de 2300/2400 m, neige s\u00e8che plus ou moins meuble reposant sur un fond dur, souvent densifi\u00e9e ou durcie par le vent pr\u00e8s des cr\u00eates. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE D\u00c9PART VOLUMINEUX POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- dans un large secteur ouest, nord et est au-dessus de 2400 m environ, pr\u00e9sence de rares plaques dures enfouies reposant sur des couches fragiles persistantes situ\u00e9es \u00e0 la base du manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile mais non exclu au passage d'un skieur, notamment sur les bords des pentes/couloirs, l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9paisseurs de neige sont moins importantes. En cas de d\u00e9part, cassure pouvant \u00eatre \u00e9paisse (40/60 cm), engendrant une avalanche moyenne (taille 2). \nDans les ubacs sous 2400 m environ ou dans les adrets, d\u00e9clenchement peu probable gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\n- tr\u00e8s localement, en haute Tin\u00e9e principalement, tr\u00e8s rares r\u00e9centes structures de plaque de surface, form\u00e9es par transport par le vent de secteur nord. Pr\u00e9sentes au dessus de 2300/2400 m environ, en versants peu ensoleill\u00e9s, plut\u00f4t proches des cr\u00eates et ruptures de pentes. Elles peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais sont de faible \u00e9paisseur et peu \u00e9tendues, et provoquent seulement des avalanches de petite taille.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares d\u00e9parts ponctuels de neige humide, dans les pentes raides pr\u00e8s des rochers, au fur et \u00e0 mesure de la course du soleil en cours de journ\u00e9e. Avalanches petites (taille 1), rarement moyennes (taille 2).\n\nAutres : risque de glissade sur la neige regel\u00e9e ou durcie par le vent dans la plupart des orientations. "
      },
      "bulletinID": "FR-23_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-23"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier, particuli\u00e8rement en V\u00e9subie / Roya.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : environ 57 cm de neige \u00e0 la niv\u00f4se de Millefonts (2430 m) et 52 cm \u00e0 la station d'Isola \u00e0 1912 m.\n\nLimite de l'enneigement skiable : 1700/1900 m en ubacs, 2200/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface :   neige dure/crout\u00e9e dans les adrets, ainsi qu'en ubacs sous 2300/2400 m environ, s'humidifiant superficiellement en journ\u00e9e en versant sud. Dans les ubacs au-dessus de 2300/2400 m, neige s\u00e8che plus ou moins meuble reposant sur un fond dur, souvent densifi\u00e9e ou durcie par le vent pr\u00e8s des cr\u00eates. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nDes plaques ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es mercredi vers le haut du massif, au-dessus de la limite de la for\u00eat, dans un large secteur nord-est. On les trouve souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates ou des ruptures de pente. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables au passage d'un randonneur, elles sont peu \u00e9paisses avec des cassures de 10 \u00e0 20 cm. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDe petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement. L'activit\u00e9 reste faible avec un voile devenant \u00e9pais."
      },
      "bulletinID": "FR-64_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-64"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLa montagne a retrouv\u00e9 un aspect plus hivernal avec un saupoudrage vers 1000/1200m d'altitude. L'\u00e9paisseur du manteau neigeux reste globalement nettement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nJeudi matin, neige encore s\u00e8che dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 1500m, crout\u00e9e dans les versants ensoleill\u00e9s, ramollissant en matin\u00e9e.\nLimite skiable : L'apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nDes plaques se situent  dans un large secteur nord-est, d\u00e8s 1600 \u00e0 1800m, form\u00e9es au cours des chutes de neige dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. On les trouve souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates ou des ruptures de pente. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables au passage d'un randonneur, elles sont assez peu \u00e9paisses avec des cassures de 10 \u00e0 20 cm. Au-dessus de 2400m, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, des structures de plaques plus \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDe petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement. L'activit\u00e9 reste faible avec un voile devenant \u00e9pais."
      },
      "bulletinID": "FR-65_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-65"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLa montagne a retrouv\u00e9 un aspect plus hivernal avec un saupoudrage vers 1200/1300m d'altitude. L'\u00e9paisseur du manteau neigeux reste nettement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nJeudi matin, neige encore s\u00e8che dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 1500m, crout\u00e9e dans les versants ensoleill\u00e9s, ramollissant en matin\u00e9e.\nLimite skiable : L'apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nDes plaques se situent dans un large secteur nord-est, d\u00e8s 1600 \u00e0 1800m, form\u00e9es au cours des chutes de neige dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. On les trouve surtout \u00e0 l'avant de la cha\u00eene, les cumuls \u00e9tant trop faibles ailleurs. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables au passage d'un randonneur, elles sont assez peu \u00e9paisses avec des cassures de 10 \u00e0 20 cm. Au-dessus de 2400m, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, des structures de plaques plus \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDe petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement. L'activit\u00e9 reste faible avec un voile devenant \u00e9pais."
      },
      "bulletinID": "FR-66_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-66"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLa montagne a encore un aspect hivernal en pentes nord avec un saupoudrage vers 1200/1300m d'altitude, qui a d\u00e9j\u00e0 disparu en pentes sud. L'\u00e9paisseur du manteau neigeux reste nettement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nJeudi matin, neige encore s\u00e8che dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 1500m, crout\u00e9e dans les versants ensoleill\u00e9s, ramollissant lentement en matin\u00e9e.\nLimite skiable : L'apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nAu-dessus de 2400m, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, des structures de plaques parfois \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement.\nPlus bas, ou en versants ensoleill\u00e9s, le manteau s'est stabilis\u00e9 \u00e0 la faveur de cycles de d\u00e9gel et regel.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDe petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement. L'activit\u00e9 reste faible avec un voile devenant \u00e9pais."
      },
      "bulletinID": "FR-67_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-67"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLa montagne a encore un aspect hivernal en pentes nord avec un saupoudrage vers 1200/1300m d'altitude, qui a d\u00e9j\u00e0 disparu en pentes sud. L'\u00e9paisseur du manteau neigeux reste nettement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nJeudi matin, neige encore s\u00e8che dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 1500m, crout\u00e9e dans les versants ensoleill\u00e9s, ramollissant lentement en matin\u00e9e.\nLimite skiable : L'apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nAu-dessus de 2400m, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, des structures de plaques parfois \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement.\nPlus bas, ou en versants ensoleill\u00e9s, le manteau s'est stabilis\u00e9 \u00e0 la faveur de cycles de d\u00e9gel et regel.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDe petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement. L'activit\u00e9 reste faible avec un voile devenant \u00e9pais."
      },
      "bulletinID": "FR-68_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-68"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLa montagne a encore un aspect hivernal en pentes nord avec un saupoudrage vers 1200/1300m d'altitude, qui a d\u00e9j\u00e0 disparu en pentes sud. L'\u00e9paisseur du manteau neigeux reste nettement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nJeudi matin, neige encore s\u00e8che dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 1500m, crout\u00e9e dans les versants ensoleill\u00e9s, ramollissant lentement en matin\u00e9e.\nLimite skiable : L'apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisse.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes dans les versants raides orient\u00e9s Est \u00e0 Nord Est.  \nLes pentes sommitales de ces versants directement sous les cr\u00eates, au-dessus de 2300/2400 m sont les plus expos\u00e9es \u00e0 ce risque.  Peu \u00e9paisses, (20/30 centim\u00e8tres), elles peuvent n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. \nEn l'absence d'humidification av\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de 2500 m et en fonction des effets du vent localis\u00e9s \u00e0 ces altitudes, on peut toujours suspecter en haute montagne la pr\u00e9sence d'une plaque \u00e0 vent un peu plus \u00e9paisse dans les secteurs d'accumulations en neige compact\u00e9e ou pr\u00e9sentant une bonne coh\u00e9sion en surface.  \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Coul\u00e9es ou petite avalanche de surface au soleil,  essentiellement dans un large secteur sud. Les voiles nuageux de l'apr\u00e8s-midi ainsi que la relative fraicheur se maintenant au-dessus de 2000 m devraient limiter l'humidification en surface et l'activit\u00e9 avalancheuse naturelle. \n"
      },
      "bulletinID": "FR-69_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-69"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit apport de neige depuis mardi, 3/5 cm de neige au-dessus de 1500/1600 m d'altitude, et quelques accumulations modestes dans les secteurs expos\u00e9s au vent. \n \nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, on retrouvera un peu de cette neige fraiche ou r\u00e9cente encore en l'\u00e9tat dans les versants d'un large secteur nord, ou dans les contrepentes suffisamment peu expos\u00e9es au soleil pour rester assez l\u00e9g\u00e8re. En revanche, cro\u00fbte matinale ou regel dans les versants expos\u00e9s la veille au soleil. \n\nLimite skiable :\nLe dernier \u00e9pisode apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, nettement plus haut dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisse.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes dans les versants raides orient\u00e9s Est \u00e0 Nord Est.  \nLes pentes sommitales de ces versants directement sous les cr\u00eates, au-dessus de 2300/2400 m sont les plus expos\u00e9es \u00e0 ce risque.  Peu \u00e9paisses, (20/30 centim\u00e8tres), elles peuvent n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. \nEn l'absence d'humidification av\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de 2500 m et en fonction des effets du vent localis\u00e9s \u00e0 ces altitudes, on peut toujours suspecter en haute montagne la pr\u00e9sence d'une plaque \u00e0 vent un peu plus \u00e9paisse dans les secteurs d'accumulations en neige compact\u00e9e ou pr\u00e9sentant une bonne coh\u00e9sion en surface.  \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Coul\u00e9es ou petite avalanche de surface au soleil,  essentiellement dans un large secteur sud. Les voiles nuageux de l'apr\u00e8s-midi ainsi que la relative fraicheur se maintenant au-dessus de 2000 m devraient limiter l'humidification en surface et l'activit\u00e9 avalancheuse naturelle. \n"
      },
      "bulletinID": "FR-70_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-70"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit apport de neige depuis mardi, 3/5 cm de neige au-dessus de 1500/1600 m d'altitude, et quelques accumulations modestes dans les secteurs expos\u00e9s au vent. \n \nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, on retrouvera un peu de cette neige fraiche ou r\u00e9cente encore en l'\u00e9tat dans les versants d'un large secteur nord, ou dans les contrepentes suffisamment peu expos\u00e9es au soleil pour rester assez l\u00e9g\u00e8re. En revanche, cro\u00fbte matinale ou regel dans les versants expos\u00e9s la veille au soleil. \n\nLimite skiable :\nLe dernier \u00e9pisode apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, nettement plus haut dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisse.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes dans les versants raides orient\u00e9s Est \u00e0 Nord Est. ( ou on a rapport\u00e9 un peu de transport le 25/02 ). \nLes pentes sommitales de ces versants directement sous les cr\u00eates, au-dessus de 2300/2400 m sont les plus expos\u00e9es \u00e0 ce risque.  Peu \u00e9paisses, (20/30 centim\u00e8tres), elles peuvent n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Coul\u00e9es ou petite avalanche de surface au soleil,  essentiellement dans un large secteur sud. Les voiles nuageux de l'apr\u00e8s-midi ainsi que la relative fraicheur se maintenant au-dessus de 2000 m devraient limiter l'humidification en surface et l'activit\u00e9 avalancheuse naturelle. \n"
      },
      "bulletinID": "FR-72_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-72"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit apport de neige depuis mardi, 3/5 cm de neige au-dessus de 1500/1600 m d'altitude, et quelques accumulations modestes dans les secteurs expos\u00e9s au vent. \n \nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, on retrouvera un peu de cette neige fraiche ou r\u00e9cente encore en l'\u00e9tat dans les versants d'un large secteur nord, ou dans les contrepentes suffisamment peu expos\u00e9es au soleil pour rester assez l\u00e9g\u00e8re. En revanche, cro\u00fbte matinale ou regel dans les versants expos\u00e9s la veille au soleil. \n\nLimite skiable :\nLe dernier \u00e9pisode apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, nettement plus haut dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisse.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes dans les versants raides orient\u00e9s Est \u00e0 Nord Est.  \nLes pentes sommitales de ces versants directement sous les cr\u00eates, au-dessus de 2300/2400 m sont les plus expos\u00e9es \u00e0 ce risque.  Peu \u00e9paisses, (20/30 centim\u00e8tres), elles peuvent n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. \nEn l'absence d'humidification av\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de 2500 m et en fonction des effets du vent localis\u00e9s \u00e0 ces altitudes, on peut toujours suspecter en haute montagne la pr\u00e9sence d'une plaque \u00e0 vent un peu plus \u00e9paisse dans les secteurs d'accumulations en neige compact\u00e9e ou pr\u00e9sentant une bonne coh\u00e9sion en surface.  \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Coul\u00e9es ou petite avalanche de surface au soleil,  essentiellement dans un large secteur sud. Les voiles nuageux de l'apr\u00e8s-midi ainsi que la relative fraicheur se maintenant au-dessus de 2000 m devraient limiter l'humidification en surface et l'activit\u00e9 avalancheuse naturelle. \n"
      },
      "bulletinID": "FR-71_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-71"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit apport de neige depuis mardi, 3/5 cm de neige au-dessus de 1500/1600 m d'altitude, et quelques accumulations modestes dans les secteurs expos\u00e9s au vent. \n \nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, on retrouvera un peu de cette neige fraiche ou r\u00e9cente encore en l'\u00e9tat dans les versants d'un large secteur nord, ou dans les contrepentes suffisamment peu expos\u00e9es au soleil pour rester assez l\u00e9g\u00e8re. En revanche, cro\u00fbte matinale ou regel dans les versants expos\u00e9s la veille au soleil. \n\nLimite skiable :\nLe dernier \u00e9pisode apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, nettement plus haut dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisse.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes dans les versants raides orient\u00e9s Est \u00e0 Nord Est ( ou on a observ\u00e9 du transport le 25/02 ).  \nLes pentes sommitales de ces versants directement sous les cr\u00eates, au-dessus de 2300/2400 m sont les plus expos\u00e9es \u00e0 ce risque.  Peu \u00e9paisses, (20/30 centim\u00e8tres), elles peuvent n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. \nEn l'absence d'humidification av\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de 2500 m et en fonction des effets du vent localis\u00e9s \u00e0 ces altitudes, on peut toujours suspecter en haute montagne la pr\u00e9sence d'une plaque \u00e0 vent un peu plus \u00e9paisse dans les secteurs d'accumulations en neige compact\u00e9e ou pr\u00e9sentant une bonne coh\u00e9sion en surface.  \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Coul\u00e9es ou petite avalanche de surface au soleil,  essentiellement dans un large secteur sud. Les voiles nuageux de l'apr\u00e8s-midi ainsi que la relative fraicheur se maintenant au-dessus de 2000 m devraient limiter l'humidification en surface et l'activit\u00e9 avalancheuse naturelle. \n"
      },
      "bulletinID": "FR-73_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-73"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit apport de neige depuis mardi, 3/5 cm de neige au-dessus de 1500/1600 m d'altitude, et quelques accumulations modestes dans les secteurs expos\u00e9s au vent. \n \nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, on retrouvera un peu de cette neige fraiche ou r\u00e9cente encore en l'\u00e9tat dans les versants d'un large secteur nord, ou dans les contrepentes suffisamment peu expos\u00e9es au soleil pour rester assez l\u00e9g\u00e8re. En revanche, cro\u00fbte matinale ou regel dans les versants expos\u00e9s la veille au soleil. \n\nLimite skiable :\nLe dernier \u00e9pisode apport de neige fra\u00eeche ne fait pas significativement \u00e9voluer la limite skiable, qui se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, nettement plus haut dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Faible activit\u00e9 avalancheuse\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probables compte tenu de l'enneigement tr\u00e8s modeste. Petites plaques \u00e0 vent \u00e9ventuelles dans de rares secteurs del\u00e0 de 2400m d'altitude dans des secteurs nord \u00e0 sud-est.\n (Puigmal essentiellement). \nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables."
      },
      "bulletinID": "FR-74_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-74"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement toujours nettement d\u00e9ficitaire pour la saison malgr\u00e9 le petit saupoudrage de la veille. \n\nQualit\u00e9 de la neige :\nEncore quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente au lever du jour en versants nord ou dans les secteurs bien ombrag\u00e9s. Ailleurs, le manteau neigeux a subi une humidification en surface. Mardi matin, le regel est limit\u00e9 par la couverture nuageuse.\n\nLimite skiable :\nL'extension des pentes skiables se limite \u00e0 quelques secteurs au-dessus de 2000/2100m, notamment certaines combes et couloirs. Bon nombre de cr\u00eates et de sommets sont le plus souvent non skiables faute de neige pour le moment.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Apparition de nouvelles plaques \u00e0 vent en surface, quelques d\u00e9parts spontan\u00e9s sous les chutes de neige ce soir\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Les r\u00e9centes chutes de neige vent\u00e9es ont form\u00e9 de nouvelles plaques en surface, surtout dans des pentes orient\u00e9es au secteur Est situ\u00e9es au-dessus de 1800/1900 m d'altitude. Elles peuvent reposer sur une couche fragile compos\u00e9e de neige roul\u00e9e. Ce mercredi soir, les averses de neige conjugu\u00e9es au vent de Nord forment de nouvelles instabilit\u00e9s en altitude, plut\u00f4t dans les pentes orient\u00e9es au secteur Sud. Ces plaques peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Elles sont g\u00e9n\u00e9ralement de faible \u00e9paisseur mais peuvent d\u00e9stabiliser voire emporter un skieur. Tr\u00e8s haut, au-dessus de 2200 \u00e0 2400 m, de rares anciennes instabilit\u00e9s peuvent subsister en versants Nord, elles sont cependant enfouies et difficiles \u00e0 solliciter.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Les averses de neige attendues ce mercredi soir d\u00e9clenchent quelques coul\u00e9es ou avalanches de neige fra\u00eeche en altitude, surtout sur le massif du Cinto. \u00c0 partir de jeudi matin, le risque de d\u00e9part diminue."
      },
      "bulletinID": "FR-40_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-40"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Malgr\u00e9 les quelques chutes de neige fra\u00eeche, l'enneigement est toujours tr\u00e8s d\u00e9ficitaire pour la saison, quasiment absent en moyenne montagne mais \u00e9galement pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets o\u00f9 le vent a souffl\u00e9 fr\u00e9quemment. \u00c0 la station de la Maniccia \u00e0 2350 m, on rel\u00e8ve 1m19 de hauteur de neige totale.\nEnneigement skiable : La pratique du ski reste d\u00e9licate tant par la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la neige. Toutefois, en choisissant son itin\u00e9raire, la limite d'enneigement skiable se situe vers 1800 m \u00e0 1900 m. Mais pour trouver une sous-couche, il faut souvent atteindre 2000 m.\nQualit\u00e9 de la neige : Une petite couche de neige fra\u00eeche s'est d\u00e9pos\u00e9e au-dessus de 1800/1900 m d'altitude et un petit saupoudrage est encore attendu par endroits d\u00e8s 1300/1400 m. Le vent chasse parfois la neige r\u00e9cente en faisant apparaitre la vieille neige durcie. Dans certains couloirs abrit\u00e9s du vent, on peut tout de m\u00eame trouver quelques belles accumulations de neige l\u00e9g\u00e8re. Sur les cr\u00eates, les surfaces sont travaill\u00e9es par le vent, tr\u00e8s dures voire d\u00e9garnies. En journ\u00e9e de jeudi, les pentes bien ensoleill\u00e9es commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 s'humidifier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares coul\u00e9es de neige r\u00e9cente et rares plaques, se stabilisant rapidement\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Les r\u00e9centes chutes de neige vent\u00e9es ont form\u00e9 de nouvelles plaques en surface, surtout dans des pentes orient\u00e9es au secteur Est situ\u00e9es au-dessus de 1800/1900 m d'altitude. Cette nuit, le vent de Nord peut former de nouvelles instabilit\u00e9s en altitude, plut\u00f4t dans les pentes orient\u00e9es au secteur Sud. Ces plaques peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher mais elles sont peu nombreuses, de faible \u00e9paisseur et commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 se stabiliser en journ\u00e9e de jeudi. Tr\u00e8s haut, pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets, de rares anciennes instabilit\u00e9s peuvent subsister en versants Nord, elles sont cependant enfouies et difficiles \u00e0 solliciter.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Les rares averses de neige attendues ce mercredi soir peuvent d\u00e9clencher une coul\u00e9e de neige fra\u00eeche en altitude. \u00c0 partir de jeudi matin, le risque de d\u00e9part diminue."
      },
      "bulletinID": "FR-41_2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-41"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Malgr\u00e9 les quelques chutes de neige fra\u00eeche, l'enneigement est toujours tr\u00e8s d\u00e9ficitaire pour la saison, quasiment absent en moyenne montagne mais \u00e9galement pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets o\u00f9 le vent a souffl\u00e9 fr\u00e9quemment.\nEnneigement skiable : La pratique du ski reste d\u00e9licate tant par la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la neige. Toutefois, en choisissant son itin\u00e9raire, la limite d'enneigement skiable se situe vers 1800 m \u00e0 1900 m. Mais pour trouver une sous-couche, il faut souvent atteindre 2000 m.\nQualit\u00e9 de la neige : Une petite couche de neige fra\u00eeche s'est d\u00e9pos\u00e9e au-dessus de 1800/1900 m d'altitude et un petit saupoudrage est encore attendu par endroits d\u00e8s 1300/1400 m. Le vent chasse parfois la neige r\u00e9cente en faisant apparaitre la vieille neige durcie. Dans certains couloirs abrit\u00e9s du vent, on peut tout de m\u00eame trouver quelques belles accumulations de neige l\u00e9g\u00e8re. Sur les cr\u00eates, les surfaces sont travaill\u00e9es par le vent, tr\u00e8s dures voire d\u00e9garnies. En journ\u00e9e de jeudi, les pentes bien ensoleill\u00e9es commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 s'humidifier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-27T18:00:00+01:00"
      }
    }
  ]
}