{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "New snow added in calm wind. Older snow considered stable. Changing weather with alternating snow showers and thaw and rain showers the next days. Minor movements cannot be ruled out."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-26T14:37:44+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T14:37:44+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow added in calm wind, but poor bonding is with in the snow. Older snow considered stable. Changing weather with alternating snow showers and thaw and rain showers the next days. Minor movements cannot be ruled out."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Umhleypingarsamt ve\u00f0ur n\u00e6stu daga, frost og \u00e9l e\u00f0a hl\u00fdindi og sk\u00farir til skiptis."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Thinn wind slabs may be expected in southerly aspects. Southerly wind and snow showers the next days and unstable winds slabs may form in mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-26T14:19:12+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T14:19:12+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow after N-NE snow showers on Sunday and Monday. Unstable thinn wind slabs may be expected in southerly aspects. Older snow is homogeneous and grainy. Southerly wind and snow showers expected the next days and unstable winds slabs may form in mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Su\u00f0vestan 5-10 og \u00e9l, en b\u00e6tir \u00ed vind og ofankomu fimmtudags kv\u00f6ld. Gengur \u00e1 me\u00f0 \u00e9ljum til fjalla \u00e1 f\u00f6studag en slydda e\u00f0a rigning \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "It has snowed on top of the old hard packed snow and wind slabs are present. Wet sluffs could release on Friday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-26T14:55:40+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T14:55:40+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Small wind slabs could be present on most aspects. A snowpit from Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Feb 26th showed a slab on top of the old snow. A compression test showed a sudden collapse at medium load on the boundary between the old and new snow. Rising temperature on Friday and small wet sluffs could release."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Su\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir og \u00e9l \u00e1 fimmtudag. \u00c1 f\u00f6studag gengur l\u00e6g\u00f0 yfir landi\u00f0 me\u00f0 hvassri S-l\u00e6gri \u00e1tt, hl\u00fdindum og rigningu en m\u00f6gulega snj\u00f3komu til fjalla. K\u00f3lnar aftur \u00e1 laugardag me\u00f0 \u00e9ljum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on Feb 26th. Multiple thin avalanches released in Seldalur and Fannardalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, 22.2.",
        "highlights": "New snow is at high elevations and may be unstable at first, and in the first sunshine. Wet sluffs could release on Friday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-26T12:30:47+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-26T12:30:47+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed a bit in the last few days. There is little snow left in the lower parts of slopes but at high elevations the new snow can be unstable at first. Rising temperature and rain on Friday which may cause wet sluffs. The old snow is considered homogenous and stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-26T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Vestl\u00e6gar e\u00f0a breytilegar \u00e1ttir \u00e1 fimmtudag og sk\u00fdja\u00f0 me\u00f0 k\u00f6flum. Hiti um og yfir frostmarki vi\u00f0 sj\u00e1varm\u00e1l en frost til fjalla. \u00c1 f\u00f6studag kemur l\u00e6g\u00f0 a\u00f0 landinu me\u00f0 S-\u00e1tt, hl\u00fdnandi ve\u00f0ri og rigningu nema \u00ed efstu tindum. Aftur SV-l\u00e6g \u00e1tt \u00e1 laugardag og k\u00f3lnar."
      }
    }
  ]
}