{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2200 m, auf Grund der noch leichter auszul\u00f6senden Triebschneeablagerungen, mit ERHEBLICH, darunter, auf Grund der zunehmenden Gleitschneeaktivit\u00e4t mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen Lagen besteht auch noch ein Altschneeproblem, wo Schwachschichten in der Altschneedecke gest\u00f6rt werden k\u00f6nnen und so Lawinen auch auch noch gro\u00df werden k\u00f6nnen.",
        "highlights": "Der Triebschnee ist noch leicht auszul\u00f6sen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3686RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit den milden Temperaturen hat sich die Schneedecke schon etwas setzen k\u00f6nnen. Vor allem sonnseitig konnte sich schon ein Harschdeckel bilden. Auch am Samstag sind in hohen Lagen, mit teils noch starkem Wind, frische Triebschneeablagerungen gebildet worden.\u00a0In der Altschneedecke sind zahlreiche Harschschichten und aufbauend umgewandelte Schichten zu finden.\u00a0Mit milderen Temperaturen wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter angefeuchtet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Mit der Erw\u00e4rmung kann sich die Schneedecke weiter setzen und\u00a0das Triebschneeproblem geht zur\u00fcck. Das Gleitschneeproblem bleibt erhalten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Von Westen her setzt sich Hochdruckeinfluss durch, der bis etwa Mitte der kommenden Woche anhalten wird. Am Sonntag herrscht strahlend sonniges und freundliches Bergwetter. Nur vor\u00fcbergehend k\u00f6nnen \u00fcber Gipfelniveau ein paar harmlose Wolken durchziehen. Der Wind wird schw\u00e4cher und weht meist nur noch m\u00e4\u00dfig. Mit den milden Luftmassen wird es milder und die Nullgradgrenze steigt bis gegen 3000 m an. In 2000 m erreichen die Temperaturen +6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze\u00a0mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt.\u00a0Frische und \u00e4ltere Triebschneeablagerung sind noch st\u00f6ranf\u00e4llig und k\u00f6nnen teils von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen sind in den n\u00f6rdlichen Gebirgsregionen etwas h\u00e4ufiger. Schwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen vor allem in den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu mehr Schnee teils noch ausgel\u00f6st werden. Mit den milden Temperaturen nimmt die Gleitschneeaktivit\u00e4t in tieferen Lagen zu.",
        "highlights": "In h\u00f6heren Lagen dominiert noch ein Triebschneeproblem, darunter das Gleitschneeproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3686RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit den milden Temperaturen hat sich die Schneedecke schon etwas setzen k\u00f6nnen. Auch am Samstag haben sich mit starkem Wind frische Triebschneeablagerungen gebildet. In der Altschneedecke sind Schwachschichten wie Harschschichten und aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden.\u00a0Mit milderen Temperaturen wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter angefeuchtet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Mit der Erw\u00e4rmung kann sich die Schneedecke weiter setzen und\u00a0das Triebschneeproblem geht zur\u00fcck. Das Gleitschneeproblem bleibt erhalten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Von Westen her setzt sich Hochdruckeinfluss durch, der bis etwa Mitte der kommenden Woche anhalten wird. Am Sonntag herrscht strahlend sonniges und freundliches Bergwetter. Nur vor\u00fcbergehend k\u00f6nnen \u00fcber Gipfelniveau ein paar harmlose Wolken durchziehen. Der Wind wird schw\u00e4cher und weht meist nur noch m\u00e4\u00dfig. Mit den milden Luftmassen wird es milder und die Nullgradgrenze steigt bis gegen 3000 m an. In 2000 m erreichen die Temperaturen +6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00dcber der Waldgrenze wird die Lawinengefahr mit M\u00c4SSIG beurteilt.\u00a0Gefahrenstellen bilden vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Gefahrenstellen werden aber weniger.\u00a0Aus sehr steilen H\u00e4ngen mit Rasenfl\u00e4chen oder glattem Fels k\u00f6nnen in allen Expositionen Gleitschneelawinen abgehen.",
        "highlights": "Vereinzelt ist noch ein Triebschneeproblem vorhanden; das Gleitschneeproblem dominiert"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3686RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit den milden Temperaturen hat sich die Schneedecke schon etwas setzen k\u00f6nnen. Vereinzelt haben sich mit noch etwas st\u00e4rkerem Wind frische Triebschneeablagerungen oberhalb der Waldgrenze gebildet.\u00a0In der Altschneedecke sind Schwachschichten wie Harschschichten und aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden und dies vor allem in schattseitigen Expositionen.\u00a0Mit milderen Temperaturen wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter angefeuchtet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Das Triebschneeproblem nimmt weiter ab, das Nass- und Gleitschneeproblem\u00a0steht im Vordergrund."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-16T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Von Westen her setzt sich Hochdruckeinfluss durch, der bis etwa Mitte der kommenden Woche anhalten wird. Am Sonntag herrscht strahlend sonniges und freundliches Bergwetter. Nur vor\u00fcbergehend k\u00f6nnen \u00fcber Gipfelniveau ein paar harmlose Wolken durchziehen. Der Wind wird schw\u00e4cher und weht meist nur noch m\u00e4\u00dfig. Mit den milden Luftmassen wird es milder und die Nullgradgrenze steigt bis gegen 3000 m an. In 2000 m erreichen die Temperaturen +6 Grad."
      }
    }
  ]
}