{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 - 90 cm sn\u011bhu.  Na h\u0159ebenech hor se chladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla krusta, na kterou napalo cca 7 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SZ a\u017e S v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch a v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech.  Av\u0161ak pod krustou je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. \r\n  V poloh\u00e1ch pod 1000 mn.m. se mohou vyskytnout laviny  laviny klouzav\u00e9 a nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3385",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-16T07:42:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-16T07:42:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-17T07:42:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 50 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu v\u00edce.\r\nV lavinov\u00fdch svaz\u00edch le\u017e\u00ed od 20 cm a\u017e 1,5 metru. (od vystupuj\u00edc\u00edho bor\u016fv\u010d\u00ed, po metrov\u00e9 z\u00e1v\u011bje)\r\n\r\nD\u00edky oblev\u011b do\u0161lo k sesed\u00e1n\u00ed sn\u011bhov\u00e9 vrstvy. St\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed kladn\u00fdch a z\u00e1porn\u00fdch teplot vede ke zpevn\u011bn\u00ed sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed, ve strm\u00e9m ter\u00e9nu.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3384",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-16T07:38:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-16T07:38:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-17T07:38:00+01:00"
      }
    }
  ]
}