<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 22 de abril de 2024 a las 15:27 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 23

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua,  de
la estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1)
Jacetania:                    Débil (1)
Gállego:                      Débil (1)
Sobrarbe:                     Débil (1)
Ribagorza:                    Débil (1)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Manto típicamente primaveral, con distribución muy irregular y
fuertemente dependiente de enclaves y orientaciones. La nieve
escasea hasta cotas altas, particularmente en las solanas, donde
la insolación ha hecho que la fusión sea generalizada hasta
altitudes considerables. No obstante, en umbrías por encima de
2.100 metros aún podemos encontrar espesores de cierta
consideración, superiores a los 30 ó 40 cm, que van aumentando
progresivamente según nos internamos en la alta montaña.

En general, el manto se presenta estable, estando formado en su
mayor parte por nieve vieja muy evolucionada y de perfil
isotermo, en cuya superficie podemos encontrar depósitos de
polvo sahariano en numerosas zonas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
23:

Situación de placas de viento en cotas altas.

Durante las próximas 24 horas el ambiente será frío y se prevén
precipitaciones en forma sólida que afectarán al Pirineo axial,
aunque no se espera que dejan acumulados de consideración, todo
lo más entre 5 y 15 cm de nieve nueva. Estas nevadas vendrán
acompañadas por vientos fuertes de componente norte, que podrían
dar lugar a la formación de alguna placa de viento a sotavento
de estos flujos, bajo crestas y cordales, que vendrán a sumarse
a las que pueden subsistir todavía en umbrías de la alta
montaña. Su fractura, incluso ante una sobrecarga débil, podría
ocasionar algún alud de dimensiones pequeñas.

Asimismo, conviene tener en cuenta que, dadas las bajas
temperaturas previstas, el manto permanecerá helado la mayor
parte del día, por lo que conviene tomar precauciones si se va a
transitar por la zona, dado el peligro de caídas asociadas a
resbalones.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 23:

Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y la divisoria con
Francia del aragonés, con visibilidad localmente reducida y
precipitaciones débiles o moderadas, con cota de nieve variando
entre 700 y 1.000 metros. En el resto de las zonas, intervalos
nubosos. Temperaturas en ligero descenso en general, aunque las
mínimas en el sector navarro podrán subir algún grado. Heladas
débiles o moderadas, que serán persistentes y localmente fuertes
en la alta montaña. Soplarán vientos moderados o fuertes de
componente norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas
expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2.800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 70 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 24:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>