{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r h\u00e5rt och stabilt, men p\u00e5 vissa platser finns det kvar flak av svagare drevsn\u00f6. Tester och observationer under de senaste dagarna visar att drevsn\u00f6flaket lokalt kan vara k\u00e4nsligt. Drevsn\u00f6n beh\u00f6ver inte vara sl\u00e4t utan kan vara r\u00e4fflig. Os\u00e4kra omr\u00e5den \u00e4r markant l\u00e4terr\u00e4ng som lutar tv\u00e4rt, s\u00e5som ut\u00e5tbuktande sn\u00f6f\u00e4lt eller r\u00e4nnor och raviner. H\u00f6r du ett ih\u00e5ligt trumliknande ljud fr\u00e5n sn\u00f6n \u00e4r det ett varningstecken.</div>",
        "highlights": "Undvik omr\u00e5den med \"ih\u00e5lig\" drevsn\u00f6"
      },
      "bulletinID": "SE-01-13031",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-22T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Klart, kallt och lugnt, men \u00e4nd\u00e5 har den l\u00e4tta ytsn\u00f6n drevat p\u00e5 sina h\u00e5ll. Det nya drevsn\u00f6flaket ligger p\u00e5 v\u00e4ldigt svaga sn\u00f6kristaller och har orsakat b\u00e5de spontant och m\u00e4nskligt utl\u00f6sta laviner. Riskomr\u00e5den \u00e4r tydliga, branta l\u00e4formationer med flacka omr\u00e5den ovanf\u00f6r, d\u00e4r den svaga vinden kunnat f\u00e5nga upp l\u00f6s ytsn\u00f6. T\u00e4nk p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r som kan f\u00f6rv\u00e4rra konsekvensen av en lavin.",
        "highlights": "Lokalt k\u00e4nsligt drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13030",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-22T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den v\u00e4stra delen av prognosomr\u00e5det kommer att f\u00e5 nya drevsn\u00f6flak under tisdagen. \u00c4ven om flaken blir tunna och kanske inte riskerar att begrava en person s\u00e5 kan de \u00e4nd\u00e5 bli farliga p\u00e5 fel plats. Den skadligaste kombinationen \u00e4r troligen om man startar en lavin i brant terr\u00e4ng och rutschar l\u00e5ngt p\u00e5 ett i \u00f6vrigt h\u00e5rt sn\u00f6t\u00e4cke, framf\u00f6r allt om det finns uppstickande stenar eller tr\u00e4d i fallinjen.</div><div></div>",
        "highlights": "Sm\u00e5 laviner i brant terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13033",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-22T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den nordv\u00e4stra delen av prognosomr\u00e5det kommer att f\u00e5 nya drevsn\u00f6flak under tisdagen. \u00c4ven om flaken blir tunna och kanske inte riskerar att begrava en person s\u00e5 kan de \u00e4nd\u00e5 bli farliga p\u00e5 fel plats. Den skadligaste kombinationen \u00e4r troligen om man startar en lavin i brant terr\u00e4ng och rutschar l\u00e5ngt p\u00e5 ett i \u00f6vrigt h\u00e5rt sn\u00f6t\u00e4cke, framf\u00f6r allt om det finns uppstickande stenar eller tr\u00e4d i fallinjen.</div><div></div>",
        "highlights": "Sm\u00e5 laviner i brant terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13034",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-22T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r generellt stabila sn\u00f6f\u00f6rh\u00e5llanden och vi ser inget uppenbart lavinproblem. Om solen f\u00e5r en lucka under m\u00e5ndagen kan v\u00e4rmen p\u00e5verka branta sydv\u00e4nda sluttningar vilket kan resultera i enstaka sm\u00e5 v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Annars rekommenderas normal f\u00f6rsiktighet.</div>",
        "highlights": "Stabila sn\u00f6f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "bulletinID": "SE-09-13032",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-22T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-23T18:00:00"
      }
    }
  ]
}