{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen der letzten Woche k\u00f6nnen an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Ung\u00fcnstig sind vor allem Einfahrten in Rinnen und Mulden. Die Gefahrenstellen sind f\u00fcr Ge\u00fcbte gut zu erkennen.\u00a0Mit starkem Nordwestwind wachsen die st\u00f6ranf\u00e4lligen Triebschneeansammlungen an kammnahen S\u00fcdosth\u00e4ngen an. Dies vor allem oberhalb von rund 2600 m in der Glocknergruppe. \r\nSchwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vereinzelt mit meist gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Besonders in schattigen, windgesch\u00fctzten Lagen sind vor allem aus hoch gelegenen Einzugsgebieten einzelne mittlere Lawinen m\u00f6glich. Dies besonders an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m im selten befahrenen Gel\u00e4nde.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen in hohen Lagen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3721RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-20T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die n\u00e4chtliche Abstrahlung war in den letzten Tagen verbreitet gut. Mit tiefen Temperaturen und klaren N\u00e4chten wurde die Schneedecke in den letzten zwei Tagen aufbauend umgewandelt und verlor damit an Festigkeit. Im mittleren Teil und tiefer in\u00a0der Altschneedecke sind kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 2200 m.\u00a0Die Schneeh\u00f6hen s\u00fcdlich des Alpenhauptkammes beg\u00fcnstigen die aufbauende Umwandlung.\u00a0Dort wo die Triebschneeansammlungen die schwache Altschneedecke \u00fcberlagern, steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von Schneebrettlawinen etwas an.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Markanter Anstieg der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-20T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-21T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag wechseln Wolken mit etwas Sonnenschein, ab Mittag ziehen von Nordwesten ausgehend generell vermehrt Wolkenfelder auf. Meist dicht sind die Wolken tags\u00fcber in den Tauern entlang des Hauptkamms, wo sich auch tiefliegende Wolken stauen und im Laufe des Nachmittags beginnt es hier von Nordwesten her leicht zu schneien. Es kommt allm\u00e4hlich recht verbreitet starker Wind aus westlichen Richtungen auf, der am Abend im Hochgebirge st\u00fcrmisch wird. Temperaturen in 2000 m zu Mittag um -2 Grad, in 3000 m etwa -8 Grad. In der Nacht auf Freitag mit Schwerpunkt in den Hohen Tauern Schneefall, unterhalb von etwa 1400 m vor\u00fcbergehend auch Regen."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen der letzten Woche sind an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Gefahrenstellen sind f\u00fcr Ge\u00fcbte gut zu erkennen.\u00a0",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3721RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-20T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die n\u00e4chtliche Abstrahlung war in den letzten Tagen verbreitet gut. Mit tiefen Temperaturen und klaren N\u00e4chten wurde die Schneedecke in den letzten zwei Tagen aufbauend umgewandelt und verlor damit an Festigkeit. Im mittleren Teil und tiefer in\u00a0der Altschneedecke sind kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 2200 m.\u00a0Die Schneeh\u00f6hen s\u00fcdlich des Alpenhauptkammes beg\u00fcnstigen die aufbauende Umwandlung.\u00a0Dort wo die Triebschneeansammlungen die schwache Altschneedecke \u00fcberlagern, steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von Schneebrettlawinen etwas an.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gebietsweise markanter Anstieg der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-20T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-21T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag wechseln Wolken mit etwas Sonnenschein, l\u00e4nger sonnig ist es dabei am Vormittag nach S\u00fcden zu, ab Mittag ziehen von Nordwesten ausgehend generell vermehrt Wolkenfelder auf. Es kommt allm\u00e4hlich recht verbreitet m\u00e4\u00dfig bis starker Wind aus westlichen Richtungen auf. Temperaturen in 2000 m zu Mittag um -2 Grad.\u00a0In der Nacht auf Freitag mit Schwerpunkt in den Nockbergen Schneefall, unterhalb von etwa 1400m vor\u00fcbergehend auch Regen."
      }
    }
  ]
}