{"items":[{"id":"avalanche_profile_748","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_8.png","lat":"50.7538486","lng":"15.5505542","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-11 15:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_8.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">H (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">11. 01. 2025, 15:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld2501111.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/3f\/data-web-laviny-2025-01-k-ld2501111.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld2501111.png\" target=\"_blank\">k-ld2501111.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 77 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_749","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_4.png","lat":"50.72713","lng":"15.715183","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Mal\u00e1 Studni\u010dn\u00ed j\u00e1ma","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-13 15:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Mal\u00e1 Studni\u010dn\u00ed j\u00e1ma<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_4.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">D (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">13. 01. 2025, 15:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd, Martin Chalupa<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-msj25011.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/b8\/data-web-laviny-2025-01-k-msj25011.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-msj25011.png\" target=\"_blank\">k-msj25011.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 76 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_750","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_1.png","lat":"50.7271306","lng":"15.7151833","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Mal\u00e1 Studni\u010dn\u00ed j\u00e1ma","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-13 15:10:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Mal\u00e1 Studni\u010dn\u00ed j\u00e1ma<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_1.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">A (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">13. 01. 2025, 15:10<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Korizek, Svoboda<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/cz-kr-sj-11.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/c9\/data-web-laviny-2025-01-cz-kr-sj-11.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/cz-kr-sj-11.png\" target=\"_blank\">cz-kr-sj-11.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 79 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_751","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_2.png","lat":"50.05976","lng":"17.23755","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Velk\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-14 10:54:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Velk\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_2.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">B (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">14. 01. 2025, 10:54<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Ji\u0159\u00ed Hejtm\u00e1nek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil2.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/8d\/data-web-laviny-2025-01-snowprofil2.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil2.png\" target=\"_blank\">snowprofil2.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 81 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_752","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_7.png","lat":"50.7705831","lng":"15.5545358","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-15 09:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_7.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">G (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">15. 01. 2025, 09:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Jan Doubek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil3.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/6c\/data-web-laviny-2025-01-snowprofil3.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil3.png\" target=\"_blank\">snowprofil3.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 74 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_753","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_5.png","lat":"50.0394","lng":"17.2101","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Mal\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-16 14:41:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Mal\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_5.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">E (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">16. 01. 2025, 14:41<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Ond\u0159ej \u0160kovr\u00e1nek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil5.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/c7\/data-web-laviny-2025-01-snowprofil5.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil5.png\" target=\"_blank\">snowprofil5.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 67 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_754","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_5.png","lat":"50.7683718","lng":"15.5463253","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl - Navorsk\u00e1 j\u00e1ma","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-18 11:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl - Navorsk\u00e1 j\u00e1ma<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_5.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">E (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">18. 01. 2025, 11:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Jan Doubek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil6.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/cc\/data-web-laviny-2025-01-snowprofil6.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil6.png\" target=\"_blank\">snowprofil6.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 75 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_755","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_2.png","lat":"50.6888121","lng":"13.7027624","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Bou\u0159\u0148\u00e1k","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-19 11:20:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Bou\u0159\u0148\u00e1k<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_2.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">B (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">19. 01. 2025, 11:20<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Tom\u00e1\u0161 Pl\u00edva, Jan \u0160vach<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil7.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/2b\/data-web-laviny-2025-01-snowprofil7.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil7.png\" target=\"_blank\">snowprofil7.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 73 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_756","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_4.png","lat":"50.753499","lng":"15.550704","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-20 10:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_4.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">D (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">20. 01. 2025, 10:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd, Michal Ham\u00e1\u010dek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250120.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/25\/data-web-laviny-2025-01-k-ld250120.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250120.png\" target=\"_blank\">k-ld250120.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 78 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"3837_avalanche_04_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_4_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_5_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_6_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_7_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_8_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_8_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.736786776931432,"lng":15.727137461692021},"ne":{"lat":50.750044354182549,"lng":15.754635888307361}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_9_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_9_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.742068955305939,"lng":15.685044357301891},"ne":{"lat":50.76508889078552,"lng":15.72260454911047}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_10_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_10_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.756656184428152,"lng":15.64519355606563},"ne":{"lat":50.772523853021532,"lng":15.68187204564431}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_11_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_11_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.775916071857203,"lng":15.512283054062889},"ne":{"lat":50.798881986308267,"lng":15.59799131719855}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"avalanche_3837_04_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-21 07:23:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>m\u00edrn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3837_avalanche_04_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_4_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_5_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_6_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_7_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_8_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_8_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.736786776931432,"lng":15.727137461692021},"ne":{"lat":50.750044354182549,"lng":15.754635888307361}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_9_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_9_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.742068955305939,"lng":15.685044357301891},"ne":{"lat":50.76508889078552,"lng":15.72260454911047}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_10_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_10_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.756656184428152,"lng":15.64519355606563},"ne":{"lat":50.772523853021532,"lng":15.68187204564431}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"3837_avalanche_04_11_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_11_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.775916071857203,"lng":15.512283054062889},"ne":{"lat":50.798881986308267,"lng":15.59799131719855}},"datetime":"2025-01-21 07:23:00"},{"id":"avalanche_3837_04_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-21 07:23:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>m\u00edrn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3836_avalanche_06_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-01-20 08:36:01"},{"id":"3836_avalanche_06_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-01-20 08:36:01"},{"id":"3836_avalanche_06_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-01-20 08:36:01"},{"id":"avalanche_3836_06_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-20 08:36:01","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>n\u00edzk\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3836_avalanche_06_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-01-20 08:36:01"},{"id":"3836_avalanche_06_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-01-20 08:36:01"},{"id":"3836_avalanche_06_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-01-20 08:36:01"},{"id":"avalanche_3836_06_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-20 08:36:01","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>n\u00edzk\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"}]}