{"data":[{"id":4681,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4674,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-09T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-09T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-09-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-09-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":196544,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":341461,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"},{"id":341462,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:01.000000Z"},{"id":196545,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":341463,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"},{"id":341464,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"},{"id":196546,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":341465,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"},{"id":341466,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:15:23.000000Z"},{"id":4668,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4665,"next_report_id":null,"headline":"Nochmals sommerlich, f\u00f6hnig und sehr mild - teils erhebliche Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-08T14:31:06.000000Z","published_at":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":196282,"name":"R1","headline":"Sehr mild bis ins Hochgebirge - spontane Nass-, und Gleitschneelawinen - entsprechend der Schneelage vor allem in den h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird auf Grund der Schneeverteilung in den h\u00f6heren Lagen wieder als m\u00e4\u00dfig eingestuft und steigt stellenweise auf erheblich. Sehr milde Temperaturen und Sonnenschein f\u00fchren nochmals zu einem ausgepr\u00e4gtem Nassschneeproblem, das sich im Tagesverlauf bis zum Eintreffen der Kaltfront&nbsp;teils verst\u00e4rkt. In den h\u00f6heren Lagen, dort wo noch gen\u00fcgend Schnee vorhanden ist, sind spontane Nass-, sowie auch Gleitschneelawinen zu erwarten. Je nach vorhandener Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen kleine, mittlere bis&nbsp;gro\u00dfe Lawinen entstehen bzw. ausgel\u00f6st werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p> Die bis in die Hochlagen durchfeuchtete und auch \u00fcber Nacht&nbsp;kaum mehr gefestigte Schneedecke wird durch die nochmaligen milden Temperaturen und Sonnenschein&nbsp;rasch bzw. von der Fr\u00fch weg&nbsp;schwer und aufgeweicht. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Bis in mittlere H\u00f6henlagen liegt kaum mehr Schnee bzw.  die Ausaperung schreitet weiter voran.<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag&nbsp;herrscht noch einmal sehr mildes und leicht f\u00f6hniges Wetter mit Sonnenschein, zeitweise mischen hohe Wolkenfelder mit. Die Sicht ist gut, kann aber durch etwas Saharastaub ein wenig tr\u00fcb sein. Ab den Abendstunden zieht es von Westen her rasch zu und mit einer markanten Kaltfront k\u00fchlt es stark ab. Davor werden in 1500 m 17 Grad, in 2000 m um 12 Grad erreicht.<br><\/p>\r\n<p>Der Mittwoch startet zumeist mit dichten Wolken, oft eingeschr\u00e4nkter Sicht sowie mit leichtem Regen und Schneefall im Gebirge. Die Schneefallgrenze liegt um 1200 m. Im Lauf des Vormittags wird der Niederschlag im Bergland immer schw\u00e4cher und die Wolken lockern langsam auf. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig bis lebhaft aus West bis Nordwest. Deutlich k\u00e4lter mit Werten in 1500 m zwischen -1 und 1 Grad, in 2000m um -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit den deutlich zur\u00fcckgegangenen&nbsp;Temperaturen kann sich die nasse Schneeoberfl\u00e4che festigen, oberfl\u00e4chig etwas stabilisieren und die Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t bzw. Lawinengefahr geht zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157234,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"},{"id":157235,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"},{"id":157236,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"},{"id":157237,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"levels":[{"id":341064,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"},{"id":341065,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"translations":[{"id":88328,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"},{"id":196283,"name":"R2","headline":"Sehr mild bis ins Hochgebirge - spontane Nass-, und Gleitschneelawinen - entsprechend der Schneelage vor allem in den h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird nochmals als m\u00e4\u00dfig eingestuft. Sehr milde Temperaturen und Sonnenschein f\u00fchren bis zum Eintreffen der Kaltfront&nbsp;zu einem ausgepr\u00e4gtem Nassschneeproblem. Auf Grund der Schneeverteilung sind in den h\u00f6heren Lagen, dort wo noch gen\u00fcgend Schnee vorhanden ist, spontane Nass-, sowie auch Gleitschneelawinen zu erwarten. Je nach vorhandener Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen kleine oder mittlere&nbsp; Lawinen entstehen bzw. ausgel\u00f6st werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p> Die bis in die Hochlagen durchfeuchtete und auch \u00fcber Nacht&nbsp;kaum mehr gefestigte Schneedecke wird durch die nochmaligen milden Temperaturen und Sonnenschein&nbsp;rasch bzw. ist von der Fr\u00fch weg&nbsp;schwer und aufgeweicht. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Bis in mittlere H\u00f6henlagen liegt kaum mehr Schnee bzw.  die Ausaperung schreitet weiter voran.<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag&nbsp;herrscht noch einmal sehr mildes und leicht f\u00f6hniges Wetter mit Sonnenschein, zeitweise mischen hohe Wolkenfelder mit. Die Sicht ist gut, kann aber durch etwas Saharastaub ein wenig tr\u00fcb sein. Ab den Abendstunden zieht es von Westen her rasch zu und mit einer markanten Kaltfront k\u00fchlt es stark ab. Davor werden in 1500 m 17 Grad, in 2000 m um 12 Grad erreicht.<br><\/p>\r\n<p>Der Mittwoch startet zumeist mit dichten Wolken, oft eingeschr\u00e4nkter Sicht sowie mit leichtem Regen und Schneefall im Gebirge. Die Schneefallgrenze liegt um 1200 m. Im Lauf des Vormittags wird der Niederschlag im Bergland immer schw\u00e4cher und die Wolken lockern langsam auf. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig bis lebhaft aus West bis Nordwest. Deutlich k\u00e4lter mit Werten in 1500 m zwischen -1 und 1 Grad, in 2000m um -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit den deutlich zur\u00fcckgegangenen&nbsp;Temperaturen kann sich die nasse Schneeoberfl\u00e4che festigen, oberfl\u00e4chig etwas stabilisieren und die Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t bzw. Lawinengefahr geht zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157238,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"},{"id":157239,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"levels":[{"id":341066,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"translations":[{"id":88329,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z"}],"documents":[{"id":148221,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4668\/overall.pdf","created_at":"2024-04-08T14:30:40.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:30:40.000000Z"},{"id":148222,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-08T14:30:44.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:30:44.000000Z"},{"id":148223,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-08T14:30:48.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:30:48.000000Z"},{"id":148224,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-08T14:30:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:30:51.000000Z"},{"id":148225,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-08T14:30:54.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:30:54.000000Z"},{"id":148226,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-08T14:30:57.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:30:57.000000Z"},{"id":148227,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-08T14:31:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:31:00.000000Z"},{"id":148228,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-08T14:31:03.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:31:03.000000Z"},{"id":148229,"report_id":4668,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4668\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-08T14:31:06.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:31:06.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10570,"report_id":4668,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-08T14:31:06.000000Z","created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:31:06.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6885,"report_id":4668,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-08T16:00:01.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:01.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:01.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T14:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T17:00:22.000000Z"},{"id":4669,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4662,"next_report_id":null,"headline":"Massive Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Nicht entladene Einzugsgebiete beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z","published_at":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":196320,"name":"R1","headline":"Massive Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Nicht entladene Einzugsgebiete beachten.","risk_assesment":"<p>Mit der Durchn\u00e4ssung sind weiterhin Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten.&nbsp;Nasse Lawinen k\u00f6nnen teilweise die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen und gro\u00df werden. Dies an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 3000 m und an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen. Nasse Lawinen k\u00f6nnen auch in steilen Rinnen bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen und exponierte Verkehrswege vereinzelt gef\u00e4hrden. Touren, Variantenabfahrten und H\u00fcttenaufstiege sollten rechtzeitig beendet werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.&nbsp;Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.&nbsp;Die Schneeoberfl\u00e4che ist kaum gefroren und weicht rasch auf. Die Wetterbedingungen bewirken ab dem Vormittag auch an Schattenh\u00e4ngen eine Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke.<br><\/p>","weather":"<p>Auch der Dienstag bringt sehr mildes Wetter. Es werden zwar auch ein paar ausgedehnte Wolkenfelder durchziehen, in Summe bleibt der vorwiegend freundliche Wettereindruck aber bestehen. Der Saharastaub tr\u00fcbt die Sicht etwas. Der Wind aus S\u00fcdwest weht dabei oft lebhaft, in 1000 m sind tags\u00fcber bis zu 22 Grad zu erwarten, in 2000 m H\u00f6he nochmals um 10 Grad und in 3000 m bis 2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Vorr\u00fcbergehender R\u00fcckgang der Gefahr von nassen Lawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157294,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"},{"id":157295,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"levels":[{"id":341106,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"translations":[{"id":88363,"language_code":"en","headline":"Massive wetness of snowpack. Beware starting zones that have not yet discharged.","risk_assesment":"<p>Due to a wet snowpack, continuing wet-snow and glide-snow avalanches can be expected. Wet-snow avalanches can sweep away the entire wet snowpack and grow large, on shady slopes below 3000 m, on sunny slopes at all altitudes. Wet-snow avalanches can also plummet down to greenlands in steep gullies and endanger exposed transportation routes. Backcountry tours should begin early, be terminated early.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sun and warmth have made the snowpack very wet. Nocturnal radation is reduced. The surface can hardly freeze and softens quickly in the morning. Weather is weakening the snowpack, also on shady slopes, down to deeper layers.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, very mild, only a few clouds passing through, dust from the Sahara will make the air hazy. The SW winds will often be brisk. At 1000 m: 22 degrees; at 2000 m: 10 degrees; at 3000 m: 2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Danger of  wet-snow avalanches temporarily receding<\/p>","created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:40:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:50.000000Z"},{"id":196321,"name":"R2","headline":"Nur noch vereinzelt nasse Lawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind nur noch vereinzelt nasse Lawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Schattenh\u00e4ngen.&nbsp;Lawinen sind meist klein.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.&nbsp;Es liegt nur noch wenig Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Auch der Dienstag bringt sehr mildes Wetter. Es werden zwar auch ein paar ausgedehnte Wolkenfelder durchziehen, in Summe bleibt der vorwiegend freundliche Wettereindruck aber bestehen. Der Saharastaub tr\u00fcbt die Sicht etwas. Der Wind aus S\u00fcdwest weht dabei oft lebhaft, in 1000 m sind tags\u00fcber bis zu 22 Grad zu erwarten, in 2000 m H\u00f6he nochmals um 10 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157296,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"levels":[{"id":341107,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"translations":[{"id":88364,"language_code":"en","headline":"Only isolated wet-snow avalanches possible","risk_assesment":"<p>Isolated wet-snow avalanches possible in zones which have not yet discharged on extremely steep shady slopes, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sun and warmth are making the snowpack wet. Only little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, very mild, only a few clouds passing through, dust from the Sahara will make the air hazy. The SW winds will often be brisk. At 1000 m: 22 degrees; at 2000 m: 10 degrees; at 3000 m: 2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Danger of  wet-snow avalanches temporarily receding<\/p>","created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"},{"id":196322,"name":"R3","headline":"Massive Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.","risk_assesment":"<p>Mit der Durchn\u00e4ssung sind weiterhin Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten. Nasse Lawinen k\u00f6nnen teilweise die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.&nbsp;Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.&nbsp;Die Schneeoberfl\u00e4che ist nicht gefroren.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Auch der Dienstag bringt sehr mildes Wetter. Es werden zwar auch ein paar ausgedehnte Wolkenfelder durchziehen, in Summe bleibt der vorwiegend freundliche Wettereindruck aber bestehen. Der Saharastaub tr\u00fcbt die Sicht etwas. Der Wind aus S\u00fcdwest weht dabei oft lebhaft, in 1000 m sind tags\u00fcber bis zu 22 Grad zu erwarten, in 2000 m H\u00f6he nochmals um 10 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Vorr\u00fcbergehender R\u00fcckgang der Gefahr von nassen Lawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157297,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"},{"id":157298,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"levels":[{"id":341108,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"translations":[{"id":88365,"language_code":"en","headline":"Snowpack becoming massively wet","risk_assesment":"<p>Due to a wet snowpack, continuing wet-snow and glide-snow avalanches can be expected. Wet-snow avalanches can sweep away the entire wet snowpack and grow large.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sun and warmth have made the snowpack very wet. Nocturnal radation is reduced. The surface can hardly freeze and softens quickly in the morning. <\/p>","weather":"<p>On Tuesday, very mild, only a few clouds passing through, dust from the Sahara will make the air hazy. The SW winds will often be brisk. At 1000 m: 22 degrees; at 2000 m: 10 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Danger of  wet-snow avalanches temporarily receding<\/p>","created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z"}],"documents":[{"id":148251,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4669\/overall.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:46.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:46.000000Z"},{"id":148252,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:48.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:48.000000Z"},{"id":148253,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:51.000000Z"},{"id":148254,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:53.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:53.000000Z"},{"id":148255,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:55.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:55.000000Z"},{"id":148256,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:57.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:57.000000Z"},{"id":148257,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:42:59.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:42:59.000000Z"},{"id":148258,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:01.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:01.000000Z"},{"id":148259,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:03.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:03.000000Z"},{"id":148260,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:05.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:05.000000Z"},{"id":148261,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:07.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:07.000000Z"},{"id":148262,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:09.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:09.000000Z"},{"id":148263,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:11.000000Z"},{"id":148264,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:13.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:13.000000Z"},{"id":148265,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:15.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:15.000000Z"},{"id":148266,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:17.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:17.000000Z"},{"id":148267,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:19.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:19.000000Z"},{"id":148268,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:20.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:20.000000Z"},{"id":148269,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:22.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:22.000000Z"},{"id":148270,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:24.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:24.000000Z"},{"id":148271,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:27.000000Z"},{"id":148272,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:29.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:29.000000Z"},{"id":148273,"report_id":4669,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-08T15:43:30.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:30.000000Z"},{"id":148294,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4669\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:54:55.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:55.000000Z"},{"id":148295,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:54:57.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:57.000000Z"},{"id":148296,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:54:59.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:59.000000Z"},{"id":148297,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:01.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:01.000000Z"},{"id":148298,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:03.000000Z"},{"id":148299,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:06.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:06.000000Z"},{"id":148300,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:08.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:08.000000Z"},{"id":148301,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:10.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:10.000000Z"},{"id":148302,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:12.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:12.000000Z"},{"id":148303,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:14.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:14.000000Z"},{"id":148304,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:15.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:15.000000Z"},{"id":148305,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:17.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:17.000000Z"},{"id":148306,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:19.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:19.000000Z"},{"id":148307,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:21.000000Z"},{"id":148308,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:23.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:23.000000Z"},{"id":148309,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:25.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:25.000000Z"},{"id":148310,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:27.000000Z"},{"id":148311,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:29.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:29.000000Z"},{"id":148312,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:31.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:31.000000Z"},{"id":148313,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:33.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:33.000000Z"},{"id":148314,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:35.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:35.000000Z"},{"id":148315,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:37.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:37.000000Z"},{"id":148316,"report_id":4669,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4669\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10575,"report_id":4669,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-08T15:43:30.000000Z","created_at":"2024-04-08T15:40:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:43:30.000000Z"},{"id":10577,"report_id":4669,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z","created_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6886,"report_id":4669,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-08T16:00:01.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:01.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:01.000000Z"},{"id":6891,"report_id":4669,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2846,"language_code":"en","headline":"Massive wetness of snowpack. Beware starting zones that have not yet discharged.","created_at":"2024-04-08T15:54:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:54:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:40:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:55:39.000000Z"},{"id":4670,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":28,"previous_report_id":4660,"next_report_id":null,"headline":"Gleitschneeaktivit\u00e4t auch auf glatten Felsplatten der Hochlagen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z","published_at":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":28,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"christoph.hummel@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-11T10:03:52.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:02:10.000000Z"},"regions":[{"id":196233,"name":"R1","headline":"Auf Selbstausl\u00f6sungen von oberhalb achten und Zonen unter Gleitschneerissen meiden.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering.&nbsp;Nassschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund&nbsp;ist die Selbstausl\u00f6sung nasser Gleitschneelawinen zu jeder Tages- und Nachtzeit m\u00f6glich.  Aus extrem&nbsp;steilem Gel\u00e4nde mit ausreichend Schneebedeckung k\u00f6nnen sich auch nasse&nbsp;Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.&nbsp;Lawinen bleiben meist klein, k\u00f6nnen in h\u00f6heren und hohen Lagen stellenweise aber auch mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In der milden und teils bew\u00f6lkten Nacht kann sich die Schneedecke kaum verfestigen. Die Durchn\u00e4ssung der Schneedecke schreitet&nbsp;in allen H\u00f6henlagen und Expositionen voran. Sonnseitig und unterhalb von 1600 m liegt nur noch wenig Schnee. Ab dem Mittag k\u00fchlt die Luft deutlich ab und es fallen wenige Zentimeter Neuschnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Leichte Stabilisierung der Schneedecke mit der Abk\u00fchlung. Das Gleitschneeproblem bleibt bestehen und in der H\u00f6he entstehen frische Triebschneeansammlungen.<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157117,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z"},{"id":157118,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z"}],"levels":[{"id":340947,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z"},{"id":340948,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z"}],"translations":[{"id":88281,"language_code":"en","headline":"Up above: beware naturally triggered releases. Down below avoid zones below glide cracks.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: wet snow. In very steep terrain with sufficient snow cover, loose-snow avalanches can trigger naturally. In addition, glide-snow avalanches can trigger naturally in steep smooth terrain which has not yet discharged. Wet-snow avalanches are usually small, larger ones possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the mild, cloudy nights the snowpack can hardly consolidate. High temperatures and solar radiation reinforce the moistening of the snowpack during the daytime at all altitudes and in all aspects. On sunny slopes and below 1600 m there is little snow on the ground. As of midday the air will cool noticeably and a few cm of fresh snowfall is anticipated.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Slightly stabilizing snowpack due to dropping temperatures. The gliding snow problem will persist. Fresh drifts will accumulate at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:07.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z"},{"id":196234,"name":"R2","headline":"Zonen unter Gleitschneerissen meiden und auf Selbstausl\u00f6sungen von oberhalb achten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m erheblich, darunter ist sie m\u00e4\u00dfig.&nbsp;Nassschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund&nbsp;ist die Selbstausl\u00f6sung nasser Gleitschneelawinen zu jeder Tages- und Nachtzeit m\u00f6glich.  Aus extrem&nbsp;steilem Gel\u00e4nde mit ausreichend Schneebedeckung k\u00f6nnen sich auch nasse&nbsp;Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.&nbsp;Lawinen erreichen&nbsp;meist mittlere Gr\u00f6\u00dfe, k\u00f6nnen in h\u00f6heren und hohen Lagen stellenweise aber auch gro\u00df werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In der milden und teils bew\u00f6lkten Nacht kann sich die Schneedecke kaum verfestigen. Die Durchn\u00e4ssung der Schneedecke schreitet in allen H\u00f6henlagen und Expositionen voran. Sonnseitig und unterhalb von 1600 m liegt nur noch wenig Schnee. Ab dem Mittag k\u00fchlt die Luft deutlich ab und es fallen wenige Zentimeter Neuschnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Leichte Stabilisierung der Schneedecke mit der Abk\u00fchlung. Das Gleitschneeproblem bleibt bestehen und in der H\u00f6he entstehen frische Triebschneeansammlungen.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157119,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"},{"id":157120,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"}],"levels":[{"id":340949,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"},{"id":340950,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"}],"translations":[{"id":88282,"language_code":"en","headline":"Avoid zones below glide cracks. Beware naturally triggered avalanches from above.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger increases during the course of the day above 1600 m to considerable, otherwise it is moderate. Main problem: wet snow. In very steep terrain with sufficient snow cover, loose-snow avalanches can trigger naturally. In addition, glide-snow avalanches can trigger naturally in steep smooth terrain which has not yet discharged. Wet-snow avalanches are usually small, larger ones possible. Hiking trails which are bare of snow can be endangered by wet-snow and glide-snow avalanches.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the mild, cloudy nights the snowpack can hardly consolidate. High temperatures and solar radiation reinforce the moistening of the snowpack during the daytime at all altitudes and in all aspects. Water seeps down to the ground, reinforcing gliding movements over smooth ground. On sunny slopes and below 1600 m there is little snow on the ground. As of midday the air will cool noticeably and a few cm of fresh snowfall is anticipated.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Slightly stabilizing snowpack due to dropping temperatures. The gliding snow problem will persist. Fresh drifts will accumulate at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:07.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"},{"id":196235,"name":"R3","headline":"Bei Wanderungen auf Selbstausl\u00f6sungen von oberhalb achten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Nassschnee ist das Hauptproblem. An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund und&nbsp;ausreichend Schneebedeckung ist jederzeit&nbsp;die Selbstausl\u00f6sung nasser Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Aus extrem steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich zudem nasse Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Lawinen bleiben aufgrund der geringen Schneemengen meist klein. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In der milden und teils bedeckten Nacht kann sich die durchn\u00e4sste Schneedecke kaum verfestigen. Auch oberhalb von 1600 m liegt nur noch wenig Schnee. Die S\u00fcdseiten sind oft bis in die Gipfelbereiche aper. Ab dem Nachmittag k\u00fchlt die Luft ab und es fallen wenige Zentimeter Neuschnee.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157121,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"},{"id":157122,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"}],"levels":[{"id":340951,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"}],"translations":[{"id":88283,"language_code":"en","headline":"Hikers: beware naturally triggered releases from above the trail","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: wet snow. Small loose-snow avalanches can trigger naturally in extremely steep terrain, esp. in the sunshine. In addition, on steep slopes which have not yet discharged, glide-snow avalanches can release naturally over smooth ground, releases mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the mild, cloudy nights the snowpack can hardly consolidate. On sunny slopes and below 1600 m there is little snow on the ground, on south-facing slopes the ground is often bare up to summit level. As of midday the air will cool noticeably and a few cm of fresh snowfall is anticipated.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:07.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:47:50.000000Z"}],"documents":[{"id":148183,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4670\/overall.pdf","created_at":"2024-04-08T13:48:56.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:48:56.000000Z"},{"id":148184,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-08T13:48:58.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:48:58.000000Z"},{"id":148185,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:00.000000Z"},{"id":148186,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:02.000000Z"},{"id":148187,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:04.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:04.000000Z"},{"id":148188,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:07.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:07.000000Z"},{"id":148189,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:09.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:09.000000Z"},{"id":148190,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:11.000000Z"},{"id":148191,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:13.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:13.000000Z"},{"id":148192,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:15.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:15.000000Z"},{"id":148193,"report_id":4670,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-08T13:49:17.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:17.000000Z"},{"id":148194,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4670\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:12.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:12.000000Z"},{"id":148195,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:14.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:14.000000Z"},{"id":148196,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:16.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:16.000000Z"},{"id":148197,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:18.000000Z"},{"id":148198,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:21.000000Z"},{"id":148199,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:23.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:23.000000Z"},{"id":148200,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:25.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:25.000000Z"},{"id":148201,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:27.000000Z"},{"id":148202,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:29.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:29.000000Z"},{"id":148203,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:31.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:31.000000Z"},{"id":148204,"report_id":4670,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4670\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10567,"report_id":4670,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-08T13:49:17.000000Z","created_at":"2024-04-08T13:49:17.000000Z","updated_at":"2024-04-08T13:49:17.000000Z"},{"id":10568,"report_id":4670,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z","created_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6887,"report_id":4670,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z"},{"id":6892,"report_id":4670,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2844,"language_code":"en","headline":"Gliding-snow activity also on smooth rocks at high altitudes","created_at":"2024-04-08T14:11:07.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:07.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T13:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:11:33.000000Z"},{"id":4671,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4663,"next_report_id":null,"headline":"mit Neu- und Triebschnee in h\u00f6heren Lagen leichter Gefahrenanstieg - weiterhin Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-08T13:12:47.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-09T05:01:10.000000Z","published_at":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":196371,"name":"R1","headline":"in hohen Lagen leichter Gefahrenanstieg - weiterhin Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Es besteht m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr. Vormittags sind vor allem an Sonnenh\u00e4ngen, aber auch in schattseitigen Expositionen weiterhin Nass- und Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden - vor allem wenn Lawinen in tiefere Schichten der Schneedecke durchreissen. Schitouren und H\u00fcttenzustiege sollten fr\u00fch gestartet und zeitig beendet werden.&nbsp;Im Hochgebirge ist die Gefahr trockener Lawinen vormittags gering. Im Tagesverlauf steigt die Lawinengefahr mit Schneefall und Wind an. Vor allem in Kammlagen und in eingewehten Rinnen und Mulden ist frischer Triebschnee st\u00f6ranf\u00e4llig und leicht ausl\u00f6sbar. Es sind weiterhin auch Wechtenbr\u00fcche m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Unterhalb etwa 2500 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert in der milden Nacht und durch reduzierte Abstrahlung nicht ausreichend. Es bildet sich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel, welcher je nach Expositiion&nbsp;rasch aufweicht. Im Hochgebirge ist die Situation in den Vormittagsstunden g\u00fcnstiger. Ab dem Mittag fallen in h\u00f6heren Lagen 10 bis 30 cm Neuschnee. Mit zeitweise Windeinfluss entsteht kleinr\u00e4umig frischer Triebschnee. Neu- und Triebschnee verbinden sich gut mit der bis in hohe Lagen warmen und feuchten Altschneeoberfl\u00e4che. <br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Hohe Wolken und Saharastaub behindern die Abstrahlung. Dazu bleibt es mild. <u>Dienstag<\/u>: Gegen Mittag kommt Niederschlag auf, der sich rasch auf das gesamte Bergland ausbreitet. Dabei sinkt die Schneefallgrenze rasch gegen 1000 m. Temperatur in 2000 m: von +10 auf -4 Grad, H\u00f6henwind: stark bis st\u00fcrmisch aus S\u00fcd, nachmittags auf West drehend und nachlassend.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Mittwoch wird wechselhaft mit noch leichtem Schneefall zwischen 1000 m und 1400 m. Nachmittags klingt dieser ab und gegen Abend lockert es auf. Die Gefahr trockener Lawinen \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Die Gefahr nasser Lawinen geht deutlich zur\u00fcck. Gleitschneelawinen bleiben weiterhin unberechenbar.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157317,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tages- und Nachtzeit an glatten Steilh\u00e4ngen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7473,"language_code":"en","notice":"at any time of day or night glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":157318,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":"in hohen Lagen kleinr\u00e4umiger Triebschnee","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7474,"language_code":"en","notice":"at high altitudes: small snowdrift accumulations","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":157319,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"vormittags Rutsche und nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7475,"language_code":"en","notice":"mornings: slides and wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":157320,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7476,"language_code":"en","notice":"on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"levels":[{"id":341196,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":341197,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"translations":[{"id":88375,"language_code":"en","headline":"Slightly increasing avalanche danger at high altitudes. Glide-snow avalanches persist.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Continuing wet-snow and glide-snow avalanches are possible in the morning, esp. on sunny slopes but also on shady slopes, they can become medium-sized, even large-sized, if avalanches fracture down to more deeply embedded layers of the snowpack Backcountry tours and ascents up to huts should be terminated early in the day. In high-alpine regions the danger of dry-snow avalanches in the morning is low, later rising with fresh snow and winds. Esp. in ridgeline terrain and wind-loaded gullies and bowls, fresh drifts are prone to triggering and easily released. Cornices can still break or collapse.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Below 2500 m the old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover andthus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack.<\/p>","weather":"<p>Below 2500 m the old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover andthus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack.<\/p>","tendency":"<p>Wednesday will be variably cloudy with light snowfall at 1000 - 1400 m. In afternoon the snowfall will taper off, towards evening the clouds will disperse. Danger of dry-snow avalanches will not change significantly. Danger of wet-snow avalanches will recede noticeably. Glide-snow avalanches remain unpredictable.<\/p>","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":196372,"name":"R2","headline":"ab Mittag in h\u00f6heren Lagen etwas Neu- und Triebschnee","risk_assesment":"<p>Mit den milden Temperaturen und Einstrahlung sind vor allem vormittags weiterhin nasse Rutsche und Lawinen aus sehr steilem Gel\u00e4nde m\u00f6glich. Die Gefahr kleiner bis mittlerer Gleitschneelawinen aus schneereicheren, glatten Einzugsgebieten bleibt ebenfalls gegeben. Die Gefahr trockener Lawinen ist gering. Mit dem wenigen Neu- und Triebschnee \u00e4ndert sich diese vorerst nicht wesentlich. Vereinzelte Lawinenausl\u00f6sungen sind im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke wurde weiter durchfeuchtet und ist bis in hohe Lagen bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert in der milden Nacht und durch reduzierte Abstrahlung nicht ausreichend. Es bildet sich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel, welcher je nach Expositiion rasch aufweicht. Mit der Erw\u00e4rmung tritt in den Vormittagsstunden wieder ein Festigkeitsverlust und eine Schw\u00e4chung der Schneedecke ein. Ab dem Mittag setzt Niederschlag ein. In hohen Lagen gibt es bis zu 10 cm Neuschnee und kleinr\u00e4umig frischen Triebschnee. Diese verbinden sich meist gut mit der feuchten Altschneeoberfl\u00e4che. In tieferen Lagen f\u00e4llt der Neuschnee auf aperen Boden. <br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Hohe Wolken und Saharastaub behindern die Abstrahlung. Dazu bleibt es mild. <u>Dienstag<\/u>: Gegen Mittag kommt Niederschlag auf, der sich rasch auf das gesamte Bergland ausbreitet. Dabei sinkt die Schneefallgrenze rasch gegen 1000 m. Temperatur in 2000 m: von +10 auf -4 Grad, H\u00f6henwind: stark bis st\u00fcrmisch aus S\u00fcd, nachmittags auf West drehend und nachlassend.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Mittwoch wird wechselhaft mit noch leichtem Schneefall zwischen 1000 m und 1400 m. Nachmittags klingt dieser ab und gegen Abend lockert es auf. Die Gefahr trockener Lawinen \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Die Gefahr nasser Lawinen geht deutlich zur\u00fcck. Gleitschneelawinen bleiben weiterhin unberechenbar.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157321,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< 2100 m vormittags nasse Rutsche und Gleitschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7477,"language_code":"en","notice":"<2100 m wet slides and avalanches","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":157322,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"nachmittags in hohen Lagen kleinr\u00e4umiger Triebschnee","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7478,"language_code":"en","notice":"in afternoon, at high altitudes small snowdrifts","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"levels":[{"id":341198,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":341199,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"translations":[{"id":88376,"language_code":"en","headline":"Some fresh snowfall and drifts at high altitudes, starting at midday","risk_assesment":"<p>Due to striking rise in temperatures and solar radiation, increasingly frequent slides and avalanches can be expected in very steep terrain, the danger of glide-snow avalanches will also increase, releases small-to-medium wherever there is sufficient snow on the ground. The danger of dry-snow avalanches is low, isolated triggerings are possible in extremely steep terrain. Beware the dangers of taking a fall.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover and thus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack. At low altitudes the snow will fall on bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: high clouds and Sahara dust will reduce outgoing radiation. Very mild air masses. <u>Tuesday daytime<\/u>: Precipitation expected towards midday, swiftly spreading thorughout the mountain regions, snowfall level dropping quickly to 1000 m. At 2000 m: from +10 to -4 degrees. Strong to stormy southerly winds, shifting to westerly in afternoon and slackening off.<\/p>","tendency":"<p>Wednesday will be variably cloudy with light snowfall at 1000 - 1400 m. In afternoon the snowfall will taper off, towards evening the clouds will disperse. Danger of dry-snow avalanches will not change significantly. Danger of wet-snow avalanches will recede noticeably. Glide-snow avalanches remain unpredictable.<\/p>","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"documents":[{"id":148347,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4671\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148348,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148349,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148350,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148351,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148352,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148353,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148354,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148355,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148356,"report_id":4671,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":148357,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4671\/overall.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:35.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:35.000000Z"},{"id":148358,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:38.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:38.000000Z"},{"id":148359,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:43.000000Z"},{"id":148360,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:48.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:48.000000Z"},{"id":148361,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:51.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:51.000000Z"},{"id":148362,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:55.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:55.000000Z"},{"id":148363,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-09T05:00:59.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:59.000000Z"},{"id":148364,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-09T05:01:03.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:01:03.000000Z"},{"id":148365,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-09T05:01:07.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:01:07.000000Z"},{"id":148366,"report_id":4671,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4671\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-09T05:01:10.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:01:10.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10579,"report_id":4671,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-09T05:01:10.000000Z","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:01:10.000000Z"},{"id":10580,"report_id":4671,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-08T13:44:56.000000Z","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6896,"report_id":4671,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"},{"id":6897,"report_id":4671,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"translations":[{"id":2848,"language_code":"en","headline":"Slightly increasing avalanche danger at high altitudes due to fresh snow and snowdrifts. Glide-snow avalanches persist.","created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T05:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T05:01:10.000000Z"},{"id":4672,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4661,"next_report_id":null,"headline":"Zunehmende Durchn\u00e4ssung der Schneedecke in den Hochlagen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z","published_at":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":196329,"name":"R1","headline":"Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Durch die anhaltend milden Temperaturen&nbsp;&nbsp;sind spontane Gleit- und Nassschneelawinen in allen Expositionen&nbsp;zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Lawinen k\u00f6nnen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten&nbsp;mittelgro\u00df, sehr vereinzelt auch gro\u00df werden und bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. <br>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In den letzten 4 Tagen ist die Gesamtschneeh\u00f6he auf 1800-2000 m um rund 40 cm zur\u00fcckgegangen bzw. ist geschmolzen. Durch die umfangreiche Schmelze nimmt die zu erwartende Lawinengr\u00f6\u00dfe langsam ab. In der Nacht bildet sich bis auf Gipfelniveaus kaum ein Schmelzharschdeckel aus. Zumindest im Nordsektor ist das Potenzial f\u00fcr mittelgro\u00dfe, sehr vereinzelt auch gro\u00dfe&nbsp;Gleitschneelawinen noch gegeben. Sonnseitig liegt nur noch wenig Schnee.&nbsp;Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und k\u00f6nnen in Bereiche unter 1700 m vorsto\u00dfen, wo sonst kaum noch Schnee liegt.<\/p>","weather":"<p><br>Die Nacht wird wechselnd bew\u00f6lkt. Vor allem in der zweiten Nachth\u00e4lfte werden die Wolken von Westen her dichter.&nbsp;<br>Am Dienstag \u00fcberwiegt bis in den Nachmittag hinein trockenes und f\u00f6hnig-sonniges Wetter, immer wieder machen sich aber schon einige kompakte Wolkenfelder \u00fcber den Gipfeln bemerkbar. Die Sicht ist somit teilweise etwas diffus, auch unterst\u00fctzt durch etwas Saharastaub in der Luft. Der Wind weht lebhaft, in den hochalpinen Lagen der Tauern stark aus S\u00fcd. Ab den Abendstunden breitet sich von Nordwesten her (Nordalpen) dichte Bew\u00f6lkung mit sehr markanter Abk\u00fchlung aus, zudem frischt lebhafter bis starker Nordwest- bis Westwind auf (Spitzen 60 bis kurzzeitig 80 km\/h). Die Sicht geht in h\u00f6heren Lagen deutlich zur\u00fcck, in den Tauern und im Lungau bleibt es durch schw\u00e4cher werdenden F\u00f6hn noch mild und teils sonnig. Niederschlag folgt generell erst in der Nacht auf Mittwoch. In 2000 m vor der Kaltfront 10 bis 12 Grad, in 3000 m 3 bis 5 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend etwas k\u00fchler und es kommt etwas Neuschnee. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t nimmt dadurch kaum ab.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157311,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7467,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"},{"id":157312,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7468,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"levels":[{"id":341115,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88372,"language_code":"en","headline":"Naturally triggered wet-snow\/glide-snow avalanches possible at any time in zones which have not yet discharged","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In the last 4 days the overall snow depths at 1800-2000 m have receded by 40 cm. Due to this far-reaching melting process, the magnitude of anticipated avalanches is decreasing gradually. Hardly any melt-freeze crusts form at night. On north-facing slopes there is still some potential for large glide-snow avalanches. On sunny slopes there is little snow on the ground. Due to the loss of firmness, avalanches can sweep along massive amounts of snow in their plummet paths and reach zones below 1700 m where there is hardly any snow.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be variably cloudy, clouds from the west will move in later in the night.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, dry and foehn-generated sunny weather, compact clouds above summit level, somewhat diffuse light, made hazier by dust from the Sahara. The winds will be brisk, stronger in the Tauern, from the south. In evening, heavy cloud will move in from the NW, temperatures will drop noticeably, brisk W\/NW winds will intensify, reaching 60-80 km\/hr, visibility will deteriorate. In Tauern and Lungau sunny for longer. Precipiation will follow on Tuesday night. At 2000 m before the cold front arrives: 10-12 degrees; at 3000 m. 3-5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, somewhat cooler, some fresh snowfall is expected. The gliding snow activity will not decrease.<\/p>","created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"},{"id":196330,"name":"R2","headline":"Starke Durchfeuchtung der Schneedecke","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Spontane Gleit- und Nassschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind zu erwarten. Mittelgro\u00dfe Lawinen sind zu jeder Tageszeit m\u00f6glich, die Aktivit\u00e4t nimmt im Tagesverlauf zu.&nbsp;<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In den letzten 4 Tagen ist die Gesamtschneeh\u00f6he auf 1800-2000 m um rund 40 cm zur\u00fcckgegangen bzw. geschmolzen. Durch die umfangreiche Schmelze nimmt die zu erwartende Lawinengr\u00f6\u00dfe langsam ab. In der Nacht bildet sich bis auf Gipfelniveaus kaum ein Schmelzharschdeckel aus. Zumindest im Nordsektor ist das Potenzial f\u00fcr mittelgro\u00dfe Lawinen&nbsp;noch gegeben. Sonnseitig liegt nur noch wenig Schnee.&nbsp;Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und k\u00f6nnen in Bereiche unter 1700 m vorsto\u00dfen, wo sonst kaum noch Schnee liegt.<\/p>","weather":"<p><br>Die Nacht ist Gro\u00dfteils bew\u00f6lkt.&nbsp;<br>Am Dienstag \u00fcberwiegt bis in den Nachmittag hinein trockenes und f\u00f6hnig-sonniges Wetter, immer wieder machen sich einige kompakte Wolkenfelder \u00fcber den Gipfeln bemerkbar. Die Sicht ist somit teilweise etwas diffus, auch unterst\u00fctzt durch etwas Saharastaub in der Luft. Der Wind weht lebhaft, in den hochalpinen Lagen der Tauern stark aus S\u00fcd. Ab den Abendstunden breitet sich von Nordwesten her (Nordalpen) dichte Bew\u00f6lkung mit sehr markanter Abk\u00fchlung aus, zudem frischt lebhafter bis starker Nordwest- bis Westwind auf (Spitzen 60 bis kurzzeitig 80 km\/h). Die Sicht geht in h\u00f6heren Lagen deutlich zur\u00fcck, in den Tauern und im Lungau bleibt es durch schw\u00e4cher werdenden F\u00f6hn noch mild und teils sonnig. Niederschlag folgt generell erst in der Nacht auf Mittwoch. In 2000 m vor der Kaltfront 10 bis 12 Grad, in 3000 m 3 bis 5 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend etwas k\u00fchler und es kommt etwas Neuschnee. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t nimmt dadurch kaum ab.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157313,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7469,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth, naturally triggered avalanches activity","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"},{"id":157314,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7470,"language_code":"en","notice":"in steep grassy terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"levels":[{"id":341116,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88373,"language_code":"en","headline":"Snowpack becoming massively wet","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground. Such activity will increase as the day progresses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In the last 4 days the overall snow depths at 1800-2000 m have receded by 40 cm. Due to this far-reaching melting process, the magnitude of anticipated avalanches is decreasing gradually. Hardly any melt-freeze crusts form at night. On north-facing slopes there is still some potential for large glide-snow avalanches. On sunny slopes there is little snow on the ground. Due to the loss of firmness, avalanches can sweep along massive amounts of snow in their plummet paths and reach zones below 1700 m where there is hardly any snow.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be variably cloudy, clouds from the west will move in later in the night.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, dry and foehn-generated sunny weather, compact clouds above summit level, somewhat diffuse light, made hazier by dust from the Sahara. The winds will be brisk, stronger in the Tauern, from the south. In evening, heavy cloud will move in from the NW, temperatures will drop noticeably, brisk W\/NW winds will intensify, reaching 60-80 km\/hr, visibility will deteriorate. In Tauern and Lungau sunny for longer. Precipiation will follow on Tuesday night. At 2000 m before the cold front arrives: 10-12 degrees; at 3000 m. 3-5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, somewhat cooler, some fresh snowfall is expected. The gliding snow activity will not decrease.<\/p>","created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"},{"id":196331,"name":"R3","headline":"Zunehmende Durchn\u00e4ssung der Schneedecke in den Hochlagen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ERHEBLICH.<\/p>\r\n<p>Spontane Gleit- und Nassschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind&nbsp;zu erwarten. Lawinen k\u00f6nnen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und gro\u00df werden. Die Durchn\u00e4ssung schreitet in immer h\u00f6here Lagen fort und betrifft S\u00fcdh\u00e4nge in allen H\u00f6hen,&nbsp;Nordh\u00e4nge unterhalb von rund 2600 m und Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 2800 m. Vor allem aus schneearmen, felsdurchsetzten Bereichen und an Felswandf\u00fc\u00dfen sind sehr vereinzelt&nbsp;auch nasse Schneebrettlawinen m\u00f6glich.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt&nbsp;bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. <br>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><br>Die teils m\u00e4chtigen Wechten verlieren durch die Durchfeuchtung&nbsp;an Festigkeit und es kommt im Tagesverlauf vermehrt zu Wechtenbr\u00fcchen.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht bildet sich ein meist nur geringm\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel, der am fr\u00fchen Vormittag rasch aufweicht. Neben der H\u00f6henlage entscheiden Exposition und&nbsp;Hangneigung \u00fcber den Zeitpunkt und den Umfang der Durchfeuchtung.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen in den Expositionen Ost und S\u00fcd durchfeuchtet die Schneedecke als erstes.&nbsp;An S\u00fcdh\u00e4ngen im Hochgebirge, an Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 3000m sowie an Nordh\u00e4ngen unterhalb 2600m erf\u00e4hrt die Schneedecke erstmalig eine komplette Durchn\u00e4ssung und wird dadurch geschw\u00e4cht. Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten. Nasse Schneebrettlawinen sind am&nbsp;ehesten in schneearmen, felsdurchsetztem Gel\u00e4nde oder bei sehr gro\u00dfer Zusatzbelastung&nbsp;(Wechtenbr\u00fcche)&nbsp;zu&nbsp;erwarten. Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und gro\u00df werden. Gro\u00dfe Lawinen k\u00f6nnen in Bereiche unter 1700 m vorsto\u00dfen, wo sonst kaum noch Schnee liegt.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht wird wechselnd bew\u00f6lkt. Vor allem in der zweiten Nachth\u00e4lfte werden die Wolken von Westen her dichter.&nbsp;<br>Am Dienstag \u00fcberwiegt bis in den Nachmittag hinein trockenes und f\u00f6hnig-sonniges Wetter, immer wieder machen sich aber einige kompakte Wolkenfelder \u00fcber den Gipfeln bemerkbar. Die Sicht ist somit teilweise etwas diffus, auch unterst\u00fctzt durch etwas Saharastaub in der Luft. Der Wind weht lebhaft, in den hochalpinen Lagen der Tauern stark aus S\u00fcd. Ab den Abendstunden breitet sich von Nordwesten her (Nordalpen) dichte Bew\u00f6lkung mit sehr markanter Abk\u00fchlung aus, zudem frischt lebhafter bis starker Nordwest- bis Westwind auf (Spitzen 60 bis kurzzeitig 80 km\/h). Die Sicht geht in h\u00f6heren Lagen deutlich zur\u00fcck, in den Tauern und im Lungau bleibt es durch schw\u00e4cher werdenden F\u00f6hn noch mild und teils sonnig. Niederschlag folgt generell erst in der Nacht auf Mittwoch. In 2000 m vor der Kaltfront 10 bis 12 Grad, in 3000 m 3 bis 5 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend etwas k\u00fchler und es kommt etwas Neuschnee. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t nimmt dadurch kaum ab.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157315,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenem Grasmattengel\u00e4nde,","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7471,"language_code":"en","notice":"in grass-covered terrain which has not yet discharged","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"},{"id":157316,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t, zunehmende Durchn\u00e4ssung in den Hochlagen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7472,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanches activity, increasingly wet snowpack at high altitudes","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"levels":[{"id":341117,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88374,"language_code":"en","headline":"Snowpack becoming massively wet","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is CONSIDERABLE.<\/p>\r\n<p>Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger, they can sweep along large amounts of snow with them and grow large-sized. The wetness is reaching ever higher altitudes: on south-facing slopes at all aspects, on north-facing slopes below 2600 m; on E\/W facing slopes below 2800 m, particularly where there is not much snow on the ground and in rocky terrain, wet-snow avalanches are possible. Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p><p>Huge cornices are losing their firmness through wetness, can break or collapse during the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At night only a thin melt-freeze crust can form, it quickly melts in the morning. Apart from altitude, aspect and steepness gradient decide the degree of wetness. On steep E\/S facing slopes they are the first to become wet, on south-facing slopes up to high alpine regions, on E\/W facing slopes up to 3000 m, on north-facing slopes below 2600 m. The snowpack is stable, so most avalanches are wet-snow ones, esp. in zones where there is not as much snow on the ground, they trigger esp. with large additional loading or when a cornice breaks. The loss of firmness leads to massive amounts of snow being possibly swept along in the plummet paths of releasing avalanches, even down to zones below 1700 m where there is hardly any snow.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be variably cloudy, clouds from the west will move in later in the night.<\/p><p>On Tuesday, dry and foehn-generated sunny weather, compact clouds above summit level, somewhat diffuse light, made hazier by dust from the Sahara. The winds will be brisk, stronger in the Tauern, from the south. In evening, heavy cloud will move in from the NW, temperatures will drop noticeably, brisk W\/NW winds will intensify, reaching 60-80 km\/hr, visibility will deteriorate. In Tauern and Lungau sunny for longer. Precipiation will follow on Tuesday night. At 2000 m before the cold front arrives: 10-12 degrees; at 3000 m. 3-5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, somewhat cooler, some fresh snowfall is expected. The gliding snow activity will not decrease.<\/p>","created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z"}],"documents":[{"id":148274,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4672\/overall.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:04.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:04.000000Z"},{"id":148275,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:07.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:07.000000Z"},{"id":148276,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:09.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:09.000000Z"},{"id":148277,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:11.000000Z"},{"id":148278,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:14.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:14.000000Z"},{"id":148279,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:16.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:16.000000Z"},{"id":148280,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:18.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:18.000000Z"},{"id":148281,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:20.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:20.000000Z"},{"id":148282,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:23.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:23.000000Z"},{"id":148283,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:25.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:25.000000Z"},{"id":148284,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:27.000000Z"},{"id":148285,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:30.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:30.000000Z"},{"id":148286,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:32.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:32.000000Z"},{"id":148287,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:34.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:34.000000Z"},{"id":148288,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:37.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:37.000000Z"},{"id":148289,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:39.000000Z"},{"id":148290,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:41.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:41.000000Z"},{"id":148291,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:43.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:43.000000Z"},{"id":148292,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:45.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:45.000000Z"},{"id":148293,"report_id":4672,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-08T15:47:48.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:48.000000Z"},{"id":148317,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4672\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:32.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:32.000000Z"},{"id":148318,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:34.000000Z"},{"id":148319,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:36.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:36.000000Z"},{"id":148320,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:39.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:39.000000Z"},{"id":148321,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:41.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:41.000000Z"},{"id":148322,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:43.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:43.000000Z"},{"id":148323,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:46.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:46.000000Z"},{"id":148324,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:48.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:48.000000Z"},{"id":148325,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:50.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:50.000000Z"},{"id":148326,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:53.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:53.000000Z"},{"id":148327,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:55.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:55.000000Z"},{"id":148328,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:17:57.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:57.000000Z"},{"id":148329,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:00.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:00.000000Z"},{"id":148330,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:04.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:04.000000Z"},{"id":148331,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:07.000000Z"},{"id":148332,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:09.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:09.000000Z"},{"id":148333,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:11.000000Z"},{"id":148334,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:14.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:14.000000Z"},{"id":148335,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:16.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:16.000000Z"},{"id":148336,"report_id":4672,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4672\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10576,"report_id":4672,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-08T15:47:48.000000Z","created_at":"2024-04-08T15:47:48.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:47:48.000000Z"},{"id":10578,"report_id":4672,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6889,"report_id":4672,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z"},{"id":6895,"report_id":4672,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-08T16:20:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:20:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:20:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2847,"language_code":"en","headline":"Snowpack becoming wet also at high altitudes","created_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:17:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:18:18.000000Z"},{"id":4673,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4659,"next_report_id":null,"headline":"F\u00f6hniges Bergwetter - Vorsicht vor spontanen Gleit- und Nassschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z","published_at":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":196277,"name":"R1","headline":"Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten m\u00f6glich!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb ca. 1500m m\u00e4\u00dfig.&nbsp;Mit anhaltend milder und f\u00f6hniger Witterung besteht in s\u00e4mtlichen H\u00f6helagen die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. An steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund aller Expositionen sind jederzeit aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten&nbsp;spontane Gleitschneelawinen m\u00f6glich, die vereinzelt&nbsp;auch gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnen. Bereiche unter H\u00e4ngen mit Schneem\u00e4ulern oder Rissen sollten gemieden werden. Spontane Nassschneelawinen sind stellenweise im Steilgel\u00e4nde aller Expositionen, speziell in den Sonnseiten m\u00f6glich, die Ausl\u00f6sewahrscheinlichkeit nimmt im Tagesverlauf etwas zu. Touren bzw. Unternehmungen im Gel\u00e4nde rechtzeitig beenden! <\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht kann sich in Abh\u00e4ngigkeit der Bew\u00f6lkung&nbsp;sowie der H\u00f6he und Exposition ein unterschiedlich m\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel ausbilden, der aber rasch&nbsp;wieder aufweicht.&nbsp;Lokal beeinflusst st\u00e4rker Wind den Zustand der Schneeoberfl\u00e4che. Die bis in Hochlagen bereits an- bzw. durchfeuchtete Schneedecke verliert durch Einstrahlung und diffuse Strahlung&nbsp;sowie weiterem W\u00e4rmeeintrag zunehmend an Festigkeit und wird instabil.&nbsp;Zudem wirkt nasser, glatter Untergrund jederzeit als Gleithorizont f\u00fcr die feuchte Schneedecke. Zunehmende Einsinktiefen sind ein Hinweis f\u00fcr den Festigkeitsverlust. In mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Noch einmal sorgt die f\u00f6hnige S\u00fcdweststr\u00f6mung f\u00fcr \u00e4u\u00dferst mildes Bergwetter. In der Nacht auf Dienstag ist es oft klar, stellenweise ziehen harmlose Wolken durch. Tages\u00fcber ist es oft sonnig, hohe Wolken und Saharastaub k\u00f6nnen aber f\u00fcr Eintr\u00fcbung sorgen. Zudem k\u00f6nnen im Tagesverlauf von S\u00fcdwesten immer wieder ein paar Wolken durchziehen. Der S\u00fcdwestwind ist auf vielen Gipfeln lebhaft bis stark, speziell im S\u00fcden sind st\u00fcrmische B\u00f6en m\u00f6glich. In 2000m werden Mittagstemperaturen von +9 bis +13 Grad erreicht. Am Abend wird die Bew\u00f6lkung im Vorfeld einer Kaltfront von Westen zunehmend dichter und es beginnt abzuk\u00fchlen.   <\/p>","tendency":"<p>In der Nacht auf Mittwoch zieht von Westen eine Kaltfront \u00fcber die Steiermark, die auf den Bergen f\u00fcr einen markanten Temperaturr\u00fcckgang sorgt. Mit Str\u00f6mungswechsel frischt der Nordwestwind deutlich auf, es f\u00e4llt aus heutiger Sicht aber nur wenig Schnee. Mit der Abk\u00fchlung nimmt die Gefahr von nassen Lawinen deutlich ab.<\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157222,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, jederzeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7461,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z"},{"id":157223,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7462,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"}],"levels":[{"id":341055,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z"},{"id":341056,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z"}],"translations":[{"id":88323,"language_code":"en","headline":"Naturally triggered glide-snow\/wet-snow avalanches from zones which have not yet discharged","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate above 1500 m. Due to persistent foehn-generated warmth and solar radiation, danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails at all altitudes already during the morning. On steep smooth slopes in all aspects, naturally triggered glide-snow avalanches are possible which can grow to large size. Avoid zones below glide cracks, even where the slopes are bare. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible in steep terrain in all aspects, particularly on sunny slopes, they will increase in frequency as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Melt-freeze crusts of varying thickness form at night. Heavy wind impact is affecting the snowpack. The snowpack surface can barely consolidate at high, the moist\/wet snowpack loses its firmness quickly up to high altitudes during the daytime hours and becomes instable and even begins to glide downhill. Increasing sink-in depths are an indicator of loss of firmness. Very little snow on the ground at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Another foehn-generated SW airstream is bringing very mild weather. Monday night the skies will often be clear, sunny on Tuesday, mixed with clouds from the SW and dust from the Sahara. The SW winds will be brisk to strong, stormy gusts are possible in southern regions. At 2000 m: +9 to +13 degrees. In evening the clouds will become heavier in the vanguard of a cold front moving in from the west, temperatures will begin to drop.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday night, a cold front will move in from the west, temperatures will drop markedly, the NW winds will intensify, presumably only a small amount of fresh snow. With the lower temperatures the danger of wet-snow avalanches will recede significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z"},{"id":196278,"name":"R2","headline":"Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t f\u00fchren stellenweise zu erheblicher Lawinengefahr!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt am Vormittag oberhalb von ca. 1500m von&nbsp;m\u00e4\u00dfig auf erheblich an. Darunter ist sie wegen Schneemangels gering. Mit anhaltend milder und f\u00f6hniger Witterung besteht in s\u00e4mtlichen H\u00f6helagen die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen.&nbsp;An steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund aller Expositionen k\u00f6nnen sich&nbsp;aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten jederzeit&nbsp;spontane Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen, je nach Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen diese gr\u00f6\u00dfer werden.&nbsp;Spontane Nassschneelawinen sind stellenweise noch&nbsp;im Steilgel\u00e4nde aller Expositionen, speziell in den Sonnseiten m\u00f6glich, die Ausl\u00f6sewahrscheinlichkeit&nbsp;nimmt im Tagesverlauf zu. Bereiche (auch bereits aperes Gel\u00e4nde) unter H\u00e4ngen mit Schneem\u00e4ulern oder Rissen bzw. schneereicheren Einzugsgebieten&nbsp;k\u00f6nnten gef\u00e4hrdet sein und sollten gemieden werden. Touren bzw. Unternehmungen im Gel\u00e4nde rechtzeitig beenden! <\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht kann sich in Abh\u00e4ngigkeit der Bew\u00f6lkung&nbsp;sowie der H\u00f6he und Exposition ein unterschiedlich m\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel ausbilden, der aber rasch&nbsp;wieder aufweicht.&nbsp;Lokal beeinflusst st\u00e4rker Wind den Zustand der Schneeoberfl\u00e4che. Die bis in Hochlagen bereits an- bzw. durchfeuchtete Schneedecke verliert durch Einstrahlung und diffuse Strahlung&nbsp;sowie weiterem W\u00e4rmeeintrag zunehmend an Festigkeit und wird instabil.&nbsp;Zudem wirkt nasser, glatter Untergrund jederzeit als Gleithorizont f\u00fcr die feuchte Schneedecke. Zunehmende Einsinktiefen sind ein Hinweis f\u00fcr den Festigkeitsverlust. In mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Noch einmal sorgt die f\u00f6hnige S\u00fcdweststr\u00f6mung f\u00fcr \u00e4u\u00dferst mildes Bergwetter. In der Nacht auf Dienstag ist es oft klar, stellenweise ziehen harmlose Wolken durch. Tages\u00fcber ist es oft sonnig, hohe Wolken und Saharastaub k\u00f6nnen aber f\u00fcr Eintr\u00fcbung sorgen. Zudem k\u00f6nnen im Tagesverlauf von S\u00fcdwesten immer wieder ein paar Wolken durchziehen. Der S\u00fcdwestwind ist auf vielen Gipfeln lebhaft bis stark, speziell im S\u00fcden sind st\u00fcrmische B\u00f6en m\u00f6glich. In 2000m werden Mittagstemperaturen von +9 bis +13 Grad erreicht. Am Abend wird die Bew\u00f6lkung im Vorfeld einer Kaltfront von Westen zunehmend dichter und es beginnt abzuk\u00fchlen.   <\/p>","tendency":"<p>In der Nacht auf Mittwoch zieht von Westen eine Kaltfront \u00fcber die Steiermark, die auf den Bergen f\u00fcr einen markanten Temperaturr\u00fcckgang sorgt. Mit Str\u00f6mungswechsel frischt der Nordwestwind deutlich auf, es f\u00e4llt aus heutiger Sicht aber nur wenig Schnee. Mit der Abk\u00fchlung nimmt die Gefahr von nassen Lawinen deutlich ab.<\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157224,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, jederzeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7463,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"},{"id":157225,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, jederzeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7464,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"},{"id":157226,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7465,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"},{"id":157227,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7466,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"}],"levels":[{"id":341057,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"},{"id":341058,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"},{"id":341059,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"},{"id":341060,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"}],"translations":[{"id":88324,"language_code":"en","headline":"Gliding snow\/wet-snow activity: often considerable danger","risk_assesment":"<p>Avalanche danger will increase as the day unfolds from moderate to considerable above 1500 m. Due to persistent warmth and solar radiation, danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails at all altitudes already during the morning. On steep smooth slopes in all aspects, naturally triggered glide-snow avalanches are possible which can grow to large size. Avoid zones below glide cracks, even where the slopes are bare. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible in steep terrain in all aspects, particularly on sunny slopes, they will increase in frequency as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Melt-freeze crusts of varying thickness form at night. Heavy wind impact is affecting the snowpack. The snowpack surface can barely consolidate at high, the moist\/wet snowpack loses its firmness quickly up to high altitudes during the daytime hours and becomes instable and even begins to glide downhill. Increasing sink-in depths are an indicator of loss of firmness. Very little snow on the ground at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Another foehn-generated SW airstream is bringing very mild weather. Monday night the skies will often be clear, sunny on Tuesday, mixed with clouds from the SW and dust from the Sahara. The SW winds will be brisk to strong, stormy gusts are possible in southern regions. At 2000 m: +9 to +13 degrees. In evening the clouds will become heavier in the vanguard of a cold front moving in from the west, temperatures will begin to drop.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday night, a cold front will move in from the west, temperatures will drop markedly, the NW winds will intensify, presumably only a small amount of fresh snow. With the lower temperatures the danger of wet-snow avalanches will recede significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:17:27.000000Z"}],"documents":[{"id":148205,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4673\/overall.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:03.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:03.000000Z"},{"id":148206,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:06.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:06.000000Z"},{"id":148207,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:09.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:09.000000Z"},{"id":148208,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:12.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:12.000000Z"},{"id":148209,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:15.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:15.000000Z"},{"id":148210,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:19.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:19.000000Z"},{"id":148211,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:22.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:22.000000Z"},{"id":148212,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:26.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:26.000000Z"},{"id":148213,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:29.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:29.000000Z"},{"id":148214,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:33.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:33.000000Z"},{"id":148215,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:37.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:37.000000Z"},{"id":148216,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:40.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:40.000000Z"},{"id":148217,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:44.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:44.000000Z"},{"id":148218,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:47.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:47.000000Z"},{"id":148219,"report_id":4673,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-08T14:20:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:51.000000Z"},{"id":148231,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4673\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:16.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:16.000000Z"},{"id":148232,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:19.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:19.000000Z"},{"id":148233,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:22.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:22.000000Z"},{"id":148234,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:25.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:25.000000Z"},{"id":148235,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:28.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:28.000000Z"},{"id":148236,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:31.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:31.000000Z"},{"id":148237,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:34.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:34.000000Z"},{"id":148238,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:37.000000Z"},{"id":148239,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:41.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:41.000000Z"},{"id":148240,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:44.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:44.000000Z"},{"id":148241,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:48.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:48.000000Z"},{"id":148242,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:51.000000Z"},{"id":148243,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:55.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:55.000000Z"},{"id":148244,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:27:58.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:58.000000Z"},{"id":148246,"report_id":4673,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4673\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10569,"report_id":4673,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-08T14:20:51.000000Z","created_at":"2024-04-08T14:20:51.000000Z","updated_at":"2024-04-08T14:20:51.000000Z"},{"id":10573,"report_id":4673,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z","created_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6890,"report_id":4673,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z"},{"id":6894,"report_id":4673,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2845,"language_code":"en","headline":"Foehn-generated weather. Beware naturally triggered glide-snow\/wet-snow avalanches from zones which have not yet discharged","created_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:27:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-08T14:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-08T15:28:03.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-09-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-09-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}