[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de deslizamientos, nieve h\u00fameda y capas d\u00e9biles persistentes.\nContinuar\u00e1 el humedecimiento de la nieve por las lloviznas y las nieblas hasta la ma\u00f1ana del martes, y el sol y el calor a partir de entonces. Ha habido deslizamientos basales de hasta tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona) en terreno proclive a estos aludes, as\u00ed como purgas de nieve h\u00fameda. El martes no se espera un buen rehielo, y la actividad de aludes naturales continuar\u00e1.\nInternamente, se mantienen capas d\u00e9biles persistentes, en forma de facetas, sobre todo en orientaciones norte y este por encima de 2300 m. Estas capas se pueden fracturar a nuestro paso y desencadenarse aludes de placa de tama\u00f1o 2 (con capacidad para enterrar a una persona). Los lugares peligrosos los encontraremos cerca de crestas, en canales y en las transiciones de manto delgado a grueso. \nDe forma testimonial tampoco se descarta la presencia de placas de viento por encima de unos 2400 m en orientaciones este.", "text_distribucio": "Encontramos nieve desde el fondo de valle en umbr\u00edas y a partir de 1500 m en solanas. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m en umbr\u00edas y desde unos 2000 m en solanas, con grosores a 2200 m que rondan los 40-70 cm, normales en el norte del Ar\u00e1n, pero a\u00fan deficitarios en la Franja Nord de la Pallaresa i en la mitad sur del Ar\u00e1n.", "text_tendencia": "Las condiciones de humedecimiento del manto continuar\u00e1n, sobre todo a consecuencia de las lluvias. Continuar\u00e1 la actividad de aludes de nieve h\u00fameda y deslizamientos basales. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9369, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9370, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9374, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Capas d\u00e9biles persistentes en umbr\u00edas por encima de 2400 m. \nPor lo general, solo hay grosor suficiente por actividad m\u00ednima de aludes en la mitad norte por encima de 2400 m. Hay algunos niveles internos de facetas sobre las que reposan algunas placas de viento duras, de la nevada de Reyes. Est\u00e1n tapadas por la d\u00e9bil nevada de la semana pasada. Puede haber alg\u00fan alud de placa dura por lo general de tama\u00f1o 1, al paso de un grupo de personas, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. \nDesde el domingo el manto va humedeciendo superficialmente y no se descarta que, en lugares con manto suficiente haya alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 en terreno favorable para este tipo de aludes (fuerte pendiente, cerca de puntos oscuros).", "text_distribucio": "La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1800 m. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Humedecimiento claro del manto, con actividad prevista de aludes de nieve h\u00fameda que, por lo general, podr\u00e1n involucrar muy poca nieve. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9371, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes en umbr\u00edas por encima de 2400 m. \nPor lo general, s\u00f3lo hay grosor suficiente por actividad m\u00ednima de aludes en la mitad norte por encima de 2400 m. Hay algunos niveles internos de facetas sobre las que reposan algunas placas de viento duras, de la nevada de Reyes. Est\u00e1n tapadas por la d\u00e9bil nevada de la semana pasada. Puede haber alg\u00fan alud de placa dura por lo general de tama\u00f1o 1, al paso de un grupo de personas, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. \nDesde el domingo el manto va humedeciendo superficialmente y no se descarta que, en lugares con manto suficiente haya alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 en terreno favorable para este tipo de aludes (fuerte pendiente, cerca de puntos oscuros).", "text_distribucio": "La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1600-1800 m. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. El manto no es esquiable. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-30 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Humedecimiento claro del manto, con actividad prevista de aludes de nieve h\u00fameda que, por lo general, podr\u00e1n involucrar muy poca nieve. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9372, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Capas d\u00e9biles persistentes en umbr\u00edas por encima de 2400 m. \nPor lo general, solo hay grosor suficiente por actividad m\u00ednima de aludes en el extremo norte por encima de 2400 m. Hay niveles de facetas enterrados, sobre los que reposan algunas placas de viento duras, de la nevada de Reyes. Est\u00e1n tapadas por nevadas posteriores. Puede haber alg\u00fan alud de placa de viento dura por lo general de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. \nCerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve h\u00fameda a causa del incremento t\u00e9rmico y de la insolaci\u00f3n, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente.", "text_distribucio": "A pesar de estar un poco emblanquecido por debajo de 2400 m debido a la nevada de media semana con unos 5 cm como mucho, s\u00f3lo hay ventisqueros por encima de 2400 m. El manto no es esquiable.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 el humedecimiento del manto con las lluvias previstas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9373, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": "Por lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de forma muy local, en sectores rocosos, derechos y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve h\u00fameda. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda, sobre todo en terreno trampa. De forma muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa dura y vieja, que podr\u00eda desprenderse al paso de un grupo de personas. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. \nEl manto no es esquiable, ya que sobresalen rocas y piedras; b\u00e1sicamente el terreno est\u00e1 enharinado.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": "Por lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, aunque de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa dura vieja, que podr\u00eda desprenderse al paso de un grupo de personas , de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. \nEl martes el manto se presentar\u00e1 superficialmente h\u00famedo y habr\u00e1 ca\u00edda de bolas.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": "De forma muy local, en sectores rocosos, inclinados y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve h\u00fameda a causa del incremento t\u00e9rmico y de la insolaci\u00f3n. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda y picar con rocas y piedras, ya que no hay base. A 2000-2200 m los grosores oscilan entre 5-15 cm y no var\u00edan demasiado en altitud, a excepci\u00f3n de ventisqueros puntuales. El manto no es esquiable. La mayor\u00eda de vertientes soleadas tienen el terreno al descubierto.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]