{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det \u00e4r generellt stabila f\u00f6rh\u00e5llanden. Om solen hinner lysa n\u00e5gra timmar kan sn\u00f6n i riktigt branta solf\u00e5ngande grytor eller r\u00e4nnor hinna bli s\u00e5 pass mjuk att sm\u00e5 v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner kan starta. I \u00f6vrigt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket h\u00e5rt och det \u00e4r st\u00f6rre risk f\u00f6r att halka och sl\u00e5 sig illa \u00e4n starta laviner. Iaktta normal f\u00f6rsiktighet och f\u00e4rdas i lite lugnare tempo om sikten skulle f\u00f6rs\u00e4mras.&nbsp;",
        "highlights": "Normal f\u00f6rsiktighet \u00e4r ett bra f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12257",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots liten lavinfara finns det n\u00e5gra platser vi kan peka ut d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r mindre stabil:</div><div>\u2022 I extrem, mycket brant, terr\u00e4ng med torr mjuk sn\u00f6. D\u00e4r kan det finnas tunna drevsn\u00f6flak.&nbsp;</div><div>\u2022 Om solen v\u00e4rmer upp riktigt brant och klippig terr\u00e4ng kan sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner eller bitar av h\u00e4ngdrivor lossna.&nbsp;</div><div><br></div><div>Kom ih\u00e5g att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 stora konsekvenser med klippor eller stup i lavinens bana.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sn\u00f6n om du v\u00e4ljer mycket brant terr\u00e4ng"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12259",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r \u00f6verlag stabilt. Det kan dock fortsatt finnas ett f\u00e5tal platser kvar med svag drevsn\u00f6. Testa sn\u00f6n innan du \u00e5ker brant. Var \u00e4ven f\u00f6rsiktig i n\u00e4rheten av solutsatta h\u00e4ngdrivor, stenar eller klippor. Det \u00e4r platser d\u00e4r sn\u00f6n kan bli svagare vid uppv\u00e4rmning av sol och v\u00e4rme. P\u00e5 sluttningar som \u00e4r isiga och hala \u00e4r risken \u00e4r stor att glida iv\u00e4g okontrollerat vid fall.</div><div></div>",
        "highlights": "Enstaka platser med svag sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12260",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r \u00f6verlag stabil. Det kan dock fortsatt finnas ett f\u00e5tal platser kvar med svag drevsn\u00f6. Testa sn\u00f6n innan du \u00e5ker brant. Var \u00e4ven f\u00f6rsiktig i n\u00e4rheten av solutsatta h\u00e4ngdrivor, stenar eller klippor. Det \u00e4r platser d\u00e4r sn\u00f6n kan bli svagare vid uppv\u00e4rmning av sol och v\u00e4rme. P\u00e5 sluttningar som \u00e4r isiga och hala \u00e4r risken \u00e4r stor att glida iv\u00e4g okontrollerat vid fall.</div>",
        "highlights": "Enstaka platser med svag sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12261",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots liten lavinfara finns det n\u00e5gra platser vi kan peka ut med mindre stabil sn\u00f6:</div><div><div>&nbsp;\u2022\tI extrem, mycket brant, terr\u00e4ng med torr mjuk sn\u00f6. D\u00e4r kan tunna gamla flak finnas kvar. </div><div>&nbsp;\u2022\tOm solen v\u00e4rmer upp riktigt brant och klippig terr\u00e4ng kan sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner eller bitar av h\u00e4ngdrivor lossna.&nbsp;</div><div><br></div><div>Kom ih\u00e5g att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 stora konsekvenser med klippor eller stup i lavinens bana. &nbsp;</div></div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sn\u00f6n om du v\u00e4ljer mycket brant terr\u00e4ng"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12258",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det v\u00e4xlande temperaturerna g\u00f6r att sn\u00f6t\u00e4cket generellt \u00e4r h\u00e5rt, och v\u00e4l sammanbundet eller isigt. Var dock f\u00f6rsiktig p\u00e5 branta sluttningar med mycket klippor och stenar runt om. Det \u00e4r platser d\u00e4r sn\u00f6n i allm\u00e4nhet \u00e4r svagare och med uppv\u00e4rmning av solen kan sn\u00f6n f\u00f6rsvagas ytterligare. Se upp p\u00e5 sluttningar som \u00e4r isiga och hala,&nbsp; risken \u00e4r stor att glida iv\u00e4g okontrollerat vid fall.</div>",
        "highlights": "Enstaka platser med svag sn\u00f6"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12262",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-12T18:00:00"
      }
    }
  ]
}