{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4237,"iat":"2024-03-26 16:28","exp":"2024-03-27 20:00","iby":"Grzegorz Bargiel","crc":"901e5cfe55c6dd73b80f492bcb4dbdef","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240326164724.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240326164724.png"},"pm":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240326164724.png"},"history":[{"dat":"2024-03-24","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-03-25","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-03-26","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-03-27","lev":2,"wet":""},{"dat":"2024-03-28","lev":2,"wet":""}],"comment":"Wzrost zagro\u017cenia lawinowego spowodowany prognozowanym bardzo silnym  wiatrem, w porywach do 110 km\/h.  \nNa wysoko\u015bci 2000 m n.p.m  temperatura 2\u00b0C ,Izoterma 0\u00b0C na 2500 m n p m \n\u015anieg przewiany. Nale\u017cy zwraca\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na od\u0142o\u017cone depozyty pod graniami, w \u017clebach , formacjach wkl\u0119s\u0142ych, kt\u00f3re przy wzro\u015bcie temperatury i dodatkowym obci\u0105\u017ceniu b\u0119d\u0105 powodowa\u0142y wzrost zagro\u017cenia lawinowego.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}