[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2000 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Placas de viento y nieve reciente.\nEn los \u00faltimos d\u00edas se ha registrado accidentes por aludes en el sector. Las placas de viento se encuentran en muchos lugares en la Franja Norte de la Pallaresa y en los l\u00edmites S y E de Ar\u00e1n. En el resto de Ar\u00e1n el transporte ha sido menos efectivo, pero s\u00ed ha afectado a sectores muy expuestos; habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a las placas blandas en diferentes orientaciones. El mi\u00e9rcoles las placas continuar\u00e1n muy sensibles y podr\u00e1n caer a nuestro paso en muchas orientaciones a menudo debido a la presencia de facetas y nieve granulada en la base de la nevada.\nLa actividad de aludes de nieve reciente y los deslizamientos basales continuar\u00e1n, por lo general de tama\u00f1o 1 o como mucho 2, suficiente para enterrar a una persona, sobre todo en terreno soleado.\nLas nevadas volver\u00e1n al sector el mi\u00e9rcoles, pero no se espera un incremento de la inestabilidad hasta la tarde o noche, fruto de la reciente acumulaci\u00f3n de nieve reciente. ", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1000 m de altitud. El manto es esquiable a partir de unos 1600 m. Encontramos frecuentes deflaciones y acumulaciones en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3n de nevadas sobre un manto sensible a desencadenamientos no dejar\u00e1 bajar la guardia. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9330, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9329, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte del sector por encima de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nHa habido un intenso transporte de nieve por efecto de fuerte viento de componente norte y unos 10-15 cm de nieve, fr\u00eda y transportable, ca\u00edda entre el viernes y el s\u00e1bado. Actualmente, existen placas de viento en sotaventos orientados a sur que, en lugares con manto preexistente, podr\u00edan caer al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Se trata de placas duras, muy locales, si bien en el extremo norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan ser m\u00e1s frecuentes e incluso, en caso de desprenderse, podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar una persona. \nA lo largo de la tarde la estabilidad del manto ir\u00e1 empeorando por la llegada de nieve reciente, sin mucho viento. Al final de la jornada, no se descartan aludes naturales de tama\u00f1o 1 en terreno muy derecho con manto preexistente.", "text_distribucio": "La nieve va retrocediendo de las cotas m\u00e1s bajas, pero todav\u00eda podemos encontrarla en el fondo de valle en umbr\u00edas. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La inestabilidad aumentar\u00e1 a medida que la nieve reciente vaya acumulando, con posibles aludes centrados sobre todo en lugares con manto preexistente. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9328, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte del sector por encima de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEl transporte de nieve ha sido muy efectivo en las \u00faltimas jornadas, con viento muy fuerte de componente norte y unos 10-15 cm de nieve, fr\u00eda y transportable, ca\u00edda entre el viernes y el s\u00e1bado. Actualmente, existen placas de viento en sotaventos orientados a sur que, en lugares con manto preexistente, podr\u00edan caer al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Se trata de placas duras, muy locales, si bien en el extremo norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan ser m\u00e1s frecuentes e incluso, en caso de desprenderse, podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar una persona. \nA lo largo de la tarde la estabilidad del manto ir\u00e1 empeorando por la llegada de nieve reciente, sin mucho viento. Al final de la jornada, no se descartan aludes naturales de tama\u00f1o 1 en terreno muy derecho con manto preexistente.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1000 m ca\u00edda durante la nevada de los \u00faltimos d\u00edas. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La inestabilidad aumentar\u00e1 a medida que la nieve reciente vaya acumulando, con posibles aludes centrados sobre todo en lugares con manto preexistente. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9327, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nDe forma muy local podemos encontrar placas de viento formadas durante el \u00faltimo fin de semana. Son placas duras y se encuentran principalmente en el norte del sector, que es donde los diferentes episodios de nevada han sido m\u00e1s abundantes, en zonas de acumulaci\u00f3n orientadas a sur. Estas placas, all\u00ed donde se hayan formado sobre nieve vieja, t\u00edpicamente neveros formados tambi\u00e9n con viento de norte, podr\u00edan desprenderse al paso de una persona y dar lugar a aludes en general de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. \nDurante la tarde del mi\u00e9rcoles la inestabilidad podr\u00e1 aumentar de forma leve por la acumulaci\u00f3n de nieve reciente, no descart\u00e1ndose alguna purga aislada al final de la jornada en lugares de fuerte pendiente y con manto preexistente.", "text_distribucio": "La presencia de nieve en el sector es irregular debido a los distintos episodios de viento. Las deflaciones son abundantes, al tiempo que hay acumulaciones gruesas en sectores resguardados del viento, principalmente orientados a sur. En zonas poco afectadas por el viento los grosores no llegan a 20 cm, siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Ir\u00e1 ganando peso la situaci\u00f3n de nieve reciente con las nevadas previstas. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9326, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": "La presencia de nieve en el sector es escasa para la \u00e9poca del a\u00f1o, y a menudo irregular debido a los diferentes episodios de viento ocurridos. Presenta cierta continuidad en el l\u00edmite superior del bosque y hasta el pie de las canales, as\u00ed como en sectores muy resguardados del viento del Cad\u00ed y del Moixer\u00f3, pero no es esquiable en ninguna cota. \nPor lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. \nEntre el mi\u00e9rcoles y el jueves la inestabilidad aumentar\u00e1 con las nevadas previstas, con problemas muy locales asociados a placas de viento o nieve reciente donde la nieve caiga sobre manto antiguo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": "A pesar de las \u00faltimas enharinadas que han afectado al sector entre los d\u00edas 5 y 6, la presencia de nieve en el sector es escasa para la \u00e9poca del a\u00f1o, y a menudo irregular debida a los diferentes episodios de viento ocurridos. La nieve no es esquiable ni contin\u00faa en el sector, en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. \nPor lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa dura formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprender al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. \nEntre el mi\u00e9rcoles y el jueves la inestabilidad aumentar\u00e1 con las nevadas previstas, con problemas muy locales asociados a placas de viento o nieve reciente all\u00e1 donde la nieve caiga sobre manto antiguo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": "La disponibilidad de nieve es todav\u00eda escasa en el sector, a pesar de las nevadas ca\u00eddas entre los d\u00edas 5 y 7 de enero. Se concentra, sobre todo, en forma de acumulaciones, en torrenteras y sotaventos orientados a sur, as\u00ed como a zonas de bosque protegidas por el viento. La nieve no es continua ni esquiable en ninguna cota. \nPor lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. \nEntre el mi\u00e9rcoles por la tarde y el jueves la inestabilidad aumentar\u00e1 con las nevadas previstas, con problemas muy locales asociados a placas de viento o nieve reciente donde la nieve caiga sobre manto antiguo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]