[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per sobre de 2000 m.\nMODERAT (2) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu recent, tamb\u00e9 amb activitat de lliscaments basals.\nEls \u00faltims dies s'ha registrat accidents i incidents per allaus al sector. Les plaques de vent es troben a molts indrets a la Franja Nord de la Pallaresa i als l\u00edmits sud i est de l'Aran. A la resta de l'Aran el transport ha estat menys efectiu, per\u00f2 s\u00ed que ha afectat sectors molt exposats; caldr\u00e0 parar atenci\u00f3 a les plaques toves a diferents orientacions. Dimecres les plaques continuaran molt sensibles i podran caure al nostre pas a moltes orientacions sovint a causa de la pres\u00e8ncia de facetes i neu granulada a la base de la nevada.\nL'activitat d'allaus de neu recent i els lliscaments basals continuaran, en general de mida 1 o com a molt 2, suficient per enterrar una persona, sobretot a terreny assolellat. \nLes nevades tornaran al sector dimecres, per\u00f2 no s'espera un increment de la inestabilitat fins a la tarda o nit, fruit de l'acumulaci\u00f3 de neu recent. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1000 m d'altitud. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1600 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 40-70 cm, normals o lleugerament excedentaris per l'\u00e8poca. Trobem freq\u00fcents deflacions i acumulacions a la Franja Nord Pallaresa.  ", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades sobre un mantell sensible a desencadenaments no ens deixar\u00e0 abaixar la gu\u00e0rdia. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9330, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9329, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nHi ha hagut un intens transport de neu per efecte de fort vent de component nord i uns 10-15 cm de neu, freda i transportable, caiguda entre divendres i dissabte. Actualment, hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud que, a indrets amb mantell preexistent, podrien caure al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. \nAl llarg de la tarda l'estabilitat del mantell anir\u00e0 empitjorant per l'arribada de neu recent, sense gaire vent. Al final de la jornada, no es descarten allaus naturals de mida 1 a terreny molt dret amb mantell preexistent. ", "text_distribucio": "La neu va reculant de les cotes m\u00e9s baixes, per\u00f2 encara en podem trobar a fons de vall a obagues. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La inestabilitat augmentar\u00e0 a mesura que la neu recent vagi acumulant, amb possibles allaus centrades sobretot a indrets amb mantell preexistent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9328, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nEl transport de neu ha estat molt efectiu les \u00faltimes jornades, amb vent molt fort de component nord i uns 10-15 cm de neu, freda i transportable, caiguda entre divendres i dissabte. Actualment, hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud que, a indrets amb mantell preexistent, podrien caure al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. \nAl llarg de la tarda l'estabilitat del mantell anir\u00e0 empitjorant per l'arribada de neu recent, sense gaire vent. Al final de la jornada, no es descarten allaus naturals de mida 1 a terreny molt dret amb mantell preexistent. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1000 m caiguda durant la nevada dels \u00faltims dies. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La inestabilitat augmentar\u00e0 a mesura que la neu recent vagi acumulant, amb possibles allaus centrades sobretot a indrets amb mantell preexistent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9327, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nDe manera molt local podem trobar plaques de vent formades durant l'\u00faltim cap de setmana. S\u00f3n plaques dures i es troben principalment al nord del sector, que \u00e9s on els diferents episodis de nevada han estat m\u00e9s abundants, a zones d'acumulaci\u00f3 orientades a sud. Aquestes plaques, all\u00e0 on s'hagin format sobre neu vella, t\u00edpicament congestes formades tamb\u00e9 amb vent de nord, es podrien desprendre al pas d'una persona i donar lloc a allaus en general de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nDurant la tarda de dimecres la inestabilitat podr\u00e0 augmentar de manera lleu per l'acumulaci\u00f3 de neu recent, i no se'n descarta alguna purga a\u00efllada al final de la jornada a indrets de fort pendent i amb mantell preexistent. ", "text_distribucio": "La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s irregular a causa dels diferents episodis de vent. Les deflacions s\u00f3n abundants, al mateix temps que hi ha acumulacions gruixudes a sectors arrecerats del vent, principalment orientats a sud. A zones poc afectades pel vent els gruixos no arriben a 20 cm, i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Anir\u00e0 guanyant pes la situaci\u00f3 de neu recent amb les nevades previstes. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9326, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s escassa per l'\u00e8poca de l'any, i sovint irregular deguda als diferents episodis de vent que hi han tingut lloc. Presenta certa continu\u00eftat al l\u00edmit superior del bosc i fins al peu de les canals, aix\u00ed com a sectors molt arrecerats del vent del Cad\u00ed i del Moixer\u00f3, per\u00f2 no \u00e9s esquiable a cap cota.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nEntre dimecres i dijous la inestabilitat augmentar\u00e0 amb les nevades previstes, amb problemes molt locals associats a plaques de vent o neu recent all\u00e0 on la neu caigui sobre mantell antic. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": "Malgrat les \u00faltimes enfarinades que han afectat el sector entre els dies 5 i 6, la pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s escassa per l'\u00e8poca de l'any, i sovint irregular deguda als diferents episodis de vent que hi han tingut lloc. La neu no \u00e9s esquiable ni continua al sector, a cap cota ni orientaci\u00f3. \nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nEntre dimecres i dijous la inestabilitat augmentar\u00e0 amb les nevades previstes, amb problemes molt locals associats a plaques de vent o neu recent all\u00e0 on la neu caigui sobre mantell antic. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-09", "datavalidesabutlleti": "2024-01-10", "nota_text": "La disponibilitat de neu \u00e9s encara escassa al sector, malgrat les nevades caigudes entre els dies 5 i 7 de gener. Es concentra sobretot, en forma d'acumulacions, a torrenteres i sotavents orientats a sud, aix\u00ed com a zones de bosc protegides pel vent. La neu no \u00e9s cont\u00ednua ni esquiable a cap cota.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona.\nEntre dimecres a la tarda i dijous la inestabilitat augmentar\u00e0 amb les nevades previstes, amb problemes molt locals associats a plaques de vent o neu recent all\u00e0 on la neu caigui sobre mantell antic. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]