<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="457d535f-6c4f-4bed-ad88-76c38140b109" lang="it">
    <publicationTime>2025-12-15T18:48:07Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-12-14T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-12-15T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Isolati punti pericolosi si trovano soprattutto sui pendii ripidi al di sopra dei 2400 m circa. Sera e notte: Un po' di neve fresca.</highlights>
      <comment>Isolati punti pericolosi si trovano soprattutto nelle zone ripide ad alta quota e in alta montagna come pure sui pendii ombreggiati ripidi e poco frequentati, specialmente lungo il confine con la Svizzera. &lt;br/> Le valanghe sono di dimensioni piuttosto piccole e per lo più distaccabili in seguito a un forte sovraccarico. Con il raffreddamento, non sono praticamente più possibili valanghe spontanee. &lt;br/> &lt;br/> Attenzione ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla neve.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Ad alta quota e in alta montagna l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. Al di sotto dei 2200 m circa è presente troppo poca neve per la pratica degli sport invernali. &lt;br/> &lt;br/> Le condizioni meteo hanno favorito un graduale consolidamento del manto nevoso specialmente sui pendii soleggiati. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati, all'interno del manto di neve vecchia si trovano isolati strati fragili.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Martedì: Neve fresca sino a bassa quota. Con neve fresca e vento, aumento del pericolo di valanghe.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-12-15T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-12-16T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-12-15</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="3989f734-7ced-4039-a9cd-644a1e19857d" lang="it">
    <publicationTime>2025-12-15T18:48:07Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-12-14T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-12-15T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Isolati punti pericolosi si trovano soprattutto nelle conche e nei canaloni al di sopra dei 2400 m circa. Sera e notte: Un po' di neve fresca.</highlights>
      <comment>Isolati punti pericolosi si trovano nelle zone ripide ad alta quota e in alta montagna come pure nei canaloni e nelle conche. Ciò specialmente lungo il confine con la Francia. &lt;br/> Le valanghe sono di dimensioni piuttosto piccole e per lo più solo distaccabili in seguito a un forte sovraccarico. &lt;br/> Nelle restanti regioni, i punti pericolosi sono più rari e il pericolo inferiore. &lt;br/> &lt;br/> Attenzione ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla poca neve.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Le condizioni meteo hanno favorito un graduale consolidamento del manto nevoso specialmente sui pendii soleggiati. &lt;br/> &lt;br/> Sui pendii esposti al sole e al di sotto del limite del bosco: Il manto nevoso è piuttosto omogeneo, con una crosta da rigelo in superficie. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati e nelle zone al riparo dal vento: Il manto nevoso è soffice, con una superficie a debole coesione. Qui, nella parte basale del manto nevoso si trovano strati fragili a grani grossi. &lt;br/> &lt;br/> Alle quote di bassa e media montagna è generalmente presente troppo poca neve per la pratica degli sport invernali.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Martedì: Neve fresca sino a bassa quota. Con neve fresca e vento, aumento del pericolo di valanghe.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-12-15T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-12-16T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-12-15</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="d86fbbf5-f2c0-4dd0-9524-26c3c2ef384e" lang="it">
    <publicationTime>2025-12-15T18:48:07Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-12-14T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-12-15T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Punti pericolosi molto isolati si trovano al di sopra dei 2200 m circa. Sera e notte: Cadrà molta neve, anche a bassa quota.</highlights>
      <comment>Le valanghe possono a livello molto isolato distaccarsi in seguito al passaggio di persone, tuttavia raggiungere per lo più piccole dimensioni. I punti pericolosi sono molto rari. Si trovano soprattutto nelle zone estremamente ripide ad alta quota e in alta montagna. &lt;br/> &lt;br/> Non si prevedono praticamente più valanghe spontanee. &lt;br/> &lt;br/> Sera e notte: Cadrà neve sino a bassa quota. Con neve fresca e vento, progressivo aumento del pericolo di valanghe.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Con le temperature miti e l'irradiazione solare, negli ultimi giorni il manto nevoso si è consolidato. &lt;br/> Sui pendii soleggiati così come a bassa quota è presente solo poca neve sui pendii esposti a sud e sud est. &lt;br/> &lt;br/> Sui pendii ombreggiati: Il manto nevoso è piuttosto omogeneo, con una superficie soffice formata da brina superficiale e cristalli sfaccettati. &lt;br/> Sui pendii ripidi esposti al sole: Il manto nevoso è ben consolidato, con una crosta spesso portante in superficie.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Martedì: Molta neve fresca sino a bassa quota. Con l'intensificarsi delle precipitazioni, brusco aumento del pericolo di valanghe. &lt;br/> Il pericolo di valanghe aumenterà già al mattino.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-12-15T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-12-16T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-12-15</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP4</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
