{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 60 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. \r\nPo oteplen\u00ed a d\u011b\u0161ti se prudce ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky krusta, pod krustou je sn\u00edh st\u00e1le vlhk\u00fd a\u017e  mokr\u00fd. Na krustu napadlo za posledn\u00edch 24 h 12 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci sesiln\u00fdm J pozd\u011bji Z v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. Nad p\u00e1smem lesa cca 1200 m n. m. se vlivem v\u011btru tvo\u0159\u00ed na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SZ, S, SV, V, JV) sn\u011bhov\u00e9 desky, n\u00e1v\u011bje. \r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9,  v kombinaci se Z v\u011btrem. \r\nNa z\u00e1vetrv\u00fdch svaz\u00edch (SZ, S, SV, V, JV) se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu nebo je\u0161t\u011b kombinace  nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu a mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je stoupaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3812",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T07:21:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T07:21:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-11T07:21:00+01:00"
      }
    }
  ]
}