{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A hiker triggered a small avalanche in Esjan, W-facing slope at around 400 m a.s.l. A small avalanche released in Reykjafell in Mosfellsb\u00e6r on Jan 6th. Avalanches released on the evening of Jan 5th, over Grafningsvegur by \u00deingvallavatn, in Sv\u00ednahl\u00ed\u00f0. An avalanche released in \u00derengslin, probably in the first days of the year.",
        "highlights": "Rising temperatures and rain could cause some avalanches. Unstable wind slabs and facets have formed in the mountains. People could trigger avalanches on steep slopes and in gullies where snow has accumulated. A few avalanches have released in the area."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-10T15:40:15+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T15:40:15+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed in variable directions which has likely formed unstable wind slabs in isolated spots in the mountains, especially on SE-NW aspects. High temperature gradient in the snowpack may have caused weaknesses to form in the snow pack. Rising temperatures on Friday and Saturday which could cause some avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend is likely to cause avalanche activity in most parts.",
        "highlights": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend may cause avalanche activity."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga. Hl\u00fdnar \u00e1 f\u00f6studag og \u00feykknar upp, d\u00e1l\u00edtil \u00farkoma \u00e1 f\u00f6studag og laugardag. A\u00f0faran\u00f3tt sunnudags gengur \u00ed su\u00f0austan hvassvi\u00f0ri me\u00f0 talsver\u00f0ri rigningu. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 miklum leysingum en styttir svo upp seinnipart sunnudags. \u00c1 m\u00e1nudag er aftur gert r\u00e1\u00f0 fyrir rigningu og hl\u00fdindum"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A thin but wide slab avalanche fell in Brei\u00f0adalur, likely in the first days of the year. No reports of avalanches in northern Westfjords since December 30th.",
        "highlights": "Layered wind slabs are in various aspects and, some places, a weak layer with facets underneath. Slow warming is expected on Friday, and on Saturday warm temperatures with rain up to mountain tops. This can trigger natural avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-10T15:54:59+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T15:54:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Layered rather thin wind slabs are in various aspects. Some places, there is a persistent weak layer underneath, formed in a cold spell. Snow pits and informal observations suggest that the structure and stability of the snowpack can vary a lot within small areas. Weak layers with faceted crystals have been found in some spots, with stable snow right next to them. Few slopes are expected to have a continuous weak layer across large areas, and weaknesses more likely in areas where the snowpack is shallow. Avalanches could release due to warm weather this weekend, first dry avalanches and then wet as the thaw has more effect."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend is likely to cause avalanche activity in most parts.",
        "highlights": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend may cause avalanche activity."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hl\u00fdnar sm\u00e1m saman \u00e1 f\u00f6studag me\u00f0 sunnan \u00e9ljagangi, svo rigningu e\u00f0a slyddu um kv\u00f6ldi\u00f0. Fremur hl\u00fdtt\u00e1  laugardag me\u00f0 rigningu \u00e1 k\u00f6flum. Alhv\u00f6ss SA \u00e1tt fyrripart sunndags, rigning og hl\u00fdindi, en dregur \u00far um h\u00e1degisbil. \u00c1 m\u00e1nudag er gert r\u00e1\u00f0 fyrir rigningu um t\u00edma og su\u00f0l\u00e6gum \u00e1ttum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Layered wind slabs are present in various aspects, with weak layers of faceted crystals in some areas underneath. A gradual warming is forecast for Friday, followed by warmer temperatures and rain reaching the mountain tops on Saturday. These conditions could trigger natural avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-10T15:23:01+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T15:23:01+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Thin, layered wind slabs are present in the mountains across various aspects. Persistent weakness formed during the prolonged cold period. Snow pits and informal observations indicate that the structure and stability of the snowpack can be highly variable. In some areas, weak layers with faceted crystals have been found, while stable snow is observed right nearby. Weak layers are more likely in places where the snowpack is shallow with a steeper temperature gradient. Avalanches could occur due to the warming expected over the weekend, with dry avalanches likely early and wet avalanches later on as warming progresses."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend is likely to cause avalanche activity in most parts.",
        "highlights": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend may cause avalanche activity."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hl\u00fdnar sm\u00e1m saman \u00e1 laugardag og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Sm\u00e1m saman hl\u00fdnar upp \u00ed fjallatoppa a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags og rignir \u00e1 sunnudagsmorgun til fjalla."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two avalanches released in Bj\u00f3lfur on january 7th and one small avalanche above Neskaupsta\u00f0ur.",
        "highlights": "Wind slabs are found in gullies and may be unstable in places. Avalanches are likely durnig warm weather this weekend and rain on Sunday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-10T15:45:18+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T15:45:18+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Recent snow lies on top of a crust and is mostly confined to gullies and depressions. Wind slabs have formed on southerly aspects in gullies. Weak layers may have developed during cold spell. With warming weather and rain this weekend, wet avalanches are likely."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend is likely to cause avalanche activity in most parts.",
        "highlights": "Wind slabs are in the mountains in most parts of the country but avalanche danger is generally not high, although small slabs may be unstable. Warming over the weekend may cause avalanche activity."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hl\u00fdnar sm\u00e1m saman \u00e1 laugardag og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Sm\u00e1m saman hl\u00fdnar upp \u00ed fjallatoppa a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags og rignir \u00e1 sunnudagsmorgun til fjalla."
      }
    }
  ]
}