{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Mestadels uppeh\u00e5llsv\u00e4der, men lavinfaran g\u00f6mmer sig i sn\u00f6n. Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r mycket svagt i v\u00e4stv\u00e4nda sluttningar, s\u00e4rskilt i n\u00e4rheten av tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Den st\u00f6rsta risken finns i branta l\u00e4sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n samlades under den senaste stormen. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att helt undvika brant terr\u00e4ng, framf\u00f6r allt i omr\u00e5det d\u00e4r skogen m\u00f6ter kalfj\u00e4llet.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Undvik branter kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13444",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I branter v\u00e4nda \u00e5t v\u00e4ster ligger n\u00e5gra dagar gamla drevsn\u00f6flak, medan nya drevsn\u00f6flak kan bildas i andra sluttningsriktningar under l\u00f6rdagen. Formationer som ligger eller legat i l\u00e4 f\u00f6r vinden \u00e4r typiska platser att se upp med, exempelvis bakom kr\u00f6n och ryggar. Ju brantare sluttning desto st\u00f6rre risk att starta en lavin. Lavinproblemet drevsn\u00f6flak \u00e4r mest p\u00e5tagligt fr\u00e5n \u00c5re och \u00f6sterut.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "H\u00e5ll koll p\u00e5 ny och gammal drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13449",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det best\u00e5ende flaket \u00e4r sv\u00e5rbed\u00f6mt. Det g\u00e5r inte att se exakt var lavinfaran finns. Laviner i det best\u00e5ende flaket kan bli ov\u00e4ntat stora. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att ha en konservativ h\u00e5llning och v\u00e4lja terr\u00e4ng som inte \u00e4r tillr\u00e4ckligt brant f\u00f6r laviner, framf\u00f6r allt i omr\u00e5det kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Var extra f\u00f6rsiktig d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket saknar st\u00f6d, exempelvis vid ut\u00e5tbuktande sluttningar.&nbsp;</div>",
        "highlights": "F\u00e5 platser men fortsatt lavinfarligt"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13447",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r uppeh\u00e5llsv\u00e4der, men lavinfaran g\u00f6mmer sig i sn\u00f6n. Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r mycket svagt i syd- och v\u00e4stv\u00e4nda sluttningar, s\u00e4rskilt i n\u00e4rheten av tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Den st\u00f6rsta risken finns i branta l\u00e4sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n samlades under den senaste stormen. V\u00e4lj terr\u00e4ng som inte \u00e4r tillr\u00e4ckligt brant f\u00f6r laviner i omr\u00e5det d\u00e4r skogen m\u00f6ter kalfj\u00e4llet.</div>",
        "highlights": "Lavinfaran finns i branter kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13445",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-11T18:00:00"
      }
    }
  ]
}