{"items":[{"id":"avalanche_4055_04_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_0.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-04-22 07:05:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_0.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>-<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"avalanche_4055_04_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_0.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-04-22 07:05:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_0.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>-<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"avalanche_4054_06_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_6.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-04-21 08:42:02","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_6.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>nehodnoceno<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"avalanche_4054_06_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_6.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-04-21 08:42:02","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_6.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>nehodnoceno<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"}]}