[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Hi ha hagut febles nevades els darrers dies, que no sumen m\u00e9s de 15 cm des de divendres. Hi pot haver m\u00e9s x\u00e0fecs dilluns i dimarts. Poden caure allaus naturals de neu humida quan hi hagi ullades de sol i tamb\u00e9 per la boira per sota d'uns 2300-2400 m a les obagues; serien allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. El vent del sud d'aquest episodi va formant plaques de vent, petites, sota carenes, a nord i oest que poden caure en circular-hi pel damunt; alguna allau de placa podria ser mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona. El temps tan variable fa transformar les condicions del mantell r\u00e0pidament; cal estar pendent sobretot d'evitar les plaques de vent i els vessants molt exposats en cas de caiguda a causa d'alguna purga de neu humida.\n ", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m a l'Aran (1.600 m a la Franja Nord Pallaresa), tot i que no hi ha continuitat fins arribar als 1.600 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.000 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindran encara reactives les plaques de neu ventada. La neu recent continuar\u00e0 humitejant-se els dies vinents. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11394, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11396, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana -feble- no ha generat canvis en l'estabilitat del mantell (1-5 cm, puntualment m\u00e9s a la Vall Fosca). Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. \u00c9s previst que vagin caient m\u00e9s ruixats de neu dilluns i dimarts. Per sota de la neu recent hi ha neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte. Per tant, s'espera alguna allau de mida 1 (petita) en moments d'ullades de sol o generada en circular amb els esqu\u00eds en vessants molt drets. Sota de carenes amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podrem trencar alguna placa tova de neu recent i generar allaus que molt localment podria arribar a ser de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona.\nNo descartem que es pugui trencar al nostre pas alguna placa de vent antiga, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan encara per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, amb gruixos d'entre 30-50 cm a 2.400 m", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11385, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha deixat 20-35 cm al sector m\u00e9s meridional, baixant fins a 5-10 cm de neu al nord del sector. Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. Aquesta nevada ha deixat neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte en cas que la neu es mogui una mica pel vent i es formi localment alguna placa de vent. S'esperen allaus naturals de neu recent de mida 1 (petita), sobretot en ullades de sol i tamb\u00e9 accidentals, generades, per exemple, en circular amb els esqu\u00eds, en vessants de fort pendent. Sota de carenes amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, al sud del sector, podrem trencar alguna placa tova de neu recent i generar allaus que localment podrien arribar a ser de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona.\nNo descartem que es pugui trencar al nostre pas alguna placa de vent antiga, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11384, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) dilluns.\nMODERAT (2) dimarts per sobre de 2.200 m", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana ha estat feble (uns 5 cm), amb poc vent, i ha generat una fina capa de neu nova amb neu granulada, damunt de neu vella seca pols i crostes. Malgrat els x\u00e0fecs de neu que es poden donar dilluns i dimarts, no s'esperen gaires canvis en l'estabilitat del mantell. A les obagues de cotes m\u00e9s altes trobarem algun nivell feble intern, facetat, que per sota d'algun coll, amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podria donar alguna allau de placa tova (petita), sense capacitat per enterrar-nos. Les purgues de neu recent seran m\u00e9s probables en moments d'ullades de sol, en terreny fortament inclinat, a cota alta. ", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.700 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.100 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any. Nom\u00e9s per sobre de 2.400 m, amb freq\u00fc\u00e8ncia hi ha gruixos superiors als 50 cm.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11391, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) al Cad\u00ed.\nFEBLE (1) al Moixer\u00f3.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat prop de 30 cm de neu per damunt dels 2.000 m al sector del Cad\u00ed i fins a 10 cm al Moixer\u00f3. Aquesta neu recent (una mica humida), reposa damunt de crostes gruixudes. Amb els nous x\u00e0fecs previstos es podr\u00e0 acumular una mica m\u00e9s de neu nova, damunt de la caiguda recentment, oferint mal contacte i fent que el mantell tingui una estabilitat m\u00e9s pobra. En vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les Canals del Cad\u00ed, i tamb\u00e9 per damunt del l\u00edmit del bosc, podran caure allaus de neu recent i de placa de fins a mida 2 (mitjana), ja que diumenge va bufar vent de llevant i s'han format algunes plaques de neu ventada. Al sector del Moixer\u00f3, les allaus serien de mida 1 (petita). Les allaus seran m\u00e9s probables en moments d'ullades de sol i en passar per sota colls i carenes.\nVigileu amb les purgues o allaus, que encara que petites, ens podrien desequilibrar i fer-nos caure, sobretot a les canals.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.500 m, sent esquiable a partir dels 1.800 m, nom\u00e9s a prats. Els gruixos de neu ja s'apropen als normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa, per\u00f2 es mantindran les plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11386, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11387, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.100 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana ha acumulat al voltant de 30 cm, amb la previsi\u00f3 de nous x\u00e0fecs. Per sota de la neu m\u00e9s recent apareixen crostes gruixudes, dures, i tamb\u00e9 facetes o gobelets. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus estar\u00e0 marcada per la neu recent. En terreny amb for\u00e7a inclinaci\u00f3, a obagues amb mantell previ, podran caure de forma natural allaus de neu recent de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. Seran m\u00e9s probables en moments d'ullades de sol. Tamb\u00e9 podr\u00e0 caure alguna purga accidental en circular amb els esqu\u00eds, en forma de placa tova, que no tindr\u00e0 capacitat per enterrar una persona, encara que molt localment sota colls i carenes alguna podria arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. \n", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 1.500 m, esquiable a partir dels 2.000 m a obagues. A les solanes, la neu nova ha caigut damunt del terra nu. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca, i oscil\u00b7len entre 20-40 a 2.200 m.", "text_tendencia": "El problema per neu recent anir\u00e0 a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11388, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) dilluns.\nMODERAT (2) dimarts per sobre de 2.200 m.", "text_estat_mantell": "La nevada feble del cap de setmana (uns 5 cm, m\u00e0xim 15 cm a cotes altes del Ter) no ha fet canviar l'estabilitat del mantell, donat que gran part ha caigut damunt del terra. \u00c9s previst que vagin caient x\u00e0fecs de neu dilluns i dimarts. All\u00e0 on hi havia mantell previ, a cota alta, podrem generar alguna allau de mida 1 (petita) accidental, en circular amb els esqu\u00eds, que no tindr\u00e0 capacitat per cobrir una persona. \nDe manera a\u00efllada, trobarem alguna placa antiga. Els llocs delicats estaran a sota colls i carenes orientades a nord. Aquestes plaques seran poc reactives, per\u00f2 en cas de trencar-se, a causa del poc gruix existent, nom\u00e9s generaran purgues o allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.600 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El problema per neu recent anir\u00e0 a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11390, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]