[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Ha habido d\u00e9biles nevadas en los \u00faltimos d\u00edas, que no suman m\u00e1s de 15 cm desde el viernes. Puede haber m\u00e1s chubascos lunes y martes. Pueden caer aludes naturales de nieve h\u00fameda cuando haya momentos de sol y tambi\u00e9n por la niebla, por debajo de unos 2.300-2.400 m en las umbr\u00edas; ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed de derribarnos. El viento del sur de este episodio va formando placas de viento, peque\u00f1as, bajo cordales, a norte y oeste, que pueden caer al circular por encima; alg\u00fan alud de placa podr\u00eda ser tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona. El tiempo tan variable hace transformar el manto r\u00e1pidamente; hay que estar pendiente sobre todo de evitar las placas de viento y las laderas muy expuestas en caso de ca\u00edda a causa de alguna purga de nieve h\u00fameda.\n ", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m en Aran (1.600 m en la Franja Norte Pallaresa), aunque no hay continuidad hasta llegar a los 1.600 m en umbr\u00edas. En sur, el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.000 m. Los grosores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1n todav\u00eda reactivas las placas de nieve venteada. La nieve reciente se seguir\u00e1 humedeciendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11394, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11396, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana -d\u00e9bil- no ha generado cambios en la estabilidad del manto (1-5 cm, puntualmente m\u00e1s en la Vall Fosca). Los problemas vendr\u00e1n asociados a la nieve reciente, sobre todo all\u00e1 donde haya m\u00e1s espesor. Est\u00e1 previsto que vayan cayendo m\u00e1s chubascos de nieve el lunes y el martes. Por debajo de la nieve reciente hay nieve granulada que reposa sobre una costra, ofreciendo mal contacto. Por tanto, se espera alguna avalancha de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en momentos de sol o generada al circular con los esqu\u00eds en laderas muy empinadas. Bajo crestas con mayor acumulaci\u00f3n, podremos romper alguna placa blanda de nieve reciente y generar aludes que muy localmente podr\u00edan llegar a ser de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. No descartamos que se pueda romper a nuestro paso alguna placa de viento antigua, que repose sobre facetas, en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay mayor continuidad hasta llegar a los 2.000 m en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n todav\u00eda por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, con espesores de entre 30-50 cm a 2.400 m", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11385, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha dejado 20-35 cm en el sector m\u00e1s meridional, bajando hasta 5-10 cm de nieve en el norte del sector. Los problemas vendr\u00e1n asociados a la nieve reciente, sobre todo donde hay mayor espesor. Esta nevada ha dejado nieve granulada que reposa sobre una costra, ofreciendo mal contacto en caso de que la nieve se mueva un poco por el viento y se forme localmente alguna placa de viento. Se esperan aludes naturales de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sobre todo en momentos de sol y tambi\u00e9n accidentales, generados, por ejemplo, al circular con los esqu\u00eds, en laderas de fuerte pendiente. Bajo crestas con mayor acumulaci\u00f3n, al sur del sector, podremos romper alguna placa blanda de nieve reciente y generar aludes que localmente podr\u00edan llegar a ser de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. No descartamos que se pueda romper a nuestro paso alguna placa de viento antigua, que repose sobre facetas, en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas, y hasta los 2.100 m en solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11384, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) lunes. LIMITADO (2) martes por encima de 2.200 m", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana ha sido d\u00e9bil (unos 5 cm), con poco viento, y ha generado una fina capa de nieve nueva con nieve granulada, sobre nieve vieja seca polvo y costras. A pesar de los chubascos que se pueden dar el lunes y el martes, no se esperan muchos cambios en la estabilidad del manto. En las umbr\u00edas de cotas m\u00e1s altas encontraremos alg\u00fan nivel d\u00e9bil interno, facetado, que por debajo de alg\u00fan collado, con m\u00e1s acumulaci\u00f3n, podr\u00eda dar alg\u00fan alud de placa blanda (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrarnos. Las purgas de nieve reciente ser\u00e1n m\u00e1s probables en momentos de sol, en terreno fuertemente inclinado, en cota alta. ", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.700 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.100 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. S\u00f3lo por encima de 2.400 m, con frecuencia hay grosores superiores a los 50 cm.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11391, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el Cad\u00ed. D\u00c9BIL (1) en el Moixer\u00f3.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado cerca de 30 cm de nieve por encima de los 2.000 m en el sector del Cad\u00ed y hasta 10 cm en el Moixer\u00f3. Esta nieve reciente (un poco h\u00fameda), reposa sobre costras gruesas. Con los nuevos chubascos previstos, se podr\u00e1 acumular algo m\u00e1s de nieve nueva, encima de la ca\u00edda recientemente, ofreciendo mal contacto y haciendo que el manto tenga una estabilidad m\u00e1s pobre. En laderas bastante inclinadas, como en las Canales del Cad\u00ed, y tambi\u00e9n por encima del l\u00edmite del bosque, podr\u00e1n caer aludes de nieve reciente y de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), ya que el domingo sopl\u00f3 viento de levante y se han formado algunas placas de nieve venteada. En el sector del Moixer\u00f3, los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). Los aludes ser\u00e1n m\u00e1s probables en momentos de sol y al pasar por debajo de collados y cordales. Vigilad con las purgas o aludes, que aunque peque\u00f1os, podr\u00edan desequilibrarnos y derribarnos, sobre todo en las canales.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de los 1.500 m, siendo esquiable a partir de los 1.800 m, s\u00f3lo en prados. Los grosores de nieve ya se acercan a los normales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja pero se mantendr\u00e1n las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11386, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11387, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.100 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana ha acumulado alrededor de 30 cm, y se prev\u00e9n nuevos chubascos. Por debajo de la nieve m\u00e1s reciente aparecen costras gruesas, duras, y tambi\u00e9n facetas o cubiletes. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes estar\u00e1 marcada por la nieve reciente. En terreno con bastante inclinaci\u00f3n, a umbr\u00edas con manto previo, podr\u00e1n caer de forma natural aludes de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Ser\u00e1n m\u00e1s probables en momentos de sol. Tambi\u00e9n podr\u00e1 caer alguna purga accidental al circular con los esqu\u00eds, en forma de placa blanda, que no tendr\u00e1 capacidad para enterrar a una persona, aunque muy localmente bajo collados y cordales alg\u00fan alud podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de los 1.500 m, esquiable a partir de los 2.000 m en umbr\u00edas. En las solanas, la nieve nueva ha ca\u00eddo sobre el suelo. Los grosores de nieve quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca, y oscilan entre 20-40 a 2.200 m.", "text_tendencia": "El problema por nieve reciente ir\u00e1 a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11388, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-03", "datavalidesabutlleti": "2025-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) lunes. LIMITADO (2) martes por encima de 2.200 m.", "text_estat_mantell": "La nevada d\u00e9bil del fin de semana (unos 5 cm, m\u00e1ximo 15 cm en cotas altas del Ter) no ha hecho cambiar la estabilidad del manto, dado que gran parte ha ca\u00eddo sobre el suelo. Est\u00e1 previsto que vayan cayendo chubascos de nieve el lunes y el martes. All\u00ed donde hab\u00eda manto previo, en cota alta, podremos generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) accidental, al circular con los esqu\u00eds, que no tendr\u00e1 capacidad para cubrir a una persona. De forma aislada, encontraremos alguna placa antigua. Los lugares delicados estar\u00e1n debajo de collados y crestas orientadas a norte. Estas placas ser\u00e1n poco reactivas, pero en caso de romperse, debido al poco espesor existente, s\u00f3lo generar\u00e1n purgas o aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.600 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El problema por nieve reciente ir\u00e1 a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11390, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]