<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 5 de marzo de 2025 a las 14:46 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 6

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Pineta, Estós,
Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de esquí de
Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos) y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Manto deficitario para la época en la mayor parte de la
cordillera, presentando cierta continuidad desde cotas medias,
aunque en las umbrías la nieve puede hallarse, en algunos casos,
desde altitudes inferiores. Los espesores son, en general,
discretos, y sólo en cotas altas encontramos grosores que
superan los 50 ó 60 cm, cantidades que van aumentando conforme
ganamos altitud.

En cotas medias y bajas, la nieve está humedecida en superficie
y presenta costra de rehielo en diversas zonas durante las
primeras horas del día. En la alta montaña, el manto se presenta
frecuentemente venteado y, en algunos emplazamientos, no posee
buena cohesión entre las capas más superficiales y el sustrato
antiguo de nieve vieja. Además, en las umbrías, pueden persistir
estratos débiles internos.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
6:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante las próximas 24 horas se prevén precipitaciones, en
forma sólida desde cotas medias, que no se espera que dejen
acumulados importantes de nieve nueva sobre el manto previo,
entre 5 y 20 cm, según zonas. Con ello, cabe esperar alguna
purga de nieve reciente en pendientes con suficiente inclinación
de todas las orientaciones, que serían de tamaño pequeño en
general.

Las nevadas vendrán acompañadas de fuertes vientos del sur y
sudeste, por lo que podrán formarse nuevas estructuras de placa
en orientaciones oeste y norte, que vendrán a sumarse a las ya
preexistentes que están ubicadas, preferentemente, en las
proximidades de crestas y collados, y que son susceptibles de
colapso ante sobrecargas débiles. En caso de ruptura, podrán dar
lugar a aludes de tamaño pequeño o mediano, suficiente como para
enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las
precauciones si se va a transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 6:

Muy nuboso o cubierto, con precipitaciones débiles o localmente
moderadas y visibilidad localmente reducida. Cota de nieve: en
torno a 1.700 ó 1.800 metros, pudiendo nevar ocasionalmente en
altitudes algo más bajas, principalmente a primeras horas del
día. Temperaturas mínimas en ligero o moderado ascenso, y
máximas en ligero descenso. Heladas en cotas altas, débiles o
moderadas. Soplarán vientos moderados o fuertes del sur y
sudeste, con rachas muy fuertes en la alta montaña, sobre todo
en zonas expuestas, donde habrá ventiscas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.900 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 50 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SE 50 km/h

5.- Avance para el viernes, día 7:

Nivel de peligro en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>