{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-05T12:25:16+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-05T12:25:16+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has added and drifted in recent days. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-06T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sp\u00e1\u00f0 er k\u00f3lnandi ve\u00f0ri, r\u00f3legt og l\u00edtil \u00e9l. Hiti um og yfir frostmarki \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Several sluffs and small avalanches fell around \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur on Tuesday 4 March and on Kleifahei\u00f0i on Monday 3. March.",
        "highlights": "Wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-05T20:01:46+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-05T20:01:46+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has added and drifted in recent days. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains. Wind slabs are expected to continue to build up in the mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-06T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sp\u00e1\u00f0 er k\u00f3lnandi ve\u00f0ri, r\u00f3legt og \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "An avalanche released in Krossafjall on March 4th.",
        "highlights": "Some new snow is in the area and wind slabs could be present at high elevations."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-05T11:32:29+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-05T11:32:29+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed a bit in the area during variable winds, and snow has accumulated in gullies and lows. Wind slab formation is expected at high elevations. Older snow is considered stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-06T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6gvi\u00f0ri \u00e1 fimmtudag og l\u00edkur \u00e1 d\u00e1l\u00edtilli snj\u00f3komu. \u00c1 f\u00f6studag sn\u00fdst \u00ed nor\u00f0austl\u00e6ga \u00e1tt me\u00f0 d\u00e1l\u00edtilli snj\u00f3komu. Hiti breytist l\u00edti\u00f0 en k\u00f3lnar \u00e1 laugardag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on Feb 26th.",
        "highlights": "Little snow is at low elevations and mostly hard packed snow in the mountains. Small slabs could be present at high elevations."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-05T20:03:22+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-05T20:03:22+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little snow is at low elevations and hard packed snow in the mountains. Small slabs could be present at high elevations mountains. It snowed a bit the night before Tuesday but the sun has mostly melted the new snow. Some blowing snow was at high elevations on Tuesday. Chances of some snowfall on Friday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-06T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sk\u00fdja\u00f0 me\u00f0 k\u00f6flum n\u00e6stu daga og \u00farkomul\u00edti\u00f0. L\u00edkur \u00e1 d\u00e1l\u00edtilli snj\u00f3komu \u00e1 f\u00f6studag. Hiti um og yfir frostmarki \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    }
  ]
}