{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 60 m sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nVlhk\u00e1 horn\u00ed sn\u011bhov\u00e1 vrstva cca 20cm d\u00edky ochlazen\u00ed postupn\u011b promrzla a zpevnila se. Na povrchu vznikla ledov\u00e1 krusta.\r\nAv\u0161ak d\u00edky n\u00e1sledn\u00e9mu oteplen\u00ed a slune\u010dn\u00edmu svitu doch\u00e1z\u00ed k rozvoln\u011bn\u00ed horn\u00ed sn\u011bhov\u00e9 krusty. V\u0161e se d\u00e1 p\u0159irovnat k jarn\u00edmu lavinov\u00e9mu modelu. Kdy JV svahy r\u00e1no, J svahy odpoledne jsou v\u00edce vystaveny t\u011bmto vliv\u016fm. \r\n\r\nZde m\u016f\u017ee nastat uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed, p\u0159i prolomen\u00ed horn\u00ed krusty.\r\n \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200",
            "upperBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200",
            "upperBound": "1300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3412",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-29T07:33:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-29T07:33:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-30T07:33:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 90 a\u017e 110 cm sn\u011bhu.\r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se na hor\u00e1ch op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu ledov\u00e1 krusta, av\u0161ak pod krustou je sn\u00edh mokr\u00fd a\u017e podm\u00e1\u010den\u00fd. Voda ze sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky pomalu odt\u00e9k\u00e1. \r\nNulov\u00e1 izoterma se nach\u00e1z\u00ed ve 1400 m n.m.  Pod 1400 m n. m. se mohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed** a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu*. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1400"
          }
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3413",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-29T07:32:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-29T07:32:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-30T07:32:00+01:00"
      }
    }
  ]
}