<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 31 de marzo de 2026 a las 17:06 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 1

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua y  de la estación de
esquí de Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2100 m. Notable (3) por
encima de 2100 m.
Jacetania:                    Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2100 m. Notable (3) por
encima de 2100 m.
Gállego:                      Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2100 m. Notable (3) por
encima de 2100 m.
Sobrarbe:                     Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2100 m. Notable (3) por
encima de 2100 m.
Ribagorza:                    Limitado (2) evolucionando durante
el día a Notable (3) por debajo de 2100 m. Notable (3)
evolucionando durante el día a Fuerte (4) por encima de 2100 m.



2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas horas, han continuado los procesos de
transporte de la nieve con rachas muy fuertes de viento
generalizadas, las temperaturas han sufrido ascensos moderados o
notables y se han producido algunas precipitaciones, más
significativas en el extremo occidental, que han mermado el
escaso manto existente en cotas bajas, donde han sido en forma
de lluvia.

La nieve está distribuida muy irregularmente a causa del viento,
formando numerosas placas de viento que se intercalan con zonas
en las que aflora la antigua costra. Estas placas se han
depositado sobre la propia costra, o también sobre facetas en
umbrías de cotas altas. En puntos al abrigo de los vientos, se
pueden encontrar acumulaciones de nieve reciente. Las antiguas
capas débiles persistentes todavía aparecen en niveles internos
en las umbrías de cotas altas, mostrando a veces reactividad
aunque solo ante sobrecargas fuertes por el momento.

El manto presenta continuidad desde cotas medias, más abajo en
las laderas norte (1600 m) que en las sur (1800 m). Los
espesores continúan por encima de lo habitual para estas fechas
con valores de 150-200 cm en cota 2200.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 1:

NOTA: En general en todas las zonas, el nivel de peligro será
más elevado en el entorno de la divisoria fronteriza,
disminuyendo de manera significativa en picos más al sur.
Concretamente, el nivel 4 de la Ribagorza viene referido
solamente a su tercio norte (área Posets-Maladeta).


Problema de placas de viento. Problema de nieve reciente.

Las placas de viento se mantendrán frágiles, susceptibles de
colapsar ante sobrecargas débiles y continuarán formándose a lo
largo del día. Serán abundantes, sobre todo en orientaciones
sur, y podrán aparecer ocasionalmente en cotas medias, así como
alejadas de crestas y cordales. El tamaño de los potenciales
aludes será mediano, localmente grande, sin descartar el muy
grande en la Ribagorza norte.

Los aludes de nieve reciente serán probables en zonas menos
afectadas por el viento y con la suficiente inclinación. Podrán
ser naturales y accidentales, y de tamaño pequeño o mediano,
localmente grande en la Ribagorza norte.

Por último, en umbrías de cotas altas, no se descarta la
posibilidad de activar alguna de las antiguas capas débiles
persistentes más profundas, pudiendo desencadenar algún alud de
tamaño grande.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 1:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas. Cota de nieve
variando entre 1300 y 1500 metros. Temperaturas en ligero
ascenso, o mínimas sin cambios. Heladas débiles, moderadas en
cotas altas. Viento fuerte de componente norte, con rachas muy
fuertes en cotas altas y zonas expuestas.

Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto en la divisoria fronteriza, con
visibilidad localmente reducida, abriendo algunos claros hacia
el sur. Precipitaciones débiles o moderadas, más intensas y
frecuentes en la divisoria fronteriza, donde podrán ser
localmente persistentes. Cota de nieve en torno a 1400-1500
metros, descendiendo al final del día hasta unos 1300.
Temperaturas sin cambios o en ligero ascenso. Heladas débiles,
moderadas en cotas altas, donde podrán ser localmente fuertes y
persistentes. Viento moderado o fuerte de componente norte, con
rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, que podrán
superar los 110 km/h.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 50 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 110 km/h

5.- Avance para el jueves, día 2:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>