[{"id":"3884","date_time":"2025-02-13 07:03:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 75 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu. \r\nB\u011bhem posledn\u00edho sn\u011b\u017een\u00ed p\u0159ipadlo 2 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je ho ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nTento sn\u00edh je ulo\u017een na tvrd\u00e9 zledovat\u011bl\u00e9 podlo\u017ece. Zde na strm\u00fdch svaz\u00edch je mo\u017en\u00e9 ojedin\u011ble uvoln\u011bn\u00ed mal\u00e9 laviny po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nStinn\u00e9 S-Z svahy jsou n\u00e1chyln\u011bj\u0161\u00ed k uvoln\u011bn\u00ed lavin. Zde se vytv\u00e1\u0159\u00ed d\u00edky mraz\u016fm nestabiln\u00ed vrstvy z hranatozrn\u00edt\u00e9ho sn\u011bhu, kter\u00e9 zat\u00edm vykazuj\u00ed stabilitu. V\u0161e je ukryto pod ledovou vrstvou.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"NE, E, SE, S"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]