{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Freeze thaw cycles recently have made the snow pack stable in most places."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-13T15:10:20+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T15:10:20+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snow has melted considerably and the snow pack is considered stable in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-14T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1fram austl\u00e6gar \u00e1ttir og t\u00ed\u00f0indal\u00edti\u00f0 ve\u00f0ur."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small avalanches released in \u00deorfinnur on Monday.",
        "highlights": "Snow has widely settled after rain over the weekend."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-13T18:33:26+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T18:33:26+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It rained at high elevations in the beginning of the week and snow melted in many places. Small slabs could be present at high elevations on N-NE aspects. Mainly dry in the next few days and frost at high elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-14T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Yfirleitt frost til fjalla en um  frostmark vi\u00f0 sj\u00e1varm\u00e1l."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Snow and firn considered generally stable after thaw and wet weather and warm temperatures in high elevations and refreezing. Calm weather."
      },
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-13T15:01:01+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T15:01:01+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Temperatures have been above freezing point in mountain elevation and froze again and the snow is considered stable and hard in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-14T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "T\u00ed\u00f0indal\u00edti\u00f0 ve\u00f0ur n\u00e6stu \u00ferj\u00e1 daga, kalt til fjalla og \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "The snowpack is considered mostly stable after freeze-thaw cycles. Small wind slabs could form on westerly aspects in the next few days."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-13T15:17:57+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T15:17:57+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some snowfall in the next few days, possibly forming small wind slabs on westerly aspects. Freeze-thaw cycles have made the old snow isothermal and the snow pack is considered stable in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-14T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir og \u00e9l e\u00f0a snj\u00f3koma me\u00f0 k\u00f6flum. Hiti um frostmark \u00e1 l\u00e1glendi en frost til fjalla."
      }
    }
  ]
}