{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det lugna v\u00e4dret inneb\u00e4r tyv\u00e4rr inte att sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r stabilt. Vi har sett stora, skid\u00e5karutl\u00f6sta laviner och h\u00f6rt h\u00f6gljudda kollapser i sn\u00f6n, det inneb\u00e4r lavinfara. Best\u00e5ende flak g\u00e5r inte att se med \u00f6gat, utan du beh\u00f6ver f\u00f6rlita dig p\u00e5 v\u00e4derstreck och h\u00f6jder. Riskzoner finns fr\u00e4mst p\u00e5 kalfj\u00e4llet i ost- och sydostbranter. Anv\u00e4nd verktyget <i>Sluttningsriktningar</i> i kartan och markera <i>E</i> och <i>SE</i>. Undvik helt den terr\u00e4ngen.</div>",
        "highlights": "Lavinfarligt p\u00e5 vissa platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13924",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I nuvarande l\u00e4ge med stabila f\u00f6rh\u00e5llanden och <i>Liten</i> lavinfara \u00e4r det klokt att \u00f6verv\u00e4ga vilka platser som \u00e4nd\u00e5 kan vara farliga. Laviner kan utl\u00f6sas av stor belastning i branter d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt eller bryts upp av stenar, klippor eller buskar. Riskzoner finns i de l\u00e4branter h\u00f6gre upp p\u00e5 kalfj\u00e4llet som lutar mot ost. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sn\u00f6n, s\u00e4rskilt om den skiftar i h\u00e5rdhet eller spricker upp.",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 i viss brant kalfj\u00e4llsterr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13925",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span>Ett stabilt v\u00e4derl\u00e4ge och f\u00e5 tecken p\u00e5 instabilitet g\u00f6r att vi bed\u00f6mer lavinfaran som liten. Prognosomr\u00e5det \u00e4r dock stort, och lokala variationer kan f\u00f6rekomma. \u00c5kning i mycket brant h\u00f6gfj\u00e4llsterr\u00e4ng, s\u00e4rskilt i avl\u00e4gsna omr\u00e5den med f\u00e5 bes\u00f6kare, b\u00f6r inte ses som riskfri. Enstaka sm\u00e5 laviner kan fortfarande f\u00f6rekomma i den typen av milj\u00f6.<br></span><!--EndFragment-->  </span></div>",
        "highlights": "Inget tydligt lavinproblem, normal f\u00f6rsiktighet i brant terr\u00e4ng rekommenderas"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13927",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span>  <!--StartFragment-->Vi befinner oss i en period med stabilt v\u00e4der och l\u00e5g lavinfara. Generellt \u00e4r f\u00f6rh\u00e5llandena s\u00e4kra, men v\u00e5ra sn\u00f6profiler och stabilitetstester visar att det finns omr\u00e5den med svagare sn\u00f6. Detta g\u00e4ller framf\u00f6r allt mycket brant terr\u00e4ng, s\u00e4rskilt n\u00e4ra klippor och uppstickande stenar d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare eller oj\u00e4mnt f\u00f6rdelat. Ett effektivt s\u00e4tt att minska risken \u00e4r att h\u00e5lla sig till \u00e5kning p\u00e5 \u00f6ppna sn\u00f6f\u00e4lt med j\u00e4mn lutning.<!--EndFragment-->  </span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span><!--EndFragment-->  </span><span><br></span><!--EndFragment-->  </span><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit; font-weight: 400;\"></span></div>",
        "highlights": "F\u00e5, men potentiellt farliga sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13926",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00c4ven om lavinfaran \u00e4r <i>Liten</i> \u00e4r det klokt att \u00f6verv\u00e4ga vilka platser som \u00e4nd\u00e5 kan vara farliga. Sn\u00f6n \u00e4r som svagast d\u00e4r tr\u00e4dgr\u00e4ns skiftar till l\u00e4gre kalfj\u00e4ll i ost- och sydostbranter. K\u00e4nsligast \u00e4r \u00f6verg\u00e5ngen mellan skogens mjuka sn\u00f6 och kalfj\u00e4llets h\u00e5rda. I kalfj\u00e4llsbranter kan det \u00e4ven finnas fl\u00e4ckvis svag drevsn\u00f6. Anv\u00e4nd kartverktygen f\u00f6r att identifiera de omr\u00e5den som kr\u00e4ver mer uppm\u00e4rksamhet.",
        "highlights": "Lokalt svag sn\u00f6 kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13923",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-13T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-14T18:00:00"
      }
    }
  ]
}