<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de diciembre de 2025 a las 18:25 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú y Formigal y  de la estación de
esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las temperaturas templadas siguen propiciando disminuciones en
los espesores del manto de hasta 10 cm por día, así como su
progresiva humidificación, especialmente en las vertientes de
solana. La cobertura de nieve es irregular y los grosores
comienzan a ser deficitarios para esta época del año. En general
podemos encontrar cierta continuidad desde cotas bajas en el
área más occidental de la cordillera y desde cotas medias en la
más oriental, con cantidades que en promedio pueden superar los
15cm por encima de 1800 metros y los 30-40cm por encima de 2400
metros, localmente más.

Las temperaturas mínimas han variado poco y en muchos casos la
superficie del manto presenta costra, aunque generalmente se
hunde. En cotas altas, además de las estructuras de placas de
viento residuales de las nevadas de la semana pasada, se han
podido crear algunas nuevas pequeñas en orientaciones norte y
noreste por el viento fuerte en altura del lunes.

Durante las últimas 24 horas se han registrado coladas de nieve
húmeda de tamaño pequeño, la mayoría en orientaciones sur.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 10:

Problemas de nieve húmeda y placas de viento.

Continuará el ambiente templado aunque algo más fresco, con
precipitaciones débiles que serán poco significativas. No se
espera que varíe apenas el espesor del manto y, en las cotas
donde éstas se den en forma líquida, proseguirá su
humidificación. En estas condiciones podrán producirse aludes de
nieve húmeda en pendientes con suficiente inclinación de todas
las orientaciones. Podrán ser de tamaño pequeño o mediano y ser
desencadenadas al paso de una persona o de forma natural.
Asimismo, no se descarta que pueda producirse algún
deslizamiento basal en zonas inclinadas de suelo liso, capaz de
arrastrar una cantidad de nieve considerable.

En alta montaña las placas de viento recientes y ocasionalmente
las residuales, pueden ser frágiles y fracturarse ante una
sobrecarga débil, como es el paso de un esquiador, provocando
aludes de tamaño pequeño o localmente mediano.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 10:

Cielos muy nubosos o cubiertos, salvo en la zona más oriental
donde se podrán abrir grandes claros por la tarde. Se esperan
precipitaciones débiles en la mitad occidental de la cordillera,
siendo probables en las demás zonas de manera ocasional y
dispersa. Cota de nieve: 1900-2100 metros. Temperaturas mínimas
sin cambios o en ligero ascenso y máximas en ligero o moderado
descenso. Heladas débiles en cotas altas y algunos fondos de
valle. En cotas altas soplarán vientos moderados de componente
sur, tendiendo a fuertes por la tarde; flojo de dirección
variable en el resto de cotas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 5 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 30 km/h

5.- Avance para el jueves, día 11:

Nivel de peligro sin cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>