{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Im Tagesverlauf entstehen vor allem in Kammlagen, Rinnen und Mulden st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Nordost-, Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.\u00a0Die Triebschneeansammlungen m\u00fcssen oberhalb von rund 2200 m vorsichtig beurteilt werden. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df und von einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.\r\nEs besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1800 und 2600 m und an B\u00f6schungen. \u00c4ltere Gleitschneerisse\u00a0sind \u00fcberschneit und damit schwer zu erkennen.\u00a0\r\nSchwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an S\u00fcdh\u00e4ngen sehr vereinzelt mit gro\u00dfer Zusatzbelastung\u00a0ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vor allem oberhalb von rund 2800 m. Diese Gefahrenstellen sind sehr selten aber kaum zu erkennen.\u00a0",
        "highlights": "Frische Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2200 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3845RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Der obere Teil der Schneedecke ist aufbauend umgewandelt. Dies besonders im Hochgebirge und auch in hohen Lagen.\u00a0Schneeprofile und Stabilit\u00e4tstests\u00a0waren Hinweise f\u00fcr einen\u00a0an S\u00fcdh\u00e4ngen ung\u00fcnstigen Schneedeckenaufbau. Im mittleren Teil der Schneedecke sind dort\u00a0kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2800 m.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem in mittleren Lagen verbreitet zu einer deutlichen Anfeuchtung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-04T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag ziehen ein paar Wolken durch, wodurch Gipfel kurzzeitig in Nebel geraten k\u00f6nnen. Am Tauernhauptkamm weht in 3000 m st\u00fcrmischer Wind aus West mit B\u00f6en bis zu 100 km/h, in 2000 m weht starker Wind aus West mit B\u00f6en bis zu 80 km/h. Temperaturen in 3000 m um -10 Grad, in 2000 m um -2 Grad.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem in tiefen Lagen verbreitet zu einer deutlichen Anfeuchtung der Schneedecke. "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen sind vor allem\u00a0an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nordost bis Ost oberhalb von rund 1800 m teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig.\u00a0Die Triebschneeansammlungen sollten oberhalb von rund 1800 m vorsichtig beurteilt werden. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df und von einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar. Besonders heikel sind vor allem Einfahrten in Rinnen und Mulden, wo Oberfl\u00e4chenreif eingeschneit wurde. Vorsicht vor allem in Rinnen entlang der Grenze zu Italien und Slowenien.\u00a0Es sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen.\r\nEs besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen.\u00a0Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1600 und 2200 m.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3845RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Die Triebschneeansammlungen wurden vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m auf eine ung\u00fcnstige Altschneeoberfl\u00e4che abgelagert.\u00a0Der obere Teil der Schneedecke ist dort aufbauend umgewandelt. Spontane Lawinen von Sonntag Nacht best\u00e4tigten die vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten schlechte Stabilit\u00e4t der Schneedecke.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem in mittleren Lagen verbreitet zu einer deutlichen Anfeuchtung der Schneedecke. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-04T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag ziehen in der Fr\u00fch die Wolkenfelder aus der Nacht rasch Richtung Osten ab und es wird sonnig. Meist m\u00e4\u00dfiger Wind aus westlichen Richtungen.\u00a0Temperaturen in 2000 m um -2 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen vor allem an den Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcdost oberhalb von rund 2000 m teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Ung\u00fcnstig sind vor allem Einfahrten in Rinnen und Mulden.\u00a0Lawinen sind vereinzelt mittelgro\u00df. Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.\r\nEs besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1600 und 2200 m und an B\u00f6schungen.\u00a0",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2000 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3845RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind stellenweise ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Die Altschneedecke ist weitgehend stabil.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem in mittleren Lagen verbreitet zu einer deutlichen Anfeuchtung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-04T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag ziehen in der Fr\u00fch die Wolkenfelder aus der Nacht rasch Richtung Osten ab und es wird \u00fcberall sonnig. Tags\u00fcber ziehen nur in den Nockbergen ein paar Wolken durch, wodurch Gipfel kurzzeitig in Nebel geraten k\u00f6nnen. In den \u00fcbrigen Gebirgsgruppen dominiert der Sonnenschein bei meist wolkenlosem Himmel.\u00a0Meist m\u00e4\u00dfiger Wind aus westlichen Richtungen. Temperaturen in 2000m um -2 Grad."
      }
    }
  ]
}