{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 70 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nB\u011bhem posledn\u00edch 3 dn\u016f p\u0159ipadlo 20 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno v\u00edce. D\u00edky op\u011btovn\u00e9mu oteplen\u00ed je sn\u00edh vlhk\u00fd.\r\nUvoln\u011bn\u00ed lavin m\u016f\u017ee nastat p\u0159i dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3423",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-03T07:59:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-03T07:59:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-04T07:59:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 90 a\u017e 110 cm sn\u011bhu.\r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00edch 24h napadlo na h\u0159ebenech hor 25 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ a\u017e Z v\u011btrem. B\u011bhem no\u010dn\u00edch hodin se oteplilo a ve 1200 m n. m. padal sn\u00edh mokr\u00fd, s klesaj\u00edc\u00ed nadmo\u0159skou v\u00fd\u0161kou byly sr\u00e1\u017eky de\u0161\u0165ov\u00e9. Na Z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S,SV,V, JV,) nad 1300 m n. m. se tvo\u0159\u00ed sn\u011bhov\u00e9 desky. V poloh\u00e1ch pod 1300 m n. m. je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. \r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky nad 1200 m n. m. sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci s JZ v\u011btrem. Nad 1300 m n. m. se mohou na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch vyskytnout laviny deskov\u00e9. Pod 1300 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3422",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-03T07:40:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-03T07:40:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-04T07:40:00+01:00"
      }
    }
  ]
}