<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 12 de febrero de 2026 a las 18:09 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 13

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2800 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Ayer volvieron las precipitaciones, dejando entre 15 y 30 mm,
con la lluvia alcanzando las cotas altas de nuevo. Esto continuó
los procesos de humidificación del manto dando como resultado
más aludes de nieve húmeda, de tamaño pequeño y mediano. Tras el
enfriamiento nocturno, se ha formado costra de rehielo
superficial generalizada. Esta se ha visto enterrada
posteriormente por una delgada capa de nieve reciente, y también
de nieve granulada en algunos sitios.

En cotas medias y bajas, el manto se ha humedecido generalmente
hasta la base y presenta una gruesa costra de rehielo en
superficie, lo que le confiere buena estabilidad. En cotas
altas, la nieve se ha humedecido más superficialmente y la
costra de rehielo es más fina. Por encima de unos 2800 metros la
nieve se mantiene más seca y venteada. Las capas débiles
persistentes siguen presentes en las umbrías, aunque serán más
difíciles de activar por debajo de los 2800 metros.

Pese a la nueva merma de ayer, de hasta 10 cm, el manto se
mantiene continuo desde cotas bajas, con espesores que se van
incrementando conforme ascendemos, de manera que en torno a
2.100 metros se superan fácilmente los 170 a 200 cm, aún más en
ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la acumulación.
Estos valores siguen siendo muy superiores a lo que se considera
normal para esta época.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
13:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problemas de nieve
reciente y deslizamientos basales.

Las nuevas nevadas irán acumulando la nieve nueva sobre un manto
mayormente estable, salvo por encima de los 2800 metros, donde
pueden existir placas de viento gruesas y todavía frágiles.

Se irán formando numerosas placas de viento a lo largo del día,
en una mayoría de orientaciones aunque predominando las laderas
oeste y, en ocasiones, lejos de crestas y cordales. Estas se
mantendrán frágiles y su desencadenamiento podrá dar lugar a
aludes medianos o localmente grandes. El terreno por encima de
2800 metros será especialmente delicado, tanto por las placas de
viento previas subyacentes, como por la posibilidad de activar
las antiguas capas débiles persistentes en zonas de manto
delgado.

Conforme avance el día, las purgas de nieve reciente serán cada
vez más frecuentes en laderas con la suficiente inclinación.
Estas podrán alcanzar el tamaño mediano en las zonas de mayor
acumulación.

Por último, no se descarta algún deslizamiento basal, de tamaño
mediano al menos, en cualquier momento del día.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 13:

Pirineo navarro:
Predominio de muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente
reducida. Precipitaciones débiles o moderadas, que podrán ser
persistentes localmente. Cota de nieve bajando de 1400 a 1100
metros aproximadamente. Temperaturas en descenso, ligero de las
mínimas y moderado o notable de las máximas. Las mínimas se
podrán dar al final del día. Heladas débiles, moderadas en cotas
altas, donde podrán ser localmente fuertes y persistentes.
Viento fuerte de componente sur, tendiendo por la tarde a fuerte
del noroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas
expuestas.

Pirineo aragonés:
Predominio de muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente
reducida. Precipitaciones débiles o moderadas, más frecuentes en
la Jacetania y Alto Gállego, donde podrán ser persistentes
localmente. Cota de nieve bajando de 1400 a 1200 metros
aproximadamente. Temperaturas en ligero descenso, o moderado de
las máximas. Heladas débiles o moderadas, localmente fuertes y
persistentes en cotas altas. Viento moderado de componente sur,
tendiendo a fuerte del noroeste por la tarde, con rachas muy
fuertes en cotas altas y zonas expuestas, que podrán superar los
100 km/h.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1700 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 60 km/h

5.- Avance para el sábado, día 14:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso, con la
continuación de los problemas de nieve seca.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>