[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Dissabte seguir\u00e0 nevant, amb fort vent del nord-oest, per tant, el principal problema ser\u00e0 el de la neu recent i les plaques de vent. Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord, nord-est i est, a causa del vent fort del sud de les darreres hores i tamb\u00e9 els vessants orientats a sud i sud-est. Podran caure plaques de vent noves i tamb\u00e9 plaques de neu recent seca, de manera natural, en aquest cas a causa del mal contacte entre la neu nova i la vella. Les allaus podran ser tamb\u00e9 provocades de manera accidental al circular per terreny inclinat, per damunt dels 2000 m, prop de carenes o sota de colls. Les allaus seran de mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona) i, de manera m\u00e9s local, de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar-nos.\nVigileu l'aparici\u00f3 d'indicis per la pres\u00e8ncia de plaques, com l'observaci\u00f3 d'esquerdes en circular amb els esqu\u00eds o si escolteu o noteu woumpfs.\n\n\n", "text_distribucio": "La darrera nevada ha deixat neu a partir de 1700 a obagues. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m a obagues i de 2300 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-50 cm a 2200 m. A la Franja Nord Pallaresa, a solanes, la neu \u00e9s m\u00e9s discont\u00ednua a partir de 2300 m. El gruix total est\u00e0 molt per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Diumenge s'esperen nous x\u00e0fecs amb vent del nord-oest. Les plaques de vent seguiran presents. Perill SENSE CANVIS o en LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9544, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9540, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "La nevada ha deixat fins a migdia uns 10 cm de neu al sector, amb fort vent del sud i sud-oest. Les properes hores tornar\u00e0 a nevar i seguir\u00e0 el vent, per tant, el patr\u00f3 principal ser\u00e0 el de les plaques de vent. Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord, nord-est i est, amb mantell previ, sobretot al nord el sector, i tamb\u00e9 els vessants orientats a sud i sud-est. Les plaques de vent noves les trobarem sobretot prop de carenes o sota de colls per damunt dels 2200 m, especialment a obagues.  Podran caure plaques de vent noves i tamb\u00e9 plaques de neu recent seca, de manera natural, en aquest cas a causa del mal contacte entre la neu nova i la vella. Les allaus de placa podran arribar fins a mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona). Caldr\u00e0 vigilar el terreny trampa, on una allau petita ens podria desequilibrar i fer caure.\n ", "text_distribucio": "La nevada ha deixat neu a partir dels 1700 m. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques o, en tot cas, es pot esquiar nom\u00e9s per alguna canaleta. Els gruixos a 2000 m, en obagues, s\u00f3n inferiors als 15 cm, molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Diumenge s'esperen nous x\u00e0fecs amb vent del nord-oest. Les plaques de vent seguiran presents. Perill SENSE CANVIS o en LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9541, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "La nevada ha deixat fins a migdia uns 2-5 cm de neu al sector, amb fort vent del sud i sud-oest. Les properes hores tornar\u00e0 a nevar i seguir\u00e0 el vent, per tant, el patr\u00f3 principal ser\u00e0 el de les plaques de vent. Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord, nord-est i est, amb mantell previ, sobretot al nord el sector, i tamb\u00e9 els vessants orientats a sud i sud-est. Les plaques de vent noves les trobarem sobretot prop de carenes o sota de colls per damunt dels 2200 m, especialment a obagues. Podran caure plaques de vent noves, petites, i tamb\u00e9 plaques de neu recent seca, de manera natural, en aquest cas a causa del mal contacte entre la neu nova i la vella. Les allaus de placa podran arribar fins a mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona). Caldr\u00e0 vigilar el terreny trampa, on una allau petita ens podria desequilibrar i fer caure.\n ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1800 m a obagues i a partir dels 2200-2300 m a solanes. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques o, en tot cas, es pot esquiar nom\u00e9s per alguna canaleta. Els gruixos a 2000 m, en obagues, s\u00f3n inferiors als 10-20 cm, molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Diumenge s'esperen nous x\u00e0fecs amb vent del nord-oest. Les plaques de vent seguiran presents. Perill SENSE CANVIS o en LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9542, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per dissabte cauran x\u00e0fecs de neu amb fort vent del nord-oest. La poca neu que caigui ho far\u00e0 damunt de les crostes superficials, dures i relliscoses, per tant, el perill estar\u00e0 m\u00e9s associat a possibles caigudes o relliscades que no pas a allaus. No obstant, en cas de la reactivaci\u00f3 dels x\u00e0fecs, podran formar-se plaques de vent petites a cota alta.  Els llocs perillosos els trobarem prop de carenes o sota de colls en els sotavents orientats a nord, nord-est i est, amb mantell previ, sobretot al nord el sector, i tamb\u00e9 sotavents orientats a sud-est, on quedi mantell previ.  Aquesta neu ventada es dipositar\u00e0, de manera a\u00efllada, damunt de neu facetada de fa dies, sense cohesi\u00f3. Aquestes allaus de placa podran desencadenar-se de manera accidental, al circular en terreny inclinat, per damunt dels 2300-2400 m, a obagues, de fins a mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona). A les solanes la neu caur\u00e0 damunt de terra.\n", "text_distribucio": "El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300-2400 m. A orientacions sud el mantell \u00e9s testimonial i nom\u00e9s hi ha algunes acumulacions a cota alta especialment en orientacions est, i amb zones deflactades pel vent a les nord. Els gruixos a 2200 m, a obagues, s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Diumenge s'esperen nous x\u00e0fecs amb vent del nord-oest al nord del sector, al l\u00edmit amb Andorra. Les plaques de vent seguiran presents. Perill SENSE CANVIS o en LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9543, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt esc\u00e0s a tot el sector. Nom\u00e9s trobem una m\u00ednima continu\u00eftat a la sortida de les canals, per damunt dels 2300 m i en clarianes obagues de bosc protegides del vent. El mantell est\u00e0 encrostat i endurit; al seu damunt hi ha una fina capa de neu vella seca. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La distribuci\u00f3 i gruix de neu \u00e9s molt deficit\u00e0ria per l'\u00e8poca. \nEls x\u00e0fecs previstos deixaran quantitats insuficients perqu\u00e8 s'hi produeixin allaus. Nom\u00e9s cal vigilar la possible formaci\u00f3 de plaques de vent a\u00efllades a sotavents del fort vent de S-SW a sectors amb mantell previ (com a alguna canal del Cad\u00ed).\nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que la poca neu que hi ha est\u00e0 gelada i els x\u00e0fecs recents poden amagar les crostes relliscoses.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": "Els darrers x\u00e0fecs han enfarinat una mica el sector. El mantell \u00e9s testimonial i nom\u00e9s present a obagues per damunt dels 2000 m, on encara trobem uns 5-10 cm, amb acumulacions locals de fins a 20 cm. A m\u00e9s, hi ha crostes que consoliden el mantell i li donen estabilitat. \nEls x\u00e0fecs previstos no acumularan quantitats suficients perqu\u00e8 s'hi produeixin allaus. Nom\u00e9s en cas que es reactivin les precipitacions cal vigilar la possible formaci\u00f3 de plaques de vent a\u00efllades a sotavents del fort vent de SW, que girar\u00e0 dissabte a NW, a sectors amb mantell previ.\nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que els x\u00e0fecs recents poden amagar les crostes relliscoses.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-09", "datavalidesabutlleti": "2024-02-10", "nota_text": "El mantell \u00e9s discontinu i nom\u00e9s amb algunes acumulacions de neu en orientacions est, per damunt de 2400 m. La poca neu que queda al sector es presenta endurida i regelada, sobretot a primera hora, per crostes gruixudes. \nEl mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, i comen\u00e7a a apar\u00e8ixer de forma discont\u00ednua per damunt d'uns 2400 m. La distribuci\u00f3 i gruix de neu \u00e9s molt deficit\u00e0ria per l'\u00e8poca. Les nevades que arribin durant les properes hores seran, en general, febles, i amb quantitats insuficients perqu\u00e8 s'hi produeixin allaus. Nom\u00e9s en cas que es reactivin les precipitacions cal vigilar la possible formaci\u00f3 de plaques de vent a\u00efllades a sotavents del fort vent de S-SW, que girar\u00e0 dissabte a NW, a sectors amb mantell previ.\nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que els x\u00e0fecs previstos poden amagar les crostes relliscoses.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]