[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents, neu humida i lliscaments.\nA nivell intern del mantell trobem capes febles persistents, en forma de cristalls facetats, sobretot a orientacions nord i est poc freq\u00fcentades, en vessants inclinats. Aquestes capes poden fallar al nostre pas i desencadenar-se allaus de placa de mida mitjana (amb capacitat per enterrar una persona). Els indrets perillosos els trobarem prop de carenes, en canals i a les transicions de mantell prim a gruixut. \nAmb una sobrec\u00e0rrega forta no es descarta alguna allau de placa de vent antiga, enterrada sota la darrera nevada, especialment a la Franja Nord de la Pallaresa.\nAmb l\u2019ascens t\u00e8rmic di\u00fcrn i la radiaci\u00f3 s\u00f3n probables allaus de lliscament basal de mida mitjana (amb capacitat per enterrar-nos) i la transformaci\u00f3 superficial de la neu generar\u00e0 purgues de neu humida, de mida petita (sense capacitat per enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per fer-nos caure). Localment, podr\u00e1n arribar a ser mida mitjana.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a fons de vall a obagues i a partir dels 1300 m a solanes. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1700 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 40-70 cm, normals o lleugerament excedentaris per l'\u00e8poca. Trobem freq\u00fcents deflacions i acumulacions a la Franja Nord Pallaresa.  ", "text_tendencia": "Es mantindran les capes febles persistents en nivells interns i en superf\u00edcie el mantell s'encrostar\u00e0, sobretot a primera hora, a solanes, estovant-se a migdia. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9356, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9357, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \nMODERAT (2) a l'extrem N del sector per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents.\nEn nivells interns del mantell trobem capes febles que a les obagues i orientacions est podrien caure amb una sobrec\u00e0rrega forta, al pas d'una o m\u00e9s persones i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. \nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic previst, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent, sobretot en moments de m\u00e9s radiaci\u00f3. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed podrien fer-la caure.\n", "text_distribucio": "La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "El mantell no patir\u00e0 canvis importants. Es regelar\u00e0 superficialment de matinada i les crostes s'estovaran a migdia, sobretot a solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9360, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \nMODERAT (2) a l'extrem N del sector per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents.\nEn nivells interns del mantell trobem capes febles que a les obagues i orientacions est podrien caure amb una sobrec\u00e0rrega forta, al pas d'una o m\u00e9s persones i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. \nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic previst, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent, sobretot en moments de m\u00e9s radiaci\u00f3. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed podrien fer-la caure.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall amb molt poc gruix.La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "El mantell no patir\u00e0 canvis importants. Es regelar\u00e0 superficialment de matinada i les crostes s'estovaran a migdia, sobretot a solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9359, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) a la meitat sud.\nMODERAT (2) a la meitat nord per sobre de 2400 m.\n", "text_estat_mantell": "Nivells febles interns en obagues de cota alta.\nAmb el refredament del mantell d'aquests darrers dies s'han format cristalls facetats en nivells interns. Damunt d'aquestes facetes reposen algunes plaques dures, formades fa dies. Aquestes plaques es troben a cotes altes i es podrien desprendre al pas d'una o m\u00e9s persones, amb una sobrec\u00e0rrega forta. Les trobarem en corredors i canals i donar lloc a allaus en general de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic previst, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent, sobretot en moments de m\u00e9s radiaci\u00f3. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s irregular a causa dels diferents episodis de vent. Les deflacions s\u00f3n abundants, al mateix temps que hi ha acumulacions gruixudes a sectors arrecerats del vent, principalment orientats a sud. A zones poc afectades pel vent els gruixos no arriben a 20-30 cm, i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "El mantell no patir\u00e0 canvis importants. Es regelar\u00e0 superficialment de matinada i s'estovar\u00e0 de dia, sobretot a solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9362, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": "Les darreres nevades han deixat una capa de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda, dipositada damunt del terra, excepte a les canals i corredors i sector protegits del vent, on hi havia neu de la nevada de Reis. \nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu recent (ja m\u00e9s humida), a causa de l'increment t\u00e8rmic previst. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda, sobretot en terreny trampa.\nDe manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": "Les darreres nevades han deixat una capa de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda, dipositada damunt del terra.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nDe manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu m\u00e9s humida, a causa de l'increment t\u00e8rmic previst. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda, sobretot en terreny trampa.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": "Les darreres nevades van acumular una capa de neu d'entre 10 i 15 cm, tant al Ter com al Freser. Aquesta neu ha caigut directament damunt del terra, excepte a les canals i corredors i sector protegits del vent, on hi havia neu ventada de la nevada de Reis. Al Ter, en vessants inclinats i amb m\u00e9s acumulaci\u00f3 s'ha observat la caiguda d'alguna placa tova que ha caigut de manera natural. \nDe manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu (m\u00e9s densa o humitejada) a causa de l'increment t\u00e8rmic previst. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda, sobretot en terreny trampa.\nLocalment, en llocs inclinats amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \n\n\n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]