[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) a migdia", "text_estat_mantell": "El mantell regela notablement per les matinades, a banda de la crosta de pluja que es va formar el dia 24. A mesura que avan\u00e7a la jornada, s'estova lleugerament el mantell en vessants assolellats, i s\u00f3n m\u00e9s probables allaus de neu humida de mida 1 (suficient per fer-nos caure). Tamb\u00e9 s\u00f3n probables lliscaments basals, algun de mida 2 (suficient per colgar-nos); aquests dies han anat caient alguns en solanes habituals. Internament, el mantell es va facetant, sobretot a les obagues, per\u00f2 l'estabilitat del conjunt del mantell \u00e9s alta a causa de les crostes superficials. \nAtenci\u00f3 amb aquestes crostes, ja que poden ser molt relliscoses; no oblideu material per evitar relliscades i de protecci\u00f3 (grampons, casc, etc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.400 m i a 1.700 m en S. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm, localment en punts arrecerats fins a 100 cm. El gruix total est\u00e0 una mica per sota del que \u00e9s habitual.", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 regelant a les solanes i facentant-se a les obagues. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10744, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10746, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 10745, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW de dies enrere ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud. S'han format nombroses crostes en superf\u00edcie, dures i gruixudes, a totes orientacions. A migdia el mantell s'humiteja lleugerament a les solanes. Al pas d'un grup de persones, podria caure alguna allau de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos) a cotes altes, per la pres\u00e8ncia de capes febles internes. Aquestes condicions s\u00f3n m\u00e9s pr\u00f2pies de l'extrem nord. \nCal anar amb compte amb les relliscades sobre crostes; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.700 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "Els dies vinents continuarem amb un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10742, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW de dies enrere ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud. S'han format nombroses crostes en superf\u00edcie, dures i gruixudes, a totes orientacions. A migdia el mantell s'humiteja lleugerament a les solanes. Al pas d'un grup de persones, podria caure alguna allau de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos) a cotes altes, per la pres\u00e8ncia de capes febles internes. Aquestes condicions s\u00f3n m\u00e9s pr\u00f2pies de l'extrem nord. \nCal anar amb compte amb les relliscades sobre crostes; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.700 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "Els dies vinents continuarem amb un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10740, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW va deixar algunes plaques de neu ventada, locals, sota colls i carenes. A causa de la pres\u00e8ncia de capes febles internes, alguna placa de neu dura es podria trencar al pas d'un grup de persones i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). El mantell s'ha humitejat fins a cotes altes i regela per les matinades. \nAtenci\u00f3 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment. No oblideu material de seguretat per protegir-vos de les relliscades (grampons, casc, etc). \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.500-1.700 m. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 20-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Amb temps anticicl\u00f2nic, els dies vinents trobarem un mantell encrostat al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10735, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es mostra encrostat en superf\u00edcie. A dins trobem capes febles persistents a les obagues; als tests de sobrec\u00e0rrega es fractura alguns d'aquests nivells, encara que sense propagacions. De manera a\u00efllada, a la part superior de les canals, \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies. Els llocs perillosos els trobem a la sortida de les canals.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.700 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.900 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10739, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 extremadament ventat per vent de NW i endurit en superf\u00edcie, all\u00e0 on el vent ha acumulat neu. Internament, hi ha nivells febles formats dies enrere que continuaran afeblint-se els dies vinents. Molt localment, pot fracturar-se alguna placa de vent dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones i provocar alguna allau de placa, que seria de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions est. A les solanes el mantell s'humiteja de dia i regela de nit.\nAtenci\u00f3 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment. No oblideu material de seguretat per protegir-vos de les relliscades (grampons, casc, etc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.700 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu per sobre d'uns 2.100 m. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. ", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10734, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-28", "datavalidesabutlleti": "2024-12-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 extremadament ventat pel vent del NW de dies enrere. Es mostra encrostat en superf\u00edcie. Internament en punts arrecerats obacs hi ha capes febles internes que aniran creixent en els dies vinents. De manera a\u00efllada, sota colls i carenes \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel que es mantindr\u00e0 els pr\u00f2xims dies. \n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.600 a les obagues i 1.800 m a les solanes, esquiable a partir de 1.900 per tubs i llocs arrecerats del vent on troben un mantell encrostat. Els gruixos estan per sota del que \u00e9s normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10738, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]