{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Risque en neige fraiche tr\u00e8s localis\u00e9\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* Au-dessus de 2700 m : rares instabilit\u00e9s dans la neige fraiche dans les pentes raides en Nord o\u00f9 il peut rester un peu de neige froide. Facilement d\u00e9clenchables par un skieur. Taille 1 \u00e0 2 (petite \u00e0 moyenne).\n* En dessous de 2700 m : coul\u00e9e de neige humide sous les skis. Taille 1. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Au-dessus de 2700 m : rares d\u00e9parts dans la neige fraiche dans les pentes raides en activit\u00e9 naturelle d'abord en versant NE le matin puis les autres versants au fil de l'ensoleillement (ou sous l'effet du couvert nuageux).  Taille 1 \u00e0 2.\n* En dessous de 2700 m : coul\u00e9es de neige humide sous une \u00e9claircie temporaire ou avec le r\u00e9chauffement diurne. D\u00e9parts dans les pentes raides et lisses et \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Taille 1. "
      },
      "bulletinID": "FR-01_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement tr\u00e8s d\u00e9ficitaire sous 2100 et correct au-dessus de 2400 m gr\u00e2ce aux derni\u00e8res chutes de neige. On peut chausser les skis vers 2200 m en Nord et 2400 m en Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi :\n* Au-dessus de 2700 m : 5/15 cm de neige fraiche parfois d\u00e9j\u00e0 humide reposant sur un fond humide, pr\u00e8s des sommets/cr\u00eates et zones d'accumulations. La neige fra\u00eeche se tasse rapidement.\n* En dessous, neige humide. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fine couche de neige fra\u00eeche sur les plus hauts sommets. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* Sur les sommets ou dans une pente raide, tr\u00e8s rares plaques friables de neige fraiche qui s'humidifie et se tasse tr\u00e8s rapidement. Taille 1.\n* En dessous : peu de neige humide peut couler sous les skis. Taille 1. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Coul\u00e9es de neige humide sous une \u00e9claircie temporaire ou avec le r\u00e9chauffement diurne. D\u00e9parts dans les pentes raides et lisses et \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Taille 1. "
      },
      "bulletinID": "FR-02_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement tr\u00e8s d\u00e9ficitaire sous 2100 et correct au-dessus de 2400 m gr\u00e2ce aux derni\u00e8res chutes de neige. On peut chausser les skis vers 2200 m en Nord et 2400 m en Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige jeudi :\n* Sur les sommets, 5/10 cm de neige fraiche tomb\u00e9e presque humide. La neige fra\u00eeche se tasse rapidement.\n* En dessous, quelques n\u00e9v\u00e9s."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Instabilit\u00e9s dans la neige fraiche\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n*Au-dessus de 3500 m : nombreuses plaques friables dans la neige fraiche. Les plaques se situent tous versants et ne sont pas forc\u00e9ment visibles avec les derni\u00e8res chutes de neige. Vendredi en journ\u00e9e,  le nombre de plaques diminue gr\u00e2ce au tassement. De taille 2 \u00e0 3 (moyenne \u00e0 grande). Cassure parfois importante au vu des cumuls de ces derniers jours : 50/70 cm. \n*Entre 3000 et 3500 m : quelques plaques friables dans la neige fraiche. Elles sont assez temporaires avec le tassement rapide de la neige sous le soleil de mai. Taille 2 (moyenne)  en tout d\u00e9but de journ\u00e9e puis taille 1 (petite coul\u00e9e).\n*Sous 3000 m : coul\u00e9es de neige humide sous les skis. Taille 1.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n*Au-dessus de 3000 m : quelques d\u00e9parts dans la neige fraiche, possibles en toutes orientations. Taille 1 \u00e0 2, plus rarement 3.\n*En dessous de 3000 m : petites coul\u00e9es de neige humide. D\u00e9parts dans les pentes raides et lisses et \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Taille 1. "
      },
      "bulletinID": "FR-03_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3500"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3500"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement d\u00e9ficitaire sous 3000 m et \u00e0 peine correct au-dessus. On peut chausser les skis vers 2200 m en Nord et 2300 m en Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi :\n* Pas de regel.\n* Au-dessus de 3500 m : 10/20 cm de neige fraiche vent\u00e9e suppl\u00e9mentaires (averses de jeudi apr\u00e8s-midi) aux derni\u00e8res chutes, reposant sur un fond dur. \n* Entre 3000 et 3500 m : 5/15 cm de neige fraiche un peu vent\u00e9e sur un manteau neigeux plus humide. Elle se tasse rapidement.\n* En dessous de 3000 m : 5 cm de neige fraiche/humide sur un manteau d\u00e9j\u00e0 bien humidifi\u00e9, tassement rapide."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Encore quelques n\u00e9v\u00e9s dans les ubacs au-dessus de 2000 m. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Peu probables. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n* Peu probables."
      },
      "bulletinID": "FR-04_2025-05-18T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-18T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-04"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement tr\u00e8s d\u00e9ficitaire. Les versants Sud sont secs. Quelques n\u00e9v\u00e9s au-dessus de 2000 m en versant Nord. La pluie de la fin de journ\u00e9e de lundi continue de faire fondre le manteau neigeux faiblard.\n\nQualit\u00e9 de la neige dimanche :\nNeige de n\u00e9v\u00e9 : dense, regel\u00e9e en matin\u00e9e, s'humidifiant en journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-18T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-19T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Journ\u00e9e de transition avant un retour \u00e0 un manteau neigeux de printemps. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : dans le haut des pentes du Roignais (>2800 m), une accumulation dans une pente tr\u00e8s raide sous le vent de nord peut c\u00e9der, tant que la neige est encore \"fra\u00eeche\". Avec le r\u00e9chauffement, la probl\u00e9matique li\u00e9e au plaque disparait d\u00e8s lors que la neige s'humidifie suffisamment. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : sur les plus hautes pentes, la neige r\u00e9cente s'humidifie et coule d\u00e8s le lev\u00e9 du jour en versant Nord Est, puis dans les autres orientations en suivant la course du Soleil. Petites avalanches en poire, au d\u00e9part des rochers et des corniches (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-05_2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : l'enneigement est d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes.\nLimite skiable en visant les derniers n\u00e9v\u00e9s : vers 2100/2200 m en Nord,  2500 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : mauvais regel. \nEn altitude, la neige r\u00e9cente est humide ou s'humidifie en journ\u00e9e. Le manteau neigeux historique est pourri en profondeur.  La neige r\u00e9cente colle. On skie de la glue. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "R\u00e9chauffement dans une majorit\u00e9 d'orientations/altitudes, sauf en nord de haute montagne. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : quelques plaques sont en place suite au coup de vent de Nord de jeudi. On les trouve dans la neige r\u00e9cente rest\u00e9e froide, probablement dans les pentes Nord au-del\u00e0 de 3000 m. Les traces du transport sont la plupart du temps visibles et les plaques sont de plus en plus r\u00e9actives avec l'altitude. Localement une cassure peut \u00eatre cons\u00e9quente : 20/40 cm, \u00e0 mesure qu'on se rapproche des plus hautes cr\u00eates. Avalanches petites \u00e0 moyennes (tailles 1 \u00e0 2). \nDans les autres orientations/altitudes, la probl\u00e9matique de plaque disparait \u00e0 mesure que la neige s'humidifie. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : nombreux. La neige r\u00e9cente s'humidifie et coule d\u00e8s le lev\u00e9 du jour en versant Nord Est, puis dans les autres orientations en suivant la course du Soleil. Petites \u00e0 moyennes avalanches en poire, au d\u00e9part des rochers et des corniches (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-06_2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : l'enneigement est d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes.\nLimite skiable en visant les derniers n\u00e9v\u00e9s : vers 2100/2300 m en Nord,  2300/2500 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : mauvais regel.\n- Il faut monter en versant Nord en haute montagne ( >3000 m ?) pour trouver une neige froide, travaill\u00e9e par le vent \u00e0 l'approche des cr\u00eates. Les cumuls peuvent \u00eatre importants sur quelques hauts de pentes au-del\u00e0 de 3500 m. \n- Partout ailleurs, la neige r\u00e9cente est humide ou s'humidifie en journ\u00e9e. Le manteau neigeux historique est pourri en profondeur.  La neige r\u00e9cente colle. On skie de la glue. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Retour rapide \u00e0 un manteau neigeux de printemps. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : sur les plus hautes pentes nord (>2800 m ?), une petite accumulation dans une pente tr\u00e8s raide sous le vent de nord peut c\u00e9der, tant que la neige est encore \"fra\u00eeche\". Avec le r\u00e9chauffement, la probl\u00e9matique li\u00e9e au plaque disparait d\u00e8s lors que la neige s'humidifie suffisamment. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : sur les plus hautes pentes, la neige r\u00e9cente s'humidifie et coule d\u00e8s le lev\u00e9 du jour en versant Nord Est, puis dans les autres orientations en suivant la course du Soleil. Petites avalanches en poire, au d\u00e9part des rochers et des corniches (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-09_2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : l'enneigement est d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes.\nLimite skiable en visant les derniers n\u00e9v\u00e9s : vers 2200/2400 m en Nord,  2500/2700 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : mauvais regel. \nEn altitude, la neige r\u00e9cente est humide ou s'humidifie en journ\u00e9e. Le manteau neigeux historique est pourri en profondeur.  La neige r\u00e9cente colle. On skie de la glue. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "R\u00e9chauffement dans une majorit\u00e9 d'orientations/altitudes, sauf en nord de haute montagne. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : quelques plaques sont en place suite au coup de vent de Nord de jeudi. On les trouve dans la neige r\u00e9cente rest\u00e9e froide, probablement dans les pentes Nord au-del\u00e0 de 3000 m. Les traces du transport sont la plupart du temps visibles et les plaques sont de plus en plus r\u00e9actives avec l'altitude. Localement une cassure peut \u00eatre cons\u00e9quente : 20/40 cm, \u00e0 mesure qu'on se rapproche des plus hautes cr\u00eates. Avalanches petites \u00e0 moyennes (tailles 1 \u00e0 2). \nDans les autres orientations/altitudes, la probl\u00e9matique de plaque disparait \u00e0 mesure que la neige s'humidifie. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : nombreux. La neige r\u00e9cente s'humidifie et coule d\u00e8s le lev\u00e9 du jour en versant Nord Est, puis dans les autres orientations en suivant la course du Soleil. Petites \u00e0 moyennes avalanches en poire, au d\u00e9part des rochers et des corniches (taille 1)."
      },
      "bulletinID": "FR-10_2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-10"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : l'enneigement est d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes.\nLimite skiable en visant les derniers n\u00e9v\u00e9s : vers 2000/2100 m en Nord,  2200/2400 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : mauvais regel.\n- Il faut monter en versant Nord en haute montagne ( >3000 m ?) pour trouver une neige froide, travaill\u00e9e par le vent \u00e0 l'approche des cr\u00eates. Les cumuls peuvent \u00eatre importants sur quelques hauts de pentes au-del\u00e0 de 3500 m. \n- Partout ailleurs, la neige r\u00e9cente est humide ou s'humidifie en journ\u00e9e. Le manteau neigeux historique est pourri en profondeur.  La neige r\u00e9cente colle. On skie de la glue. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "R\u00e9chauffement dans une majorit\u00e9 d'orientations/altitudes, sauf en nord de haute montagne. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : quelques plaques ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es par le coup de vent de Nord de jeudi. On les trouve dans la neige r\u00e9cente rest\u00e9e froide, probablement dans les pentes Nord au-del\u00e0 de 3200 m. Les traces du transport sont la plupart du temps visibles. Localement une cassure peut \u00eatre cons\u00e9quente : 20/40 cm, surtout sur la cr\u00eate allant d'Ambin aux sources de l'Arc, pour des avalanches petites \u00e0 moyennes (tailles 1 \u00e0 2). \nDans les autres orientations/altitudes, la probl\u00e9matique de plaque disparait \u00e0 mesure que la neige s'humidifie. \n \nD\u00e9parts spontan\u00e9s : en altitude, la neige r\u00e9cente s'humidifie et coule d\u00e8s le lev\u00e9 du jour en versant Nord Est, puis dans les autres orientations en suivant la course du Soleil. Petites avalanches en poire, au d\u00e9part des rochers et des corniches (taille 1). \n\nAutres dangers : attention aux ponts de neige et corniches qui se fragilisent."
      },
      "bulletinID": "FR-11_2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3200"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3200"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3200"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3200"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : L'enneigement est d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes.\nLimite skiable en visant les derniers n\u00e9v\u00e9s : vers 2000/2100 m en Nord,  2200/2400 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : regel m\u00e9diocre. \n- Il faut monter en versant Nord en haute montagne ( >3000 m ?) pour trouver une neige froide, travaill\u00e9e par le vent \u00e0 l'approche des cr\u00eates. Les cumuls peuvent \u00eatre importants sur les derni\u00e8res pentes frontali\u00e8res. \n- Partout ailleurs, la neige r\u00e9cente est humide ou s'humidifie en journ\u00e9e. Du coup elle colle et repose sur un manteau neigeux pourri en profondeur. On skie de la glue. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MASSIF SEC...\n\nIl ne reste plus de neige en Chartreuse ou seulement de rares petits n\u00e9v\u00e9s sommitaux."
      },
      "bulletinID": "FR-07_2025-05-18T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-18T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Fin de saison neige sur le massif. Chartreuse Verte !\nNe restent que de rares petits n\u00e9v\u00e9s sommitaux, en versants Nord..."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-18T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-19T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "FORMATION DE NOUVELLES PLAQUES AVEC LE RETOUR DE CONDITIONS HIVERNALES EN HAUTE MONTAGNE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la couche de neige tomb\u00e9e jeudi (15/30 cm > 2500 m) se stabilise/se tasse assez rapidement sur le massif en journ\u00e9e de vendredi sous les \u00e9claircies. N\u00e9anmoins, le skieur pourrait d\u00e9clencher quelques plaques r\u00e9siduelles plut\u00f4t au-dessus de 2500/2600 m, notamment dans les secteurs nord o\u00f9 la neige se sera moins \"r\u00e9chauff\u00e9e\" et o\u00f9 le vent aura souffl\u00e9 plus ou moins selon les pentes... Plus bas la couche est nettement plus mince et humide et ne pose pas vraiment de probl\u00e8me significatif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : sous les \u00e9claircies/les nuages ce vendredi, on peut s'attendre \u00e0 des coul\u00e9es puis quelques avalanches moyennes de neige humide dans la neige tomb\u00e9e jeudi, surtout au-dessus de 2500 m. Quelques accumulations sont pr\u00e9sentes sous le vent de nord, vers les sommets de Belledonne..."
      },
      "bulletinID": "FR-08_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : l'enneigement s'est un peu am\u00e9lior\u00e9 en altitude avec les chutes de neige de jeudi avec 20/30 cm envion plus haut que 2500 m, et notamment en Nord Belledonne, un simple saupoudrage vers 2000 m....Sous couches irr\u00e9guli\u00e8res, voire absentes sous 1900/2100 m en nord et 2500 en sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige : regel moyen, vraiment en surface t\u00f4t le matin puis humidification sous les \u00e9claircies. A plus haute altitude, couche de neige froide qui va se densifier rapidement sous l'effet du soleil, un peu plus tardif dans les versants d'altitude \u00e0 l'ombre."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la couche de neige tomb\u00e9e jeudi (5 \u00e0 15 cm selon les secteurs > 2500 m) se stabilise/se tasse assez rapidement sur le massif en journ\u00e9e de vendredi sous les \u00e9claircies. N\u00e9anmoins, le skieur pourrait d\u00e9clencher quelques plaques r\u00e9siduelles plut\u00f4t au-dessus de 2700/2800 m, notamment dans les secteurs nord o\u00f9 la neige se sera moins \"r\u00e9chauff\u00e9e\" et o\u00f9 le vent aura souffl\u00e9 plus ou moins selon les pentes... Plus bas la couche est nettement plus mince et humide et ne pose pas vraiment de probl\u00e8me significatif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : sous l'effet d'un l\u00e9ger redoux et des \u00e9claircies ce vendredi, on peut s'attendre \u00e0 des coul\u00e9es locales voire quelques avalanches moyennes de neige humide dans la neige qui est tomb\u00e9e jeudi, surtout au-dessus de 2500 m et dans les pentes au soleil (nombreuses fin mai !). Quelques accumulations se sont form\u00e9es tr\u00e8s ponctuellement sous le vent de nord, plut\u00f4t \u00e0 proximit\u00e9 des cols de haute montagne..."
      },
      "bulletinID": "FR-12_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : l'enneigement s'est l\u00e9g\u00e8rement am\u00e9lior\u00e9 ce jeudi avec le retour de chutes de neige, avec 5/10 cm  de neige vers 2500 m, localement 15 cm sur le haut du massif. Malgr\u00e9 tout, l'enneigement reste faible pour la saison... Pas de sous couche sous 2100/2300 m en nord et 2500/2800 m en sud, occasionnant des portages parfois assez long en fond de vall\u00e9es. \n\nQualit\u00e9 de la neige : regel moyen de la neige ce vendredi matin, l\u00e9g\u00e8rement cro\u00fbt\u00e9e en surface. Au fil de la journ\u00e9e, la neige s'humidifie en surface sous les \u00e9claircies, seules les faces plein nord raides plus haut que 3000/3200 m conservent un peu de neige froide. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MASSIF SEC, RARES NEVES SOMMITAUX...\n\nIl ne reste plus de neige en Vercors, se limitant d\u00e9sormais \u00e0 quelques n\u00e9v\u00e9s sommitaux...\nNeige humide en journ\u00e9e mais bien dense, stables."
      },
      "bulletinID": "FR-14_2025-05-18T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-18T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Fin de saison neige sur le massif. Vercors de plus en plus vert !\nNe restent que de rare n\u00e9v\u00e9s sommitaux, en versants Nord (gu\u00e8re de regel a priori lundi matin)..."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-18T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-19T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la couche de neige tomb\u00e9e jeudi (5 \u00e0 15 cm selon les secteurs > 2500 m) se stabilise/se tasse assez rapidement sur le massif en journ\u00e9e de vendredi sous les \u00e9claircies. N\u00e9anmoins, le skieur pourrait d\u00e9clencher quelques plaques r\u00e9siduelles plut\u00f4t au-dessus de 2700/2800 m, notamment dans les secteurs nord o\u00f9 la neige se sera moins \"r\u00e9chauff\u00e9e\" et o\u00f9 le vent aura souffl\u00e9 plus ou moins selon les pentes... Plus bas la couche est nettement plus mince et humide et ne pose pas vraiment de probl\u00e8me significatif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : sous l'effet d'un l\u00e9ger redoux et des \u00e9claircies ce vendredi, on peut s'attendre \u00e0 des coul\u00e9es locales voire quelques avalanches moyennes de neige humide dans la neige qui est tomb\u00e9e jeudi, surtout au-dessus de 2500 m et dans les pentes au soleil (nombreuses fin mai !). Quelques accumulations se sont form\u00e9es tr\u00e8s ponctuellement sous le vent de nord, plut\u00f4t \u00e0 proximit\u00e9 des cols de haute montagne..."
      },
      "bulletinID": "FR-15_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : l'enneigement s'est l\u00e9g\u00e8rement am\u00e9lior\u00e9 ce jeudi avec le retour de chutes de neige, avec 5/10 cm  de neige vers 2500 m, localement 15 cm sur le haut du massif (notamment vers la barri\u00e8re de la Meije). Malgr\u00e9 tout, l'enneigement reste faible pour la saison... Pas de sous couche sous 2100/2300 m en nord et 2500/2800 m en sud, occasionnant des portages parfois assez long en fond de vall\u00e9es. \n\nQualit\u00e9 de la neige : regel moyen de la neige ce vendredi matin, l\u00e9g\u00e8rement cro\u00fbt\u00e9e en surface. Au fil de la journ\u00e9e, la neige s'humidifie en surface sous les \u00e9claircies, seules les faces plein nord raides plus haut que 3000/3200 m conservent un peu de neige froide. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE VERS LA SAVOIE DANS LA NEIGE R\u00c9CENTE VENT\u00c9E \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : quelques plaques en place form\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 de la Savoie, lors des chutes de neige vent\u00e9es en seconde partie de nuit de mercredi \u00e0 jeudi. En cours de stabilisation, elles peuvent \u00eatre encore r\u00e9actives, mais n'engendrent que des avalanches de petite taille, voire moyenne. Ailleurs, dans les autres versants ou plus bas, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide en cas d\u2019horaire tardif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \u00e9ventuels d\u00e9parts ponctuels superficiels en pente raide lors d'une averse en journ\u00e9e, plus fr\u00e9quents \u00e0 proximit\u00e9 de la Savoie. Taille petite. "
      },
      "bulletinID": "FR-13_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 61 cm dans le vallon du Chardonnet \u00e0 2455 m, 7 cm au col des Rochilles \u00e0 2440 m. \n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2200 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente en haute altitude sur un manteau neigeux printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE DANS LA NEIGE R\u00c9CENTE VENT\u00c9E\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s\u00a0: quelques plaques en place au dessus de 2800 m, form\u00e9es lors des chutes de neige vent\u00e9es dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. En cours de stabilisation, elles peuvent \u00eatre encore r\u00e9actives, mais n'engendrent que des avalanches de petite taille, voire moyenne. Ailleurs, dans les autres versants ou plus bas, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide en cas d\u2019horaire tardif. \n \nD\u00e9parts spontan\u00e9s\u00a0: d\u00e9parts ponctuels en pente raide lors des chutes. Avalanche de taille petite \u00e0 moyenne. "
      },
      "bulletinID": "FR-16_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-16"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 194 cm \u00e0 la niv\u00f4se des \u00c9crins \u00e0 2970 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2000/2100 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : Regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente en haute altitude sur un manteau neigeux g\u00e9n\u00e9ralement printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU PRINTANIER EXCEPT\u00c9 EN NORD DE HAUTE ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s\u00a0: rares plaques en formation dans les versants nord au dessus de 2800 m, jusqu'\u00e0 vendredi matin sous l'action d'un fort vent de nord. En cours de stabilisation, elles peuvent \u00eatre encore r\u00e9actives, mais n'engendrent que des avalanches de petite taille. Ailleurs, dans les autres versants ou plus bas, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s\u00a0: \u00e9ventuels d\u00e9parts ponctuels superficiels en pente raide lors d'une averse en journ\u00e9e dans le Haut Guil. Taille petite."
      },
      "bulletinID": "FR-17_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-17"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 18 cm en versant nord de l'Izoard \u00e0 2280 m, 58 cm \u00e0 la Niv\u00f4se du col Agnel \u00e0 2630 m, 86 cm au-dessus de St-V\u00e9ran \u00e0 2730 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2200 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : Regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente en haute altitude sur un manteau neigeux g\u00e9n\u00e9ralement printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU PRINTANIER\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : vers les plus hauts sommets, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide en cas d\u2019horaire tardif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables"
      },
      "bulletinID": "FR-18_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-18"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison.  \n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2200 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente en haute altitude sur un manteau neigeux printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE DANS LA NEIGE R\u00c9CENTE VENT\u00c9E\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s\u00a0: quelques plaques en place au dessus de 2800 m, form\u00e9es lors des chutes de neige vent\u00e9es dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. En cours de stabilisation, elles peuvent \u00eatre encore r\u00e9actives, mais n'engendrent que des avalanches de petite taille, voire moyenne. Ailleurs, dans les autres versants ou plus bas, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide en cas d\u2019horaire tardif. \n \nD\u00e9parts spontan\u00e9s\u00a0: d\u00e9parts ponctuels en pente raide lors des chutes. Avalanche de taille petite \u00e0 moyenne. "
      },
      "bulletinID": "FR-19_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 113 cm au-dessus de Prapic \u00e0 2480 m,  10 cm \u00e0 la Niv\u00f4se d'Orci\u00e8res \u00e0 2280 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2100 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : Regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente en haute altitude sur un manteau neigeux g\u00e9n\u00e9ralement printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU PRINTANIER\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : vers les plus hauts sommets, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide en cas d\u2019horaire tardif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :peu probables."
      },
      "bulletinID": "FR-20_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-20"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 45 cm \u00e0 la niv\u00f4se du Parpaillon \u00e0 2550 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2200 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente tomb\u00e9e sous averses en haute altitude sur un manteau neigeux printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU PRINTANIER EXCEPT\u00c9 EN NORD EN HAUTE UBAYE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s\u00a0: rares plaques en formation dans les versants nord au dessus de 2800 m, jusqu'\u00e0 vendredi matin sous l'action d'un fort vent de nord. En cours de stabilisation, elles peuvent \u00eatre encore r\u00e9actives, mais n'engendrent que des avalanches de petite taille. Ailleurs, dans les autres versants ou plus bas, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s\u00a0: \u00e9ventuels d\u00e9parts ponctuels superficiels en pente raide lors d'une averse en Haute Ubaye. Taille petite."
      },
      "bulletinID": "FR-21_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-21"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 20 cm \u00e0 la niv\u00f4se de Restefond \u00e0 2550 m\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2300 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : Regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente tomb\u00e9e sous averses en haute altitude sur un manteau neigeux printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU PRINTANIER\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : vers les plus hauts sommets, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide en cas d\u2019horaire tardif. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \u00e9ventuels d\u00e9parts ponctuels superficiels en pente raide lors d'une averse. Taille petite."
      },
      "bulletinID": "FR-22_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-22"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour la saison.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2300 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente tomb\u00e9e sous averses en haute altitude sur un manteau neigeux printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU PRINTANIER EXCEPT\u00c9 EN NORD EN SECTEUR FRONTALIER\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : rares plaques en formation dans les versants nord au dessus de 2800 m, jusqu'\u00e0 vendredi matin sous l'action d'un fort vent de nord. En cours de stabilisation, elles peuvent \u00eatre encore r\u00e9actives, mais n'engendrent que des avalanches de petite taille. Ailleurs, dans les autres versants ou plus bas, un skieur en pente raide peut favoriser un petit d\u00e9part en neige humide.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \u00e9ventuels d\u00e9parts ponctuels superficiels en pente raide lors d'une averse. Taille petite."
      },
      "bulletinID": "FR-23_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-23"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour une mi-mai.  \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 44 cm \u00e0 la niv\u00f4se de Millefonts \u00e0 2430 m\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2300 m en versant nord.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : regel limit\u00e9. Un peu de neige r\u00e9cente tomb\u00e9e sous averses en haute altitude sur un manteau neigeux printanier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Massif d\u00e9neig\u00e9.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : pas de neige, risque improbable.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas de neige, risque improbable."
      },
      "bulletinID": "FR-64_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-64"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Massif d\u00e9neig\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares petites plaques en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Quelques plaques au petit matin au-dessus de 2300m,  la plupart du temps trop fines pour engendrer une avalanche, vite humidifi\u00e9es par les \u00e9claircies dans les expositions ensoleill\u00e9es. On peut les trouver loin des cr\u00eates, form\u00e9es par un vent fort. Ce risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des accumulations de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9es. \nLe passage d'un skieur dans la neige humidifi\u00e9e par les \u00e9claircies peut favoriser un d\u00e9part ponctuel de petite taille (boulettes, petits escargots). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 globalement faible, avec un peu de neige fra\u00eeche sur une sous-couche durcie par le refroidissement. Principalement dans les versants ensoleill\u00e9s, petits d\u00e9parts ponctuels de neige fra\u00eeche s'humidifiant, plus rarement moyennes avec un d\u00e9part lin\u00e9aire depuis une zone d'accumulation sous le vent.\n\nAutres : ponts de neige restant fragiles sous 2500 m sur les torrents et pr\u00e8s des rochers. Corniches encore pr\u00e9sentes et fragilis\u00e9es ces derniers jours."
      },
      "bulletinID": "FR-65_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-65"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Langues de neige \u00e0 partir de 2000 m, plus continu \u00e0 partir de 2200 m en versants nord, puis couche plus homog\u00e8ne et plus \u00e9paisse au-dessus. \u00c0 partir de 2400 m en versants sud. Au-dessus de 2500 m, et surtout en secteurs frontaliers, enneigement encore cons\u00e9quent d\u00e9passant souvent 1.5 \u00e0 2m en pentes nord. Faible apport de neige au-dessus de 2200 m ce jeudi.\nQualit\u00e9 de la neige : Quelques centim\u00e8tres de neige fra\u00eeche s'humidifiant en matin\u00e9e, reposant sur un fond durci par le rafra\u00eechissement."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares petites plaques en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Quelques plaques au petit matin au-dessus de 2300m,  la plupart du temps trop fines pour engendrer une avalanche, vite humidifi\u00e9es par les \u00e9claircies dans les expositions ensoleill\u00e9es. On peut les trouver loin des cr\u00eates, form\u00e9es par un vent fort. Ce risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des accumulations de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9es. \nLe passage d'un skieur dans la neige humidifi\u00e9e par les \u00e9claircies peut favoriser un d\u00e9part ponctuel de petite taille (boulettes, petits escargots). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 globalement faible, avec un peu de neige fra\u00eeche sur une sous-couche durcie par le refroidissement. Principalement dans les versants ensoleill\u00e9s, petits d\u00e9parts ponctuels de neige fra\u00eeche s'humidifiant, plus rarement moyennes avec un d\u00e9part lin\u00e9aire depuis une zone d'accumulation sous le vent.\n\nAutres : ponts de neige restant fragiles sous 2500 m sur les torrents et pr\u00e8s des rochers. Corniches encore pr\u00e9sentes et fragilis\u00e9es ces derniers jours."
      },
      "bulletinID": "FR-66_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-66"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Langues de neige \u00e0 partir de 2000 m, plus continu \u00e0 partir de 2200 m en versants nord, puis couche plus homog\u00e8ne et plus \u00e9paisse au-dessus. \u00c0 partir de 2400 m en versants sud. Au-dessus de 2500 m, et surtout en secteurs frontaliers, enneigement encore cons\u00e9quent d\u00e9passant souvent 1.5 \u00e0 2m en pentes nord. Faible apport de neige au-dessus de 2200 m ce jeudi.\nQualit\u00e9 de la neige : Quelques centim\u00e8tres de neige fra\u00eeche s'humidifiant en matin\u00e9e, reposant sur un fond durci par le rafra\u00eechissement."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares petites plaques en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Quelques plaques au petit matin au-dessus de 2300m,  la plupart du temps trop fines pour engendrer une avalanche, vite humidifi\u00e9es par les \u00e9claircies dans les expositions ensoleill\u00e9es. On peut les trouver loin des cr\u00eates, form\u00e9es par un vent fort. Ce risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des accumulations de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9es. \nLe passage d'un skieur dans la neige humidifi\u00e9e par les \u00e9claircies peut favoriser un d\u00e9part ponctuel de petite taille (boulettes, petits escargots). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 globalement faible, avec un peu de neige fra\u00eeche sur une sous-couche durcie par le refroidissement. Principalement dans les versants ensoleill\u00e9s, petits d\u00e9parts ponctuels de neige fra\u00eeche s'humidifiant, plus rarement moyennes avec un d\u00e9part lin\u00e9aire depuis une zone d'accumulation sous le vent.\n\nAutres : ponts de neige restant fragiles sous 2500 m sur les torrents et pr\u00e8s des rochers. Corniches encore pr\u00e9sentes et fragilis\u00e9es ces derniers jours."
      },
      "bulletinID": "FR-67_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-67"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Langues de neige \u00e0 partir de 2000 m, plus continu \u00e0 partir de 2200 m en versants nord, puis couche plus homog\u00e8ne et plus \u00e9paisse au-dessus. \u00c0 partir de 2400 m en versants sud. Au-dessus de 2500 m, et surtout en secteurs frontaliers, enneigement encore cons\u00e9quent d\u00e9passant souvent 1.5 \u00e0 2m en pentes nord. Faible apport de neige au-dessus de 2200 m ce jeudi.\nQualit\u00e9 de la neige : Quelques centim\u00e8tres de neige fra\u00eeche s'humidifiant en matin\u00e9e, reposant sur un fond durci par le rafra\u00eechissement."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares petites plaques en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Quelques plaques au petit matin au-dessus de 2300m,  la plupart du temps trop fines pour engendrer une avalanche, vite humidifi\u00e9es par les \u00e9claircies dans les expositions ensoleill\u00e9es. On peut les trouver loin des cr\u00eates, form\u00e9es par un vent fort. Ce risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des accumulations de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9es. \nLe passage d'un skieur dans la neige humidifi\u00e9e par les \u00e9claircies peut favoriser un d\u00e9part ponctuel de petite taille (boulettes, petits escargots). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 globalement faible, avec un peu de neige fra\u00eeche sur une sous-couche durcie par le refroidissement. Principalement dans les versants ensoleill\u00e9s, petits d\u00e9parts ponctuels de neige fra\u00eeche s'humidifiant, plus rarement moyennes avec un d\u00e9part lin\u00e9aire depuis une zone d'accumulation sous le vent.\n\nAutres : ponts de neige restant fragiles sous 2500 m sur les torrents et pr\u00e8s des rochers. Corniches encore pr\u00e9sentes et fragilis\u00e9es ces derniers jours."
      },
      "bulletinID": "FR-68_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-68"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Langues de neige \u00e0 partir de 2000 m, plus continu \u00e0 partir de 2200 m en versants nord, puis couche plus homog\u00e8ne et plus \u00e9paisse au-dessus. \u00c0 partir de 2400 m en versants sud. Au-dessus de 2500 m, et surtout en secteurs frontaliers, enneigement encore cons\u00e9quent d\u00e9passant souvent 1.5 \u00e0 2m en pentes nord. Faible apport de neige au-dessus de 2200 m ce jeudi.\nQualit\u00e9 de la neige : Quelques centim\u00e8tres de neige fra\u00eeche s'humidifiant en matin\u00e9e, reposant sur un fond durci par le rafra\u00eechissement."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Conditions printani\u00e8res\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Quelques coul\u00e9es dans les pentes tr\u00e8s raides au-del\u00e0 de 2500 m, (boulettes, avalanche de petite taille), mobilisant les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente tomb\u00e9s les 48 derni\u00e8res heures.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probable. \nPr\u00e9sence \u00e9ventuelle de plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses au-dessus de 2400/2500 m form\u00e9es pr\u00e8s des sommets avec le vent de nord.\nLes cumuls de neige fra\u00eeche rapport\u00e9s et attendus semblent toutefois insuffisants pour que ces accumulations constituent un r\u00e9el danger pour un \u00e9ventuel skieur. \nCe risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des \u00e9paisseurs de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9s. \n\nAutres : Les corniches et ponts de neige sont fragiles."
      },
      "bulletinID": "FR-69_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-69"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit coup de frais. \n\nLimite d\u2019enneigement skiable\u00a0: \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe au mieux vers 2200 m en nord dans quelques combes les plus ombrag\u00e9es o\u00f9 subsistent d'anciennes accumulations, et plut\u00f4t 2500 m en sud. \nDe belles quantit\u00e9s de neige sont encore pr\u00e9sentes en haute montagne au-del\u00e0 de 2400/2500 m qui r\u00e9sistent encore bien aux belles journ\u00e9es ensoleill\u00e9es des derniers jours. \n\nQualit\u00e9 de la neige \nOn devrait retrouver un petit saupoudrage au lever du jour au-del\u00e0 de 2200/2300 m,  jusqu'\u00e0 5/10 cm de neige r\u00e9cente par endroits tomb\u00e9s la veille sur le haut relief. \nTemps toujours maussade avec quelques averses de neige attendues dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 2100/2200 m.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Conditions printani\u00e8res\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Quelques coul\u00e9es dans les pentes tr\u00e8s raides au-del\u00e0 de 2500 m, (boulettes, avalanche de petite taille), mobilisant les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente tomb\u00e9s les 48 derni\u00e8res heures.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probable. \nPr\u00e9sence \u00e9ventuelle de plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses au-dessus de 2400/2500 m form\u00e9es pr\u00e8s des sommets avec le vent de nord.\nLes cumuls de neige fra\u00eeche rapport\u00e9s et attendus semblent toutefois insuffisants pour que ces accumulations constituent un r\u00e9el danger pour un \u00e9ventuel skieur. \nCe risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des \u00e9paisseurs de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9s. \n\nAutres : Les corniches et ponts de neige sont fragiles."
      },
      "bulletinID": "FR-70_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-70"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit coup de frais. \n\nLimite d\u2019enneigement skiable\u00a0: \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe au mieux vers 2200 m en nord dans quelques combes les plus ombrag\u00e9es o\u00f9 subsistent d'anciennes accumulations, et plut\u00f4t 2500 m en sud. \nDe belles quantit\u00e9s de neige sont encore pr\u00e9sentes en haute montagne au-del\u00e0 de 2400/2500 m qui r\u00e9sistent encore bien aux belles journ\u00e9es ensoleill\u00e9es des derniers jours. \n\nQualit\u00e9 de la neige \nOn devrait retrouver un petit saupoudrage au lever du jour au-del\u00e0 de 2200/2300 m,  jusqu'\u00e0 5/10 cm de neige r\u00e9cente par endroits tomb\u00e9s la veille sur le haut relief. \nTemps toujours maussade avec quelques averses de neige attendues dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 2100/2200 m.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Conditions printani\u00e8res\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Quelques coul\u00e9es dans les pentes tr\u00e8s raides au-del\u00e0 de 2500 m, (boulettes, avalanche de petite taille), mobilisant les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente tomb\u00e9s les 48 derni\u00e8res heures.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probable. \nPr\u00e9sence \u00e9ventuelle de plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses au-dessus de 2400/2500 m form\u00e9es pr\u00e8s des sommets avec le vent de nord.\nLes cumuls de neige fra\u00eeche rapport\u00e9s et attendus semblent toutefois insuffisants pour que ces accumulations constituent un r\u00e9el danger pour un \u00e9ventuel skieur. \nCe risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des \u00e9paisseurs de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9s. \n\nAutres : Les corniches et ponts de neige sont fragiles."
      },
      "bulletinID": "FR-72_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-72"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit coup de frais. \n\nLimite d\u2019enneigement skiable\u00a0: \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe au mieux vers 2200 m en nord dans quelques combes les plus ombrag\u00e9es o\u00f9 subsistent d'anciennes accumulations, et plut\u00f4t 2500 m en sud. \nDe belles quantit\u00e9s de neige sont encore pr\u00e9sentes en haute montagne au-del\u00e0 de 2400/2500 m qui r\u00e9sistent encore bien aux belles journ\u00e9es ensoleill\u00e9es des derniers jours. \n\nQualit\u00e9 de la neige \nOn devrait retrouver un petit saupoudrage au lever du jour au-del\u00e0 de 2200/2300 m,  jusqu'\u00e0 5/10 cm de neige r\u00e9cente par endroits tomb\u00e9s la veille sur le haut relief. \nTemps toujours maussade avec quelques averses de neige attendues dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 2100/2200 m.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Conditions printani\u00e8res\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Quelques coul\u00e9es dans les pentes tr\u00e8s raides au-del\u00e0 de 2500 m, (boulettes, avalanche de petite taille), mobilisant les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente tomb\u00e9s les 48 derni\u00e8res heures.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probable. \nPr\u00e9sence \u00e9ventuelle de plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses au-dessus de 2400/2500 m form\u00e9es pr\u00e8s des sommets avec le vent de nord.\nLes cumuls de neige fra\u00eeche rapport\u00e9s et attendus semblent toutefois insuffisants pour que ces accumulations constituent un r\u00e9el danger pour un \u00e9ventuel skieur. \nCe risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des \u00e9paisseurs de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9s. \n\nAutres : Les corniches et ponts de neige sont fragiles."
      },
      "bulletinID": "FR-71_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-71"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit coup de frais. \n\nLimite d\u2019enneigement skiable\u00a0: \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe au mieux vers 2200 m en nord dans quelques combes les plus ombrag\u00e9es o\u00f9 subsistent d'anciennes accumulations, et plut\u00f4t 2500 m en sud.  De belles quantit\u00e9s de neige sont encore pr\u00e9sentes en haute montagne au-del\u00e0 de 2400/2500 m qui r\u00e9sistent encore bien aux belles journ\u00e9es ensoleill\u00e9es des derniers jours. \n\nQualit\u00e9 de la neige \nOn devrait retrouver un petit saupoudrage au lever du jour au-del\u00e0 de 2200/2300 m,  jusqu'\u00e0 5/10 cm de neige r\u00e9cente par endroits tomb\u00e9s la veille sur le haut relief le plus proche de l'Ari\u00e8ge. Temps toujours maussade avec quelques averses de neige attendues dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 2100/2200 m.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Conditions printani\u00e8res\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Quelques coul\u00e9es dans les pentes tr\u00e8s raides au-del\u00e0 de 2500 m, (boulettes, avalanche de petite taille), mobilisant les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente tomb\u00e9s les 48 derni\u00e8res heures.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probable. \nPr\u00e9sence \u00e9ventuelle de plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses au-dessus de 2400/2500 m form\u00e9es pr\u00e8s des sommets les plus proches de l'Ari\u00e8ge avec le vent de nord.\nLes cumuls de neige fra\u00eeche rapport\u00e9s et attendus semblent toutefois insuffisants pour que ces accumulations constituent un r\u00e9el danger pour un \u00e9ventuel skieur. \nCe risque est \u00e0 reconsid\u00e9rer \u00e0 la hausse si des \u00e9paisseurs de neige fra\u00eeche de 15/20 cm sont observ\u00e9s. \n\nAutres : Les corniches et ponts de neige sont fragiles."
      },
      "bulletinID": "FR-73_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-73"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Petit coup de frais. \n\nLimite d\u2019enneigement skiable\u00a0: \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe au mieux vers 2200 m en nord dans quelques combes les plus ombrag\u00e9es o\u00f9 subsistent d'anciennes accumulations, et plut\u00f4t 2500 m en sud. \nDe belles quantit\u00e9s de neige sont encore pr\u00e9sentes en haute montagne au-del\u00e0 de 2400/2500 m qui r\u00e9sistent encore bien aux belles journ\u00e9es ensoleill\u00e9es des derniers jours. \n\nQualit\u00e9 de la neige \nOn devrait retrouver un petit saupoudrage au lever du jour au-del\u00e0 de 2200/2300 m,  jusqu'\u00e0 5/10 cm de neige r\u00e9cente par endroits tomb\u00e9s la veille sur le haut relief. \nTemps toujours maussade avec quelques averses de neige attendues dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 2100/2200 m.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau printanier\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Peu d'activit\u00e9 attendue hormis sur les secteurs les plus hauts sommets du massif o\u00f9 quelques coul\u00e9es mobilisant les quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente tomb\u00e9s ces derni\u00e8res 48 heures sont possibles au-del\u00e0 de 2500 m. \nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Une avalanche superficielle de neige gorg\u00e9e d'eau est possible dans les pentes raides au passage d'un skieur.\n\n"
      },
      "bulletinID": "FR-74_2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-74"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Manteau printanier\n\nLimite d\u2019enneigement skiable\u00a0: \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe au mieux vers 2400 m en versants nord dans quelques combes les plus ombrag\u00e9es o\u00f9 subsistent d'anciennes accumulations, et plut\u00f4t 2500/2600 m en sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige :\nNeige de printemps. Petit saupoudrage dans la nuit sur les sommets s'humidifiant rapidement l'apr\u00e8s-midi. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-22T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-23T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares coul\u00e9es de neige humide peuvent se produire dans les pentes raides.\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probables. \n"
      },
      "bulletinID": "FR-40_2025-05-19T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-19T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-40"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : L'enneigement est compos\u00e9 de plaques ou langues de neige. Les combes et couloirs en versants Nord sont encore bien garnis. La neige est absente en moyenne montagne, les cr\u00eates et sommets sont souvent d\u00e9garnis. \u00c0 la Maniccia, \u00e0 2350 m dans le massif du Rotondo, on rel\u00e8ve 1m61 de hauteur totale de neige.\nEnneigement skiable : Les limites skiables varient g\u00e9n\u00e9ralement de 2000 m en Nord \u00e0 2200 m en Sud.\nQualit\u00e9 de la neige : Le manteau neigeux est bien tass\u00e9. De rares plaques de glace peuvent subsister par endroits."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-19T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-20T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares coul\u00e9es de neige humide peuvent se produire dans les pentes raides.\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-41_2025-05-19T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-19T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-41"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : L'enneigement est compos\u00e9 de plaques ou langues de neige. Les combes et couloirs en versants Nord sont encore bien garnis. La neige est absente en moyenne montagne, les cr\u00eates et sommets sont souvent d\u00e9garnis.\nEnneigement skiable : Les limites skiables varient g\u00e9n\u00e9ralement de 2000 m en Nord \u00e0 2200 m en Sud.\nQualit\u00e9 de la neige : Le manteau neigeux est bien tass\u00e9. De rares plaques de glace peuvent subsister par endroits."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-19T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-20T18:00:00+02:00"
      }
    }
  ]
}