{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<i>Korrigerad lavinprognos torsdag klockan 08:30:</i><div><div><b>Drevsn\u00f6flak har lagts till som lavinproblem p\u00e5 grund av starkare vindar \u00e4n f\u00f6rv\u00e4ntat. Lavinfaran h\u00f6js dock inte och \u00e4r fortsatt <i>Liten</i>.</b></div><div><br></div><div>Fortsatta stabila f\u00f6rh\u00e5llanden, \u00e4ven om friskare vindar kan leda till bildandet av ett drevsn\u00f6flak senare under torsdagen. Terr\u00e4ng som i s\u00e5 fall p\u00e5verkas \u00e4r branta l\u00e4sluttningar p\u00e5 h\u00f6gre h\u00f6jd, som har flacka omr\u00e5den ovanf\u00f6r d\u00e4r vinden kan f\u00e5nga upp l\u00f6s sn\u00f6. T\u00e4nk p\u00e5 att s\u00e5 h\u00e4r \u00e5rs p\u00e5verkar solens str\u00e5lar sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4ven om det \u00e4r mulet, s\u00e5 var uppm\u00e4rksam i branter n\u00e4ra klippor, stenar och barmark.</div></div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6 p\u00e5 ing\u00e5ng i nordv\u00e4nda branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13056",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-25T08:30:00",
        "endTime": "2024-04-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fr\u00e4mst p\u00e5 h\u00f6gre h\u00f6jd flyttar den sydliga vinden sn\u00f6 till vindskyddade branter. Drevsn\u00f6flaket \u00e4r tydligt k\u00e4nsligt och vi har sett att det har orsakat laviner. Farlig terr\u00e4ng \u00e4r branta sluttningar som ligger i l\u00e4, d\u00e4r drevsn\u00f6n l\u00e4tt kan ansamlas. De tjockaste flaken bildas p\u00e5 platser med flacka omr\u00e5den ovanf\u00f6r, d\u00e4r vinden kan f\u00e5nga upp l\u00f6s ytsn\u00f6. I branter n\u00e4ra klippor kan sn\u00f6n v\u00e4rmas upp av solen.",
        "highlights": "K\u00e4nslig drevsn\u00f6 p\u00e5 det \u00f6vre kalfj\u00e4llet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13050",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-24T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Tidigare sn\u00f6fall och bl\u00e5st har skapat flak med drevsn\u00f6. De lavinfarliga platserna \u00e4r f\u00e5 och eventuella laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5. Vi r\u00e5der till normal f\u00f6rsiktighet i brant terr\u00e4ng. Men h\u00e5ll extra koll om det finns objekt i fallinjen som kan skada dig \u00e4ven i en liten lavin. Tr\u00e4d, sten, klippor och stup \u00e4r alla terr\u00e4ngf\u00e4llor att se upp med.</div><div></div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6 p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13053",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-24T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Tidigare sn\u00f6fall och bl\u00e5st har skapat svaga flak med drevsn\u00f6. De lavinfarliga platserna \u00e4r f\u00e5 och eventuella laviner bed\u00f6ms bli relativt sm\u00e5. Vi r\u00e5der till normal f\u00f6rsiktighet i brant terr\u00e4ng. Titta p\u00e5 sn\u00f6n d\u00e4r du \u00e5ker, sprickor eller flakbildning i sn\u00f6n kan vara en varning. Kom ih\u00e5g att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan vara farliga om det finns stup, stenar eller tr\u00e4d nedanf\u00f6r.</div><div></div>",
        "highlights": "Svaga drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13054",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-24T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-25T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r generellt stabil och vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss inte n\u00e5gon lavinaktivitet. Kommande mulna v\u00e4der och l\u00e4tta sn\u00f6fall bed\u00f6ms inte vara tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att p\u00e5verka lavinfaran. Vi r\u00e5der till normal f\u00f6rsiktighet i eller i n\u00e4rheten av brant terr\u00e4ng.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r laviner"
      },
      "bulletinID": "SE-09-13052",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-24T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-24T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-25T18:00:00"
      }
    }
  ]
}