[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana va acumular de 5 a 10 cm de neu nova. S'ha observat una mica de transport de la neu en cims i carenes elevades i en circular amb els esqu\u00eds s'han vist alguns indicis de neu ventada, en forma de trencament de fissures en el mantell m\u00e9s superficial.\nAmb la nevada i el vent de l'oest i nord-oest previstos per dimarts es formaran noves plaques de vent, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sobretot sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives i podran trencar f\u00e0cilment en passar-hi pel damunt i generar allaus que podran assolir una mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Localment, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, podran assolir mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona.\nLes plaques noves i les antigues romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes, sobretot a obagues elevades.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.800 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s discontinu. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 marcat per la pres\u00e8ncia de plaques de vent, que es mantindran reactives. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11290, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11310, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de  de 2.200 m,\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana ha emblanquinat el paisatge per\u00f2 no ha comportat problemes en l'estabilitat del mantell. Amb la nevada (feble) i el vent de l'oest i nord-oest previstos per dimarts es formaran noves plaques de vent, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sobretot sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives podran trencar f\u00e0cilment en passar-hi pel damunt i generar allaus que podran assolir una mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. \n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques de vent (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11309, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de  de 2.200 m,\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana ha emblanquinat el paisatge per\u00f2 no ha comportat problemes en l'estabilitat del mantell. Amb la nevada (feble) i el vent de l'oest i nord-oest previstos per dimarts es formaran noves plaques de vent, sobretot en orientacions est. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sobretot sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives podran trencar f\u00e0cilment en passar-hi pel damunt i generar allaus que podran assolir una mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. \n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques de vent (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11308, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana s'ha humitejat i en superf\u00edcie apareix una crosta superficial. A les capes internes del mantell trobem part\u00edcules facetades per\u00f2 es mantenen latents, sota crostes gruixudes. No s'observen indicis de la formaci\u00f3 de plaques en circular pel terreny. Amb la nevada feble i el vent previstos per dimarts es podr\u00e0 formar alguna placa petita de vent, sobretot en orientacions est, al l\u00edmit nord amb Andorra, sota colls i carenes. Les plaques formades seran reactives i podran trencar en passar-hi pel damunt i generar allaus que podran assolir una mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. \n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques de vent (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11311, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha emblanquinat el paisatge, amb una neu que s'ha humitejat r\u00e0pidament. No s'esperen problemes per allaus i la situaci\u00f3 \u00e9s favorable. Nom\u00e9s en vessants for\u00e7a inclinats, com ara les canals del Cad\u00ed, podran caure algunes boles o alguna purga de neu recent humida.", "text_distribucio": "Les nevades de dissabte passat han enfarinat el paisatge per\u00f2, malgrat tot, els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": " No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell, malgrat alguns x\u00e0fecs previstos. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11306, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada va caure, en gran part, sobre terreny no innivat i part d'aquesta neu nova ja ha anat desapareixent. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus \u00e9s favorable i, malgrat els x\u00e0fecs previstos per dimarts, no s'esperen problemes per allaus a causa del poc gruix i la seva manca de continuitat.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han format mantell nou all\u00e0 on no hi era present, per\u00f2 els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell, malgrat alguns x\u00e0fecs previstos. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11307, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La nevada del cap de setmana va caure, en gran part, sobre terreny no innivat. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus \u00e9s favorable a causa del poc gruix del mantell i la seva manca de continuitat.\nAmb la nevada feble i el vent previstos per dimarts es podr\u00e0 formar alguna placa petita de vent, molt local, sobretot en orientacions est, sota colls i carenes.", "text_distribucio": "Les nevades de dissabte passat van formar mantell nou all\u00e0 on no hi era present, per\u00f2 els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per va l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell, malgrat els x\u00e0fecs previstos. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11305, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]