[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana acumul\u00f3 de 5 a 10 cm de nieve nueva. Se ha observado algo de transporte de la nieve en cimas y crestas elevadas y al circular con los esqu\u00eds se han visto algunos indicios de nieve venteada, en forma de rotura de fisuras en el manto m\u00e1s superficial. Con la nevada y el viento del oeste y noroeste previstos para el martes se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, sobre todo bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse f\u00e1cilmente al pasar por encima y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar un tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Localmente, donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n, podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Las placas nuevas y las antiguas permanecen sobre un manto de nieve vieja donde encontramos capas d\u00e9biles de facetas, sobre todo en umbr\u00edas elevadas.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 1.800 m, en umbr\u00edas. A sur el manto es m\u00e1s discontinuo. Los grosores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto seguir\u00e1 marcado por la presencia de placas de viento, que se mantendr\u00e1n reactivas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11290, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11310, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de de 2.200 m,\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana ha encalado el paisaje pero no ha comportado problemas en la estabilidad del manto. Con la nevada (d\u00e9bil) y el viento del oeste y noroeste previstos para el martes se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, sobre todo bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas podr\u00e1n romperse f\u00e1cilmente al pasar por encima y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar un tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. \n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas de viento (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11309, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de de 2.200 m,\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana ha encalado el paisaje pero no ha comportado problemas en la estabilidad del manto. Con la nevada (d\u00e9bil) y el viento del oeste y noroeste previstos para el martes se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo en orientaciones este. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, sobre todo bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas podr\u00e1n romperse f\u00e1cilmente al pasar por encima y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar un tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. \n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas de viento (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11308, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana se ha humedecido y en superficie aparece una costra superficial. En las capas internas del manto encontramos part\u00edculas facetadas pero se mantienen latentes, bajo costras gruesas. No se observan indicios de la formaci\u00f3n de placas al circular por el terreno. Con la nevada d\u00e9bil y el viento previstos para el martes se podr\u00e1 formar alguna placa peque\u00f1a de viento, sobre todo en orientaciones este, en el l\u00edmite norte con Andorra, bajo collados y cordales. Las placas formadas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romper al pasar por encima y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar un tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. \n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas de viento (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11311, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha blanqueado el paisaje, con una nieve que se ha humedecido r\u00e1pidamente. No se esperan problemas por aludes y la situaci\u00f3n es favorable. S\u00f3lo en vertientes bastante inclinadas, como en las canales del Cad\u00ed, podr\u00e1n caer algunas bolas o alguna purga de nieve reciente h\u00fameda.", "text_distribucio": "Las nevadas del pasado s\u00e1bado han enharinado el paisaje pero, sin embargo, los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": " No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto, a pesar de algunos chubascos previstos. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11306, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada cay\u00f3, en gran parte, sobre terreno no innivado y parte de esta nueva nieve ya ha ido desapareciendo. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes es favorable y, a pesar de los chubascos previstos para el martes, no se esperan problemas por aludes debido al poco grosor y su falta de continuidad.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han formado manto nuevo donde no estaba presente, pero los espesores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto, a pesar de algunos chubascos previstos. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11307, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-24", "datavalidesabutlleti": "2025-02-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La nevada del fin de semana cay\u00f3, en gran medida, sobre terreno no innivado. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes es favorable debido al poco grosor del manto y su falta de continuidad. Con la nevada d\u00e9bil y el viento previstos el martes se podr\u00e1 formar alguna placa peque\u00f1a de viento, muy local, sobre todo en orientaciones este, bajo collados y cordales.", "text_distribucio": "Las nevadas del pasado s\u00e1bado formaron manto nuevo all\u00ed donde no estaba presente, pero los espesores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales por vano en la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto, pese a los chubascos previstos. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11305, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]