{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu. \r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je ho v\u0161ak ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nSt\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed teplot, p\u0159isp\u00edv\u00e1 ke stabilizaci sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3919",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T07:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T07:27:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T07:27:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nPo oteplen\u00ed se b\u011bhem noci ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Pod krustou je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1, sklesaj\u00edc\u00ed nadmo\u0159skou v\u00fd\u0161kou je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka a\u017e mokr\u00e1. \r\nB\u011bhem dne se budou teploty na h\u0159ebenech pohybovat okolo 0\u00b0 C. \r\nPod 1300 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3918",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T07:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T07:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T07:19:00+01:00"
      }
    }
  ]
}