{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Las \u00faltimas nevadas, d\u00e9biles y acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste han formado nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden haber quedado ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas. En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o generalmente peque\u00f1o. Por otro lado, durante la segunda mitad del d\u00eda y en laderas con la suficiente inclinaci\u00f3n, tampoco se descartan purgas de nieve reciente de tama\u00f1o peque\u00f1o. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-02-27 16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 horas no se han registrado precipitaciones. Las heladas han sido generalizadas, intensas y localmente persistentes en cotas altas; -7.3\u00baC de m\u00ednima en La Raca a 2276 m con m\u00e1xima de -1.4\u00baC, -7.5\u00baC en Bachima\u00f1a a 2190 m con m\u00e1xima de 1.0\u00baC, y -4.5\u00baC en Cerler Cogulla a 2374 m con m\u00e1xima de 2.7\u00baC. El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables. El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. En la superficie del manto predomina la nieve vieja seca y blanda (sin costra, no venteada). No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T16:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Poco nuboso con nubes altas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles por la tarde, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin apenas cambios. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo del nordeste. Pirineo aragon\u00e9s: Poco nuboso con nubes altas y bancos de nubes bajas a primeras horas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda, principalmente en la divisoria con Francia, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero descenso de las m\u00ednimas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1800 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3300 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Las \u00faltimas nevadas, d\u00e9biles y acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste han formado nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden haber quedado ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas. En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o generalmente peque\u00f1o. Por otro lado, durante la segunda mitad del d\u00eda y en laderas con la suficiente inclinaci\u00f3n, tampoco se descartan purgas de nieve reciente de tama\u00f1o peque\u00f1o. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-02-27 16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 horas no se han registrado precipitaciones. Las heladas han sido generalizadas, intensas y localmente persistentes en cotas altas; -7.3\u00baC de m\u00ednima en La Raca a 2276 m con m\u00e1xima de -1.4\u00baC, -7.5\u00baC en Bachima\u00f1a a 2190 m con m\u00e1xima de 1.0\u00baC, y -4.5\u00baC en Cerler Cogulla a 2374 m con m\u00e1xima de 2.7\u00baC. El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables. El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. En la superficie del manto predomina la nieve vieja seca y blanda (sin costra, no venteada). No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T16:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Poco nuboso con nubes altas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles por la tarde, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin apenas cambios. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo del nordeste. Pirineo aragon\u00e9s: Poco nuboso con nubes altas y bancos de nubes bajas a primeras horas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda, principalmente en la divisoria con Francia, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero descenso de las m\u00ednimas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1800 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3300 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Las \u00faltimas nevadas, d\u00e9biles y acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste han formado nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden haber quedado ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas. En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o generalmente peque\u00f1o. Por otro lado, durante la segunda mitad del d\u00eda y en laderas con la suficiente inclinaci\u00f3n, tampoco se descartan purgas de nieve reciente de tama\u00f1o peque\u00f1o. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-02-27 16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 horas no se han registrado precipitaciones. Las heladas han sido generalizadas, intensas y localmente persistentes en cotas altas; -7.3\u00baC de m\u00ednima en La Raca a 2276 m con m\u00e1xima de -1.4\u00baC, -7.5\u00baC en Bachima\u00f1a a 2190 m con m\u00e1xima de 1.0\u00baC, y -4.5\u00baC en Cerler Cogulla a 2374 m con m\u00e1xima de 2.7\u00baC. El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables. El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. En la superficie del manto predomina la nieve vieja seca y blanda (sin costra, no venteada). No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T16:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Poco nuboso con nubes altas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles por la tarde, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin apenas cambios. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo del nordeste. Pirineo aragon\u00e9s: Poco nuboso con nubes altas y bancos de nubes bajas a primeras horas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda, principalmente en la divisoria con Francia, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero descenso de las m\u00ednimas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1800 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3300 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Las \u00faltimas nevadas, d\u00e9biles y acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste han formado nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden haber quedado ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas. En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o generalmente peque\u00f1o. Por otro lado, durante la segunda mitad del d\u00eda y en laderas con la suficiente inclinaci\u00f3n, tampoco se descartan purgas de nieve reciente de tama\u00f1o peque\u00f1o. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-02-27 16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 horas no se han registrado precipitaciones. Las heladas han sido generalizadas, intensas y localmente persistentes en cotas altas; -7.3\u00baC de m\u00ednima en La Raca a 2276 m con m\u00e1xima de -1.4\u00baC, -7.5\u00baC en Bachima\u00f1a a 2190 m con m\u00e1xima de 1.0\u00baC, y -4.5\u00baC en Cerler Cogulla a 2374 m con m\u00e1xima de 2.7\u00baC. El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables. El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. En la superficie del manto predomina la nieve vieja seca y blanda (sin costra, no venteada). No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T16:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Poco nuboso con nubes altas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles por la tarde, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin apenas cambios. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo del nordeste. Pirineo aragon\u00e9s: Poco nuboso con nubes altas y bancos de nubes bajas a primeras horas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda, principalmente en la divisoria con Francia, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero descenso de las m\u00ednimas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1800 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3300 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas.  Las \u00faltimas nevadas, d\u00e9biles y acompa\u00f1adas de flujo intenso del noroeste han formado nuevas placas de viento, principalmente en orientaciones este y en las cercan\u00edas de crestas y collados. Estas estructuras, que pueden haber quedado ocultas por la nieve fresca, podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, provocando aludes de dimensiones peque\u00f1as, en algunos casos medianas. En umbr\u00edas de cotas altas no se puede descartar que las placas de viento antiguas ubicadas sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto sean a\u00fan susceptibles de ruptura, lo que podr\u00eda dar lugar a aludes de tama\u00f1o generalmente peque\u00f1o. Por otro lado, durante la segunda mitad del d\u00eda y en laderas con la suficiente inclinaci\u00f3n, tampoco se descartan purgas de nieve reciente de tama\u00f1o peque\u00f1o. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-02-27 16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 horas no se han registrado precipitaciones. Las heladas han sido generalizadas, intensas y localmente persistentes en cotas altas; -7.3\u00baC de m\u00ednima en La Raca a 2276 m con m\u00e1xima de -1.4\u00baC, -7.5\u00baC en Bachima\u00f1a a 2190 m con m\u00e1xima de 1.0\u00baC, y -4.5\u00baC en Cerler Cogulla a 2374 m con m\u00e1xima de 2.7\u00baC. El manto presenta una acusada disimetr\u00eda entre solanas y umbr\u00edas, siendo continuo desde altitudes inferiores en orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los macizos est\u00e1n por debajo de lo que puede considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80 cm, aunque en esas cotas la nieve est\u00e1 muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con grosores considerables. El descenso de las temperaturas ha minorado la fusi\u00f3n y humidificaci\u00f3n de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores altitudes \u00e9sta se encuentra poco evolucionada en \u00e1reas de escasa insolaci\u00f3n y a\u00fan podemos hallar alguna placa de viento ubicada sobre estratos fr\u00e1giles situados en el interior del manto. En la superficie del manto predomina la nieve vieja seca y blanda (sin costra, no venteada). No se han reportado aludes las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T16:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro: Poco nuboso con nubes altas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles por la tarde, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin apenas cambios. Heladas d\u00e9biles, moderadas en cotas altas. Viento flojo del nordeste. Pirineo aragon\u00e9s: Poco nuboso con nubes altas y bancos de nubes bajas a primeras horas aumentando a partir del mediod\u00eda a nuboso o cubierto. Probables precipitaciones d\u00e9biles durante la segunda mitad del d\u00eda, principalmente en la divisoria con Francia, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero descenso de las m\u00ednimas. Heladas d\u00e9biles o moderadas, localmente fuertes en cotas altas. Viento flojo de direcci\u00f3n variable.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1800 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3300 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h "
      }
    }
  ]
}