<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 27 de febrero de 2025 a las 16:00 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 28

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús y Belagua y  de las estaciones de esquí de
Astún, Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas 24 horas no se han registrado precipitaciones.
Las heladas han sido generalizadas, intensas y localmente
persistentes en cotas altas; -7.3ºC de mínima en La Raca a 2276
m con máxima de -1.4ºC, -7.5ºC en Bachimaña a 2190 m con máxima
de 1.0ºC, y -4.5ºC en Cerler Cogulla a 2374 m con máxima de
2.7ºC.
El manto presenta una acusada disimetría entre solanas y
umbrías, siendo continuo desde altitudes inferiores en
orientaciones norte. Los espesores en la mayor parte de los
macizos están por debajo de lo que puede considerarse normal a
estas alturas de la temporada, teniendo que ascender por encima
de 2100 metros para hallar cantidades superiores a los 60 u 80
cm, aunque en esas cotas la nieve está muy venteada en zonas
expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros y cornisas con
grosores considerables.
El descenso de las temperaturas ha minorado la fusión y
humidificación de la nieve en cotas medias y bajas. A mayores
altitudes ésta se encuentra poco evolucionada en áreas de escasa
insolación y aún podemos hallar alguna placa de viento ubicada
sobre estratos frágiles situados en el interior del manto.
En la superficie del manto predomina la nieve vieja seca y
blanda (sin costra, no venteada).
No se han reportado aludes las últimas 24h.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
28:

Situación de placas de viento en cotas altas.

Las últimas nevadas, débiles y acompañadas de flujo intenso del
noroeste han formado nuevas placas de viento, principalmente en
orientaciones este y en las cercanías de crestas y collados.
Estas estructuras, que pueden haber quedado ocultas por la nieve
fresca, podrían fracturarse ante sobrecargas débiles, provocando
aludes de dimensiones pequeñas, en algunos casos medianas.
En umbrías de cotas altas no se puede descartar que las placas
de viento antiguas ubicadas sobre estratos frágiles situados en
el interior del manto sean aún susceptibles de ruptura, lo que
podría dar lugar a aludes de tamaño generalmente pequeño.
Por otro lado, durante la segunda mitad del día y en laderas con
la suficiente inclinación, tampoco se descartan purgas de nieve
reciente de tamaño pequeño.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 28:

Pirineo navarro:
Poco nuboso con nubes altas aumentando a partir del mediodía a
nuboso o cubierto. Probables precipitaciones débiles por la
tarde, con la cota de nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas
sin apenas cambios. Heladas débiles, moderadas en cotas altas.
Viento flojo del nordeste.
Pirineo aragonés:
Poco nuboso con nubes altas y bancos de nubes bajas a primeras
horas aumentando a partir del mediodía a nuboso o cubierto.
Probables precipitaciones débiles durante la segunda mitad del
día, principalmente en la divisoria con Francia, con la cota de
nieve en 1400-1600 metros. Temperaturas sin cambios o con ligero
descenso de las mínimas. Heladas débiles o moderadas, localmente
fuertes en cotas altas. Viento flojo de dirección variable.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h

5.- Avance para el sábado, día 1:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>