{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Encore quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Plaques form\u00e9es par le vent d'W surtout au-dessus de 2000 m en zones d'accumulation, notamment \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates. Assez r\u00e9actives sous les skis. Taille 1 plus rarement 2 (petite rarement moyenne). Cassure 15/30 cm. Observables/zones critiques\u00a0: accumulations, vagues sur la neige, rupture de pentes\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* plaques de fond,  rares, mais pas exclues en dessous de 2200/2300 m, tous versants. Sur des terrains lisses (pentes herbeuses, dalles rocheuses\u2026). Taille 2 (moyenne), voire 3 (grande) en cas de d\u00e9part en versant N vers 2000/2300 m.\n* purges sous les rochers et dans les pentes raides au soleil."
      },
      "bulletinID": "FR-01_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect au-dessus de 2200 m. D\u00e9ficitaire plus bas. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1400/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi\u00a0:\n* Petite couche de neige froide plut\u00f4t poudreuse (10/15 cm, localement 20 cm vers 2500 m) sur fond dense ou cro\u00fbt\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Encore quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Peu nombreuses, mais assez r\u00e9actives. Form\u00e9es par le vent d'W, localis\u00e9es pr\u00e8s des cr\u00eates, surtout au-dessus de 2200 m, en versants N \u00e0 E. Taille 1 plus rarement 2 (petite rarement moyenne). Cassure 10/20 cm. Observables/zones critiques\u00a0: accumulations, vagues sur la neige, rupture de pentes\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* plaques de fond,  rares, mais pas exclues en dessous de 2200/2300 m, tous versants. Sur des terrains lisses (pentes herbeuses, dalles rocheuses\u2026). Taille 2 (moyenne), voire 3 (grande) en cas de d\u00e9part en versant N vers 2000/2300 m.\n* purges sous les rochers et dans les pentes raides au soleil."
      },
      "bulletinID": "FR-02_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect au-dessus de 2000/2200 m. D\u00e9ficitaire plus bas. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1400/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi:\n* Petite couche de neige froide plut\u00f4t poudreuse (10/15 cm, localement 20 cm vers 2500 m) sur fond dense ou cro\u00fbt\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente, surtout en haute-montagne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Plaques form\u00e9es par le vent de d\u2019W surtout au-dessus de 2300 m en zones d'accumulation, notamment pr\u00e8s des ar\u00eates/bosses. Assez r\u00e9actives sous les skis. Taille 1 plus rarement 2 (petite rarement moyenne). Cassure 15/30 cm. En haute-montagne (au-dessus de 2800/3000 m) : plaques plus nombreuses, larges et r\u00e9actives. Ces plaques peuvent aussi parfois \u00eatre dures dans les secteurs tr\u00e8s vent\u00e9s.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n* plaques de fond,  rares, mais pas exclues en dessous de 2200/2300 m, tous versants. Sur des terrains lisses (pentes herbeuses, dalles rocheuses\u2026). Taille 2 (moyenne), voire 3 (grande) en cas de d\u00e9part en versant N vers 2000/2300 m.\n* purges sous les rochers et dans les pentes raides au soleil."
      },
      "bulletinID": "FR-03_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect au-dessus de 2200 m. D\u00e9ficitaire plus bas. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1500/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi\u00a0:\n* au-dessus de 2000 m : 10/20 cm de neige r\u00e9cente froide tomb\u00e9e mardi, encore poudreuse sur fond dense. Elle s'alourdit au soleil. Localement, neige cartonn\u00e9e en haute-montagne (secteurs expos\u00e9s aux vents de N/W).\n* en dessous de 2000 m : fine couche de neige r\u00e9cente vite alourdie, sur fond dur."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Encore quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques friables dans la neige r\u00e9cente froide. Peu nombreuses. Form\u00e9es par le vent d'W, localis\u00e9es pr\u00e8s des cr\u00eates, surtout en altitude, pr\u00e8s des cr\u00eates, en versants N \u00e0 E. Taille 1 plus rarement 2 (petite rarement moyenne). Cassure 10/20 cm. Observables/zones critiques\u00a0: accumulations, vagues sur la neige, rupture de pentes\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* plaques de fond,  rares, mais pas exclues. Sur des terrains lisses (pentes herbeuses, dalles rocheuses\u2026). Taille 2 (moyenne)\n* purges sous les rochers et dans les pentes raides au soleil."
      },
      "bulletinID": "FR-04_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-04"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nCorrect sans plus. Cr\u00eates souvent d\u00e9garnies/pel\u00e9es. On peut chausser les skis vers 1200/1400 m en versant N et 1500/1600 m en S. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi:\n* Petite couche de neige r\u00e9cente plut\u00f4t poudreuse (5/15 cm) sur fond tr\u00e8s dense, humide ou cro\u00fbt\u00e9."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "LE MANTEAU SE STABILISE AU FIL DES JOURS : ENCORE QUELQUES PLAQUES EN PERTE D'ACTIVIT\u00c9 PR\u00c8S DES CR\u00caTES.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nD\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres (~2000 m), quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, entretenues par le vent mod\u00e9r\u00e9 des derniers jours, et se situent tr\u00e8s souvent pr\u00e8s des cr\u00eates. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui a tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord en passant par l'Ouest ces derniers jours. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n- Quelques petites d\u00e9parts en neige humide dans les pentes raides ensoleill\u00e9es. G\u00e9n\u00e9ralement de la taille 1 (boulettes, escargots...).\n- Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse herbeux, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-05_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : bon au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : finement crout\u00e9 au matin sous 1700/1900 m, puis au-dessus,\n(1) En Nord, la neige est g\u00e9n\u00e9ralement poudreuse en surface suite aux r\u00e9centes chutes. Toutefois pr\u00e8s des cr\u00eates/cols/sommets vent\u00e9s, on trouve de la neige dure, des cong\u00e8res voire de la glace.\n(2) En Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer. Au fil de la journ\u00e9e, \u00e7a colle dans les pentes ensoleill\u00e9es qui s'humidifient pour la premi\u00e8re fois."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "LE MANTEAU SE STABILISE AU FIL DES JOURS : ENCORE QUELQUES PLAQUES EN PERTE D'ACTIVIT\u00c9 PR\u00c8S DES CR\u00caTES.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- D\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres (~2000 m), quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, entretenues par le vent mod\u00e9r\u00e9 des derniers jours, et se situent tr\u00e8s souvent pr\u00e8s des cr\u00eates. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui a tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord en passant par l'Ouest ces derniers jours. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-25 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n- Au-dessus de 2200/2400 m secteur Tignes/Val d'Is\u00e8re : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur : taille 3. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n- Quelques petites d\u00e9parts en neige humide dans les pentes raides ensoleill\u00e9es. G\u00e9n\u00e9ralement de la taille 1 (boulettes, escargots...).\n- Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse herbeux, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-06_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : finement crout\u00e9 au matin sous 1700/1900 m, puis au-dessus,\n(1) En Nord, la neige est g\u00e9n\u00e9ralement poudreuse en surface suite aux r\u00e9centes chutes. Toutefois pr\u00e8s des cr\u00eates/cols/sommets vent\u00e9s, on trouve de la neige dure, des cong\u00e8res voire de la glace.\n(2) En Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer. Au fil de la journ\u00e9e, \u00e7a colle dans les pentes ensoleill\u00e9es qui s'humidifient pour la premi\u00e8re fois."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "LE MANTEAU SE STABILISE AU FIL DES JOURS : ENCORE QUELQUES PLAQUES EN PERTE D'ACTIVIT\u00c9 PR\u00c8S DES CR\u00caTES.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- D\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres (~2000 m), quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, entretenues par le vent mod\u00e9r\u00e9 des derniers jours, et se situent tr\u00e8s souvent pr\u00e8s des cr\u00eates. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui a tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord en passant par l'Ouest ces derniers jours. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 15-20 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n- Au-dessus de 2200/2400 m secteur Arves-Thabor : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur : taille 3. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n- Quelques petites d\u00e9parts en neige humide dans les pentes raides ensoleill\u00e9es. G\u00e9n\u00e9ralement de la taille 1 (boulettes, escargots...).\n- Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse herbeux, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-09_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : finement crout\u00e9 au matin sous 1700/1900 m, puis au-dessus,\n(1) En Nord, la neige est g\u00e9n\u00e9ralement poudreuse en surface suite aux r\u00e9centes chutes. Toutefois pr\u00e8s des cr\u00eates/cols/sommets vent\u00e9s, on trouve de la neige dure, des cong\u00e8res voire de la glace.\n(2) En Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer. Au fil de la journ\u00e9e, \u00e7a colle dans les pentes ensoleill\u00e9es qui s'humidifient pour la premi\u00e8re fois."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "LE MANTEAU SE STABILISE AU FIL DES JOURS : ENCORE QUELQUES PLAQUES EN PERTE D'ACTIVIT\u00c9 PR\u00c8S DES CR\u00caTES.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- D\u00e8s que l'on atteint la limite des arbres (~2000 m), quelques plaques d'aspect poudreux sont en place. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, entretenues par le vent mod\u00e9r\u00e9 des derniers jours, et se situent tr\u00e8s souvent pr\u00e8s des cr\u00eates. On les retrouve en toutes expositions avec un vent qui a tourn\u00e9 du Sud-Ouest au Nord en passant par l'Ouest ces derniers jours. Elles engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-25 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res sous le vent. \n- Au-dessus de 2200/2400 m (sauf Lauzi\u00e8re/Cheval Noir) : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur : taille 3. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n- Quelques petites d\u00e9parts en neige humide dans les pentes raides ensoleill\u00e9es. G\u00e9n\u00e9ralement de la taille 1 (boulettes, escargots...).\n- Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse herbeux, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-10_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-10"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : finement crout\u00e9 au matin sous 1700/1900 m, puis au-dessus,\n(1) En Nord, la neige est g\u00e9n\u00e9ralement poudreuse en surface suite aux r\u00e9centes chutes. Toutefois pr\u00e8s des cr\u00eates/cols/sommets vent\u00e9s, on trouve de la neige dure, des cong\u00e8res voire de la glace.\n(2) En Sud, comme le fond dur est tr\u00e8s pr\u00e8s, la moindre vieille asp\u00e9rit\u00e9 (boulettes, escargots, \u00e9cailles) ne manquera pas de se faire remarquer. Au fil de la journ\u00e9e, \u00e7a colle dans les pentes ensoleill\u00e9es qui s'humidifient pour la premi\u00e8re fois."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES PLAQUES DE NEIGE VENT\u00c9E EN PERTE D'ACTIVIT\u00c9 PR\u00c8S DES CR\u00caTES. TOUJOURS DU GRAIN ANGULEUX ENFOUI DANS LES VERSANTS FROIDS.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- Au-dessus de 2200/2400 m : on ne peut toujours pas exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais possible m\u00eame apr\u00e8s plusieurs passages de skieurs. Les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur, avec des cassures de 1 \u00e0 2 m : tailles 3 (grandes).\n - Au-dessus de la limite des arbres (~2000 m), de rares petites plaques se sont form\u00e9es avec le vent de Nord-Ouest ces derniers jours. Elles sont parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher, notamment en secteurs Nord \u00e0 Est \u00e0 haute altitude et engendrent des avalanches g\u00e9n\u00e9ralement petites, tr\u00e8s exceptionnellement une moyenne (tailles 1 \u00e0 2). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n- Quelques petites d\u00e9parts en neige humide dans les pentes raides ensoleill\u00e9es. G\u00e9n\u00e9ralement de la taille 1 (boulettes, escargots...).\n- Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse herbeux, sous 2500 m en rive droite de l'Arc. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-11_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire aux basses altitudes, tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m, puis \u00e0 nouveau souvent d\u00e9ficitaire en tr\u00e8s haute montagne (qui a subi des \u00e9pisodes de vent \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition).\nLimite skiable : 1300/1400 m en Nord sur pentes herbeuses, 1600/1900 en Sud suivant raideur de pente.\n\nQualit\u00e9 de la neige : tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne d'un secteur \u00e0 l'autre. On peut trouver de la neige meuble en visant des secteurs Nord \u00e0 Est prot\u00e9g\u00e9s du vent et au-dessus de 2200/2400 m. En Sud, vrai ski de printemps sous 2600/3000 m selon la raideur de la pente. En dehors de ces combos expositions/altitudes, on tombe vite sur de la neige crout\u00e9e cassante difficile \u00e0 skier. Les cr\u00eates/cols sont souvent pel\u00e9s par le vent..."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien consolid\u00e9 dans la plupart des pentes.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la petite couche de neige r\u00e9cente souffl\u00e9e par le vent de nord semble s'\u00eatre rapidement stabilis\u00e9e. Les plaques sont rares, de taille modeste et cantonn\u00e9es aux pentes sommitales d'un large secteur nord.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : tr\u00e8s peu d'activit\u00e9 \u00e0 attendre vendredi en dehors d'une \u00e9ventuelle plaque de fond qui viendrait \u00e0 glisser spontan\u00e9ment jusqu'au sol dans une pente raide."
      },
      "bulletinID": "FR-07_2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire, proche d'une \"fin de printemps\". Quelques pentes Nord restent skiables d\u00e8s 1400/1500 m, avec pr\u00e9cautions.\n\nQualit\u00e9 de neige : Neige humidifi\u00e9e/cro\u00fbt\u00e9e dans les versants au soleil. Neige irr\u00e9guli\u00e8re, souvent travaill\u00e9e par le vent dans les pentes \u00e0 l'ombre."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : les 10/15 cm de neige tomb\u00e9e mardi, puis souffl\u00e9e par le vent de nord, sont de moins en moins faciles \u00e0 solliciter. Les accumulations encore sensibles se situent au dessus de 2000 /2200 m, pr\u00e8s des ruptures de pente. Ces plaques sont de petite taille et les observations effectu\u00e9es depuis 48 heures ne montrent pas de cassure sup\u00e9rieure \u00e0 15/25 cm.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : tr\u00e8s peu d'activit\u00e9 \u00e0 attendre vendredi en dehors d'une \u00e9ventuelle plaque de fond qui viendrait \u00e0 glisser spontan\u00e9ment jusqu'au sol dans une pente raide."
      },
      "bulletinID": "FR-08_2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1800/2000 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : La petite couche de neige tomb\u00e9e mardi, souvent travaill\u00e9e par le vent en altitude, s'est d\u00e9pos\u00e9e sur une neige dense/humide, sauf en versants ombrag\u00e9s de haute montagne o\u00f9 le manteau \u00e9tait rest\u00e9 froid.  Humidification superficielle dans les adrets."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : les 10/15 cm de neige tomb\u00e9e mardi, puis souffl\u00e9e par le vent de nord, sont de moins en moins faciles \u00e0 solliciter. Les accumulations encore sensibles se situent au dessus de 2000 /2200 m, pr\u00e8s des ruptures de pente. Ces plaques sont de petite taille et les observations effectu\u00e9es depuis 48 heures ne montrent pas de cassure sup\u00e9rieure \u00e0 15/25 cm.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : tr\u00e8s peu d'activit\u00e9 \u00e0 attendre vendredi en dehors d'une \u00e9ventuelle plaque de fond qui viendrait \u00e0 glisser spontan\u00e9ment jusqu'au sol dans une pente raide."
      },
      "bulletinID": "FR-12_2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1800/2100 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : La petite couche de neige tomb\u00e9e mardi, souvent travaill\u00e9e par le vent en altitude, s'est d\u00e9pos\u00e9e sur une neige dense/humide, sauf en versants ombrag\u00e9s de haute montagne o\u00f9 le manteau \u00e9tait rest\u00e9 froid. Humidification superficielle dans les adrets."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien consolid\u00e9 dans la plupart des pentes.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la petite couche de neige r\u00e9cente souffl\u00e9e par le vent de nord semble s'\u00eatre rapidement stabilis\u00e9e. Les plaques sont rares, de taille modeste et cantonn\u00e9es aux pentes sommitales d'un large secteur nord.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : tr\u00e8s peu d'activit\u00e9 \u00e0 attendre vendredi en dehors d'une \u00e9ventuelle plaque de fond qui viendrait \u00e0 glisser spontan\u00e9ment jusqu'au sol dans une pente raide."
      },
      "bulletinID": "FR-14_2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire, proche d'une \"fin de printemps\". Quelques pentes Nord restent skiables d\u00e8s 1400/1500 m, avec pr\u00e9cautions.\n\nQualit\u00e9 de neige : Neige humidifi\u00e9e/cro\u00fbt\u00e9e dans les versants au soleil. Neige irr\u00e9guli\u00e8re, souvent travaill\u00e9e par le vent dans les pentes \u00e0 l'ombre."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : les 10/15 cm de neige tomb\u00e9e mardi, puis souffl\u00e9e par le vent de nord, sont de moins en moins faciles \u00e0 solliciter. Les accumulations encore sensibles se situent au dessus de 2000 /2200 m, pr\u00e8s des ruptures de pente. Ces plaques sont de petite taille et les observations effectu\u00e9es depuis 48 heures ne montrent pas de cassure sup\u00e9rieure \u00e0 15/25 cm.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : tr\u00e8s peu d'activit\u00e9 \u00e0 attendre vendredi en dehors d'une \u00e9ventuelle plaque de fond qui viendrait \u00e0 glisser spontan\u00e9ment jusqu'au sol dans une pente raide."
      },
      "bulletinID": "FR-15_2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1800/2000 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : La petite couche de neige tomb\u00e9e mardi, souvent travaill\u00e9e par le vent en altitude, s'est d\u00e9pos\u00e9e sur une neige dense/humide, sauf en versants ombrag\u00e9s de haute montagne o\u00f9 le manteau \u00e9tait rest\u00e9 froid.  Humidification superficielle dans les adrets."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE PLAQUE \u00c9PAISSE EN UBACS D'ALTITUDE + QUELQUES INSTABILIT\u00c9S DE SURFACE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  - \u00e0 partir de 2200 m sur le nord du massif (Cerces, Thabor, Savoie), de petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord-ouest. Parfois encore facile \u00e0 d\u00e9clencher, elles restent de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant avalanches g\u00e9n\u00e9ralement de petite taille (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais \u00e9ventuellement possibles par un skieur \u00e9voluant en bordure de couloir ou avec un d\u00e9part superficiel favorisant \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur. Avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-13_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: environ 90 cm dans le vallon du Chardonnet \u00e0 2455 m, 79 cm \u00e0 Montgen\u00e8vre \u00e0 2130 m, environ 60 cm \u00e0 la Niv\u00f4se des Rochilles \u00e0 2450 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1500/1600 m en ubacs, plut\u00f4t 2000 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 et durcie par le vent en ubacs, parfois d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente l\u00e9g\u00e8re sont pr\u00e9sents en surface au-dessus de 1800/2000 m, rendant le ski plus agr\u00e9able, notamment dans les ubacs abrit\u00e9s du vent.  Humidification superficielle en adret en cours de journ\u00e9e sous 2000/2200 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE PLAQUE \u00c9PAISSE EN UBACS D'ALTITUDE + QUELQUES INSTABILIT\u00c9S DE SURFACE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  - \u00e0 partir de 2200 m sur le nord du massif (Cerces, Thabor, Savoie), de petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord-ouest. Parfois encore facile \u00e0 d\u00e9clencher, elles restent de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant avalanches g\u00e9n\u00e9ralement de petite taille (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais \u00e9ventuellement possibles par un skieur \u00e9voluant en bordure de couloir ou avec un d\u00e9part superficiel favorisant \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur. Avalanche g\u00e9n\u00e9ralement grande (taille 3).\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-16_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-16"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement tout juste correct au-dessus de 2000/2200 m, d\u00e9ficitaire \u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire plus bas. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: environ 185 cm \u00e0 la Niv\u00f4se des \u00c9crins \u00e0 2970 m, 137 cm \u00e0 Mon\u00eatier \u00e0 2190 m, 77 cm \u00e0 Puy-Saint-Vincent \u00e0 1680 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1500 m en ubacs, plut\u00f4t 2000 m en adrets, en terrain herbeux peu pentu.\n \n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 et durcie par le vent en ubacs, parfois d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente l\u00e9g\u00e8re sont pr\u00e9sents en surface au-dessus de 1800/2000 m, rendant le ski plus agr\u00e9able, notamment dans les ubacs abrit\u00e9s du vent.  Humidification superficielle en adret en cours de journ\u00e9e sous 2000/2200 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE PLAQUE \u00c9PAISSE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  - \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais \u00e9ventuellement possibles par un skieur \u00e9voluant en bordure de couloir l\u00e0 o\u00f9 le manteau neigeux est moins \u00e9pais. Avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \n\n- De rares petites instabilit\u00e9s superficielles ont pu se former derri\u00e8re certaines cr\u00eates et ruptures de pente, suite \u00e0 l'\u00e9pisode de vent localement fort. Elles restent dans tous les cas tr\u00e8s localis\u00e9es et de petites dimensions.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-17_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-17"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire  pour un mois de f\u00e9vrier, et tr\u00e8s d\u00e9ficitaire \u00e0 proximit\u00e9 de l'Italie (pas de retour d'Est cet hiver). Donn\u00e9es observ\u00e9es : 45 cm \u00e0 Cervi\u00e8res, environ 105 cm \u00e0 2280 m vers le col de l'Izoard, 45 cm au col Agnel \u00e0 2630 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000/2200 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 par le vent en ubacs, et encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude.   Humidification superficielle en adret en cours de journ\u00e9e sous 2000/2200 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARES INSTABILIT\u00c9S EN ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  - dans de tr\u00e8s rares versant froid d'altitude abrit\u00e9s du vent, le d\u00e9clenchement d'une plaque dure enfouie reste non exclu. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile, mais \u00e9ventuellement possibles par un skieur \u00e9voluant en bordure de couloir ou avec un d\u00e9part superficiel favorisant \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur. Avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne (taille 2). \n\n- \u00e0 partir de 2200 m environ, de rares petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord. Devenant plut\u00f4t difficile \u00e0 d\u00e9clencher, elles restent de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant de petites avalanches (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-18_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-18"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire sur le massif, largement absent sous 1500 m. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 50 cm \u00e0 Super D\u00e9voluy \u00e0 1915 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2100 m en adrets sur terrain favorable.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 et durcie par le vent en ubacs, parfois d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente l\u00e9g\u00e8re sont pr\u00e9sents en surface au-dessus de 1500/1800 m, rendant le ski plus agr\u00e9able, notamment dans les ubacs abrit\u00e9s du vent.  Humidification superficielle en adret en cours de journ\u00e9e sous 2000/2200 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE PLAQUE \u00c9PAISSE EN UBACS D'ALTITUDE + QUELQUES INSTABILIT\u00c9S DE SURFACE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  - \u00e0 partir de 2200 m sur le nord du massif (Cerces, Thabor, Savoie), de petites plaques superficielles sont en place, form\u00e9es par les derni\u00e8res petites chutes de neige et le fort vent de nord-ouest. Parfois encore facile \u00e0 d\u00e9clencher, elles restent de dimensions limit\u00e9es, g\u00e9n\u00e9rant avalanches g\u00e9n\u00e9ralement de petite taille (taille 1). Observables : accumulations de neige transport\u00e9e par le vent.\n\n- \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais \u00e9ventuellement possibles par un skieur \u00e9voluant en bordure de couloir ou avec un d\u00e9part superficiel favorisant \"en cascade\", le d\u00e9clenchement d'une avalanche de plus grande ampleur. Avalanche g\u00e9n\u00e9ralement grande (taille 3). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-19_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement tout juste correct au-dessus de 2000/2200 m, d\u00e9ficitaire \u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire plus bas.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: environ 125 cm \u00e0 la Niv\u00f4se d'Orci\u00e8res \u00e0 2280 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, localement 1500 m au c\u0153ur du massif, plut\u00f4t 2000/2100 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 et durcie par le vent en ubacs, parfois d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente l\u00e9g\u00e8re sont pr\u00e9sents en surface au-dessus de 1800/2000 m, rendant le ski plus agr\u00e9able, notamment dans les ubacs abrit\u00e9s du vent.  Humidification superficielle en adret en cours de journ\u00e9e sous 2000/2200 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE PLAQUE \u00c9PAISSE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  - \u00e0 partir de 2400 m environ, dans les pentes ouest, nord \u00e0 est, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure est toujours possible. D\u00e9clenchement difficile, mais \u00e9ventuellement possibles par un skieur \u00e9voluant en bordure de couloir l\u00e0 o\u00f9 le manteau neigeux est moins \u00e9pais. Avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \n\n- De rares petites instabilit\u00e9s superficielles ont pu se former derri\u00e8re certaines cr\u00eates et ruptures de pente, suite \u00e0 l'\u00e9pisode de vent localement fort. Elles restent dans tous les cas tr\u00e8s localis\u00e9es et de petites dimensions.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables. "
      },
      "bulletinID": "FR-20_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-20"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 64 cm aux Orres \u00e0 1900 m, 76 cm \u00e0 Risoul \u00e0 2025 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000/2100 m en adrets en terrain herbeux peu pentu.\n \n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien, dense et irr\u00e9gulier, cro\u00fbt\u00e9 en adrets, souvent travaill\u00e9 par le vent en ubacs, et encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. Humidification superficielle en adret en cours de journ\u00e9e sous 2000/2200 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE D\u00c9PART VOLUMINEUX POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- dans un large secteur nord au-dessus de 2400 m environ, pr\u00e9sence de rares plaques dures enfouies reposant sur des couches fragiles persistantes situ\u00e9es \u00e0 la base du manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile, mais non exclu au passage d'un skieur, notamment sur les bords des pentes/couloirs, l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9paisseurs de neige sont moins importantes. En cas de d\u00e9part, cassure pouvant \u00eatre \u00e9paisse (jusqu'\u00e0 60/100 cm), engendrant une avalanche moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \nDans les ubacs sous 2400 m environ ou dans les adrets, d\u00e9clenchement peu probable gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, le manteau neigeux est bien stabilis\u00e9 et le voile nuageux parfois \u00e9pais limite fortement l'humidification.\n\nAutres : risque de glissade sur la neige regel\u00e9e ou durcie par le vent dans la plupart des orientations. "
      },
      "bulletinID": "FR-21_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-21"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier, notamment dans les adrets et \u00e0 basse altitude. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 68 cm \u00e0 la station Niv\u00f4se de Restefond (2550 m), 62 cm au Sauze et 81 cm \u00e0 Praloup.\n\nLimite de l'enneigement skiable : 1700/1800 m en ubacs, 2100/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : neige dure/crout\u00e9e dans les adrets, ainsi qu'en ubacs sous 2300/2400 m environ, s'humidifiant superficiellement en journ\u00e9e en versant sud \u00e0 la faveur d'\u00e9claircies. Dans les ubacs au-dessus de 2300/2400 m, neige s\u00e8che plus ou moins meuble reposant sur un fond dur, souvent densifi\u00e9e ou durcie par le vent pr\u00e8s des cr\u00eates. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE D\u00c9PART VOLUMINEUX POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- dans un large secteur nord au-dessus de 2400 m environ, pr\u00e9sence de rares plaques dures enfouies reposant sur des couches fragiles persistantes situ\u00e9es \u00e0 la base du manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile mais non exclu au passage d'un skieur, notamment sur les bords des pentes/couloirs, l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9paisseurs de neige sont moins importantes. En cas de d\u00e9part, cassure pouvant \u00eatre \u00e9paisse (40/60 cm, voire jusqu'\u00e0 70/100 cm c\u00f4t\u00e9 Haut-Verdon), engendrant une avalanche moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \nDans les ubacs sous 2400 m environ ou dans les adrets, d\u00e9clenchement peu probable gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, les averses de neige c\u00f4t\u00e9 Haut-Var \u00e9tant trop faibles pour g\u00e9n\u00e9rer de l'activit\u00e9 naturelle. \n\nAutres : risque de glissade sur la neige regel\u00e9e ou durcie par le vent dans la plupart des orientations. "
      },
      "bulletinID": "FR-22_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-22"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier, plus particuli\u00e8rement dans le Haut-Var.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : \u00e0 1900 m d'altitude, on rel\u00e8ve 93 cm de neige \u00e0 la station de la Foux d'Allos, et 68 cm \u00e0 Auron.\n \nLimite de l'enneigement skiable : 1600/1800 m en ubacs, 2100/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : neige dure/crout\u00e9e dans les adrets, ainsi qu'en ubacs sous 2300/2400 m environ, s'humidifiant superficiellement en journ\u00e9e en versant sud \u00e0 la faveur d'\u00e9claircies. Dans les ubacs au-dessus de 2300/2400 m, neige s\u00e8che plus ou moins meuble reposant sur un fond dur, souvent densifi\u00e9e ou durcie par le vent pr\u00e8s des cr\u00eates. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "RARE D\u00c9PART VOLUMINEUX POSSIBLE EN UBACS D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- dans un large secteur nord au-dessus de 2400 m environ, pr\u00e9sence de rares plaques dures enfouies reposant sur des couches fragiles persistantes situ\u00e9es \u00e0 la base du manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile mais non exclu au passage d'un skieur, notamment sur les bords des pentes/couloirs, l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9paisseurs de neige sont moins importantes. En cas de d\u00e9part, cassure pouvant \u00eatre \u00e9paisse (40/60 cm), engendrant une avalanche moyenne (taille 2). \nDans les ubacs sous 2400 m environ ou dans les adrets, d\u00e9clenchement peu probable gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence de cro\u00fbtes suffisamment \u00e9paisses dans le manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, les averses de neige de l'apr\u00e8s-midi / soir\u00e9e \u00e9tant trop faibles pour g\u00e9n\u00e9rer de l'activit\u00e9 naturelle. \n\nAutres : risque de glissade sur la neige regel\u00e9e ou durcie par le vent de nord de mercredi dans la plupart des orientations. "
      },
      "bulletinID": "FR-23_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-23"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un mois de f\u00e9vrier, particuli\u00e8rement en V\u00e9subie / Roya.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : environ 55 cm de neige \u00e0 la niv\u00f4se de Millefonts (2430 m) et 51 cm \u00e0 la station d'Isola \u00e0 1912 m.\n\nLimite de l'enneigement skiable : 1700/1900 m en ubacs, 2200/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface :   neige dure/crout\u00e9e dans les adrets, ainsi qu'en ubacs sous 2300/2400 m environ, s'humidifiant superficiellement en journ\u00e9e en versant sud \u00e0 la faveur d'\u00e9claircies. Dans les ubacs au-dessus de 2300/2400 m, neige s\u00e8che plus ou moins meuble reposant sur un fond dur, souvent densifi\u00e9e ou durcie par le vent pr\u00e8s des cr\u00eates. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux stable.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nLes plaques \u00e0 vents form\u00e9es mercredi vers le haut du massif, sont en cours de stabilisation. Tr\u00e8s localement, en altitude, en pente ombrag\u00e9e, un randonneur peut d\u00e9clencher une tr\u00e8s fine plaque. \nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n L'activit\u00e9 reste faible, mais de petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement vendredi, en fin de matin\u00e9e surtout. "
      },
      "bulletinID": "FR-64_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-64"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLe manteau neigeux est globalement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nNeige crout\u00e9e vendredi matin en faveur des \u00e9claircies de la nuit. Elle se ramollit rapidement dans la matin\u00e9e au fil de l'ensoleillement. L'apr\u00e8s-midi, les petites ch\u00fbtes de neige peuvent d\u00e9poser une fine couche de neige fra\u00eeche au-dessus de 1600 m. \nLimite skiable : Vers 1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nDes plaques facilement d\u00e9clenchables au passage d'un randonneur se situent en nord-est, au-dessus de 2200 m. Elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es au cours des chutes de neige dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. On les trouve souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates ou des ruptures de pente et sont assez peu \u00e9paisses avec des cassures de 10 \u00e0 20 cm. Au-dessus de 2400m, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, quelques structures de plaques plus \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement. Avec les petites chutes de neige de vendredi apr\u00e8s-midi, les plaques peuvent \u00eatre recouvertes, ce qui les rend difficilement localisables. Sous 2200 m, ou en versants ensoleill\u00e9s, le manteau s'est stabilis\u00e9 \u00e0 la faveur de cycles de d\u00e9gel et regel. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nL'activit\u00e9 reste faible, mais de petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement vendredi, en fin de matin\u00e9e surtout. "
      },
      "bulletinID": "FR-65_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-65"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nSous 2000 m, le manteau neigeux est globalement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier. Au-dessus, il est correct avec des combes bien enneig\u00e9es. \nQualit\u00e9 de la neige :\nNeige crout\u00e9e vendredi matin en faveur des \u00e9claircies de la nuit. Elle se ramollit rapidement le matin dans les versants ensoleill\u00e9s. L'apr\u00e8s-midi, les petites ch\u00fbtes de neige peuvent d\u00e9poser une fine couche de neige fra\u00eeche au-dessus vers 1800 m. \nLimite skiable Vers 1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nDes plaques facilement d\u00e9clenchables au passage d'un randonneur se situent en nord-est, au-dessus de 2200 m. Elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es au cours des chutes de neige dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. On les trouve souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates ou des ruptures de pente et sont assez peu \u00e9paisses avec des cassures de 10 \u00e0 20 cm. Au-dessus de 2400m, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, quelques structures de plaques plus \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement. Avec les petites chutes de neige de vendredi apr\u00e8s-midi, les plaques peuvent \u00eatre recouvertes, ce qui les rend difficilement localisables. Sous 2200 m, ou en versants ensoleill\u00e9s, le manteau s'est stabilis\u00e9 \u00e0 la faveur de cycles de d\u00e9gel et regel. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nL'activit\u00e9 reste faible, mais de petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement vendredi, en fin de matin\u00e9e surtout. "
      },
      "bulletinID": "FR-66_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-66"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLe manteau neigeux est globalement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nNeige crout\u00e9e vendredi matin en faveur des \u00e9claircies de la nuit. Elle se ramollit rapidement le matin dans les versants ensoleill\u00e9s. L'apr\u00e8s-midi, les petites ch\u00fbtes de neige peuvent d\u00e9poser une fine couche de neige fra\u00eeche au-dessus vers 1800 m. \nLimite skiable Vers 1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nAu-dessus de 2400m, en secteur nord-est, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, quelques structures de plaques parfois \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement. \nPlus bas, ou en versants ensoleill\u00e9s, le manteau s'est stabilis\u00e9 \u00e0 la faveur de cycles de d\u00e9gel et regel.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nL'activit\u00e9 reste faible, mais de petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement vendredi, en fin de matin\u00e9e surtout. "
      },
      "bulletinID": "FR-67_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-67"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLe manteau neigeux est globalement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nNeige crout\u00e9e vendredi matin en faveur des \u00e9claircies de la nuit. Elle se ramollit rapidement le matin dans les versants ensoleill\u00e9s. L'apr\u00e8s-midi, les petites ch\u00fbtes de neige peuvent d\u00e9poser une fine couche de neige fra\u00eeche au-dessus vers 1800 m. \nLimite skiable : Vers 1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques structures de plaques \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \nAu-dessus de 2400m, en secteur nord-est, dans les pentes et combes ombrag\u00e9es, quelques structures de plaques parfois \u00e9paisses demeurent. Elles reposent sur des sous-couches fragiles persistantes facilitant leur d\u00e9clenchement. \nPlus bas, ou en versants ensoleill\u00e9s, le manteau s'est stabilis\u00e9 \u00e0 la faveur de cycles de d\u00e9gel et regel.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nL'activit\u00e9 reste faible, mais de petits d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles dans les pentes les plus raides au fil de l'ensoleillement vendredi, en fin de matin\u00e9e surtout. "
      },
      "bulletinID": "FR-68_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-68"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : \nLe manteau neigeux est globalement d\u00e9ficitaire pour une fin f\u00e9vrier.\nQualit\u00e9 de la neige :\nNeige crout\u00e9e vendredi matin en faveur des \u00e9claircies de la nuit. Elle se ramollit rapidement le matin dans les versants ensoleill\u00e9s. L'apr\u00e8s-midi, les petites ch\u00fbtes de neige peuvent d\u00e9poser une fine couche de neige fra\u00eeche au-dessus vers 1800 m. \nLimite skiable : Vers 1800 m en nord sur terrain herbeux. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes Sur un vaste secteur Nord \u00e0 Est. Il s'agit principalement de plaques de faible \u00e9paisseur pouvant n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. En l'absence d'humidification av\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de 2500 m et en fonction des effets du vent localis\u00e9s \u00e0 ces altitudes, on peut toujours suspecter en haute montagne la pr\u00e9sence d'une plaque \u00e0 vent plus \u00e9paisse dans les secteurs d'accumulations en neige plus compacte (plaque dure) et donc difficilement d\u00e9clenchable.  A noter que l'arriv\u00e9e de petites chutes de neige l'apr\u00e8s-midi risque de masquer en surface les indices permettant d'identifier ces structures de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : La baisse des temp\u00e9ratures et le soleil moins pr\u00e9sent l'apr\u00e8s-midi limite fortement le risque de d\u00e9clenchement.\n"
      },
      "bulletinID": "FR-69_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-69"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Les petites chutes de neige de mardi dernier ont rapidement fondu sur les sols d\u00e9neig\u00e9s au pr\u00e9alable. L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver un manteau neigeux compact de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude et il devient assez cons\u00e9quent au dessus de 2300 \u00e0 2500m avec de belles accumulations en place.\n \nQualit\u00e9 de la neige : vendredi matin, on trouve une neige de type printanier en dessous de 2000m, souvent dure en surface. En prenant de l'altitude, cette neige varie beaucoup suivant son orientation avec des secteurs cro\u00fbt\u00e9s assez d\u00e9licats \u00e0 skier. Il faut souvent d\u00e9passer les 2300m pour trouver une neige s\u00e8che, parfois poudreuse et tr\u00e8s agr\u00e9able dans certaines combes mais souvent travaill\u00e9e par le vent en se rapprochant des sommets. Une petite couche de neige fra\u00eeche est attendue durant l'apr\u00e8s-midi, surtout esth\u00e9tique.\n\nLimite skiable :\nElle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "risque localis\u00e9 en haute montagne pour des plaques \u00e0 vent peu \u00e9paisses.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Classiquement, ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes Sur un vaste secteur Nord \u00e0 Est. Il s'agit principalement de plaques de faible \u00e9paisseur pouvant n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. En l'absence d'humidification av\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de 2500 m et en fonction des effets du vent localis\u00e9s \u00e0 ces altitudes, on peut toujours suspecter en haute montagne la pr\u00e9sence d'une plaque \u00e0 vent plus \u00e9paisse dans les secteurs d'accumulations en neige plus compacte (plaque dure) et donc difficilement d\u00e9clenchable.  A noter que l'arriv\u00e9e de petites chutes de neige l'apr\u00e8s-midi risque de masquer en surface les indices permettant d'identifier ces structures de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : La baisse des temp\u00e9ratures et le soleil moins pr\u00e9sent l'apr\u00e8s-midi limite fortement le risque de d\u00e9clenchement.\n"
      },
      "bulletinID": "FR-70_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-70"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Les petites chutes de neige de mardi dernier ont rapidement fondu sur les sols d\u00e9neig\u00e9s au pr\u00e9alable. L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver un manteau neigeux compact de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude et il devient assez cons\u00e9quent au dessus de 2300 \u00e0 2500m avec de belles accumulations en place.\n \nQualit\u00e9 de la neige : vendredi matin, on trouve une neige de type printanier en dessous de 2000m, souvent dure en surface. En prenant de l'altitude, cette neige varie beaucoup suivant son orientation avec des secteurs cro\u00fbt\u00e9s assez d\u00e9licats \u00e0 skier. Il faut souvent d\u00e9passer les 2300m pour trouver une neige s\u00e8che, parfois poudreuse et tr\u00e8s agr\u00e9able dans certaines combes mais souvent travaill\u00e9e par le vent en se rapprochant des sommets. Une petite couche de neige fra\u00eeche est attendue durant l'apr\u00e8s-midi, surtout esth\u00e9tique.\n\nLimite skiable :\nElle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques plaques en altitude sur Orlu, risque faible sur Barth\u00e9l\u00e9my.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes sur un vaste secteur Nord \u00e0 Est en altitude soit essentiellement sur le secteur de l'Esquine d'Aze. Il s'agit principalement de plaques de faible \u00e9paisseur pouvant n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. A noter que l'arriv\u00e9e de petites chutes de neige l'apr\u00e8s-midi risque de masquer en surface les indices permettant d'identifier ces petites structures de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : La baisse des temp\u00e9ratures et le soleil moins pr\u00e9sent l'apr\u00e8s-midi limite fortement le risque de d\u00e9clenchement.\n"
      },
      "bulletinID": "FR-72_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-72"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Les petites chutes de neige de mardi dernier ont rapidement fondu sur les sols d\u00e9neig\u00e9s au pr\u00e9alable. L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver un manteau neigeux compact de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude et il devient assez cons\u00e9quent au dessus de 2200 \u00e0 2300m avec de belles accumulations en place sur le massif d'Orlu.\n \nQualit\u00e9 de la neige : vendredi matin, on trouve une neige de type printanier en dessous de 2000m, souvent dure en surface. En prenant de l'altitude, cette neige varie beaucoup suivant son orientation avec des secteurs cro\u00fbt\u00e9s assez d\u00e9licats \u00e0 skier. Il faut souvent d\u00e9passer les 2300m pour trouver une neige s\u00e8che, parfois poudreuse et tr\u00e8s agr\u00e9able dans certaines combes mais souvent travaill\u00e9e par le vent en se rapprochant des sommets. Une petite couche de neige fra\u00eeche est attendue durant l'apr\u00e8s-midi, surtout esth\u00e9tique.\n\nLimite skiable :\nElle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques plaques en altitude .\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes sur un vaste secteur Nord \u00e0 Est au dessus de 2300 \u00e0 2500m, plut\u00f4t au Nord de la principaut\u00e9 Il s'agit principalement de plaques de faible \u00e9paisseur pouvant n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. A noter que l'arriv\u00e9e de petites chutes de neige l'apr\u00e8s-midi risque de masquer en surface les indices permettant d'identifier ces petites structures de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : La baisse des temp\u00e9ratures et le soleil moins pr\u00e9sent l'apr\u00e8s-midi limite fortement le risque de d\u00e9clenchement.\n"
      },
      "bulletinID": "FR-71_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-71"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Les petites chutes de neige de mardi dernier ont rapidement fondu sur les sols d\u00e9neig\u00e9s au pr\u00e9alable. L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver un manteau neigeux compact de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude et il devient assez cons\u00e9quent au dessus de 2200 \u00e0 2300m avec de belles accumulations en place pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec l'Ari\u00e8ge par exemple.\n \nQualit\u00e9 de la neige : vendredi matin, on trouve une neige de type printanier en dessous de 2200m, souvent dure en surface. En prenant de l'altitude, cette neige varie beaucoup suivant son orientation avec des secteurs cro\u00fbt\u00e9s assez d\u00e9licats \u00e0 skier. Il faut souvent d\u00e9passer les 2300m pour trouver une neige s\u00e8che, parfois poudreuse et tr\u00e8s agr\u00e9able dans certaines combes mais souvent travaill\u00e9e par le vent en se rapprochant des sommets. Une petite couche de neige fra\u00eeche est attendue durant l'apr\u00e8s-midi, surtout esth\u00e9tique.\n\nLimite skiable :\nElle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques plaques en altitude \u00e0 l'ombre\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : le risque principal provient des quelques plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent de nord-ouest au cours des derniers \u00e9pisodes perturb\u00e9es. Ces accumulations instables sont surtout pr\u00e9sentes sur un vaste secteur Nord \u00e0 Est en altitude. Il s'agit principalement de plaques de faible \u00e9paisseur pouvant n\u00e9anmoins entrainer un skieur en cas de d\u00e9clenchement. A noter que l'arriv\u00e9e de petites chutes de neige l'apr\u00e8s-midi risque de masquer en surface les indices permettant d'identifier ces petites structures de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : La baisse des temp\u00e9ratures et le soleil moins pr\u00e9sent l'apr\u00e8s-midi limite fortement le risque de d\u00e9clenchement.\n"
      },
      "bulletinID": "FR-73_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-73"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Les petites chutes de neige de mardi dernier ont rapidement fondu sur les sols d\u00e9neig\u00e9s au pr\u00e9alable. L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver un manteau neigeux compact de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude et il devient assez cons\u00e9quent au dessus de 2200 \u00e0 2300m avec de belles accumulations en place \u00e0 proximit\u00e9 de l'Ari\u00e8ge.\n \nQualit\u00e9 de la neige : vendredi matin, on trouve une neige de type printanier en dessous de 2000m, souvent dure en surface. En prenant de l'altitude, cette neige varie beaucoup suivant son orientation avec des secteurs cro\u00fbt\u00e9s assez d\u00e9licats \u00e0 skier. Il faut souvent d\u00e9passer les 2300m pour trouver une neige s\u00e8che, parfois poudreuse et tr\u00e8s agr\u00e9able dans certaines combes mais souvent travaill\u00e9e par le vent en se rapprochant des sommets. Une petite couche de neige fra\u00eeche est attendue durant l'apr\u00e8s-midi, surtout esth\u00e9tique.\n\nLimite skiable :\nElle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Faible activit\u00e9 avalancheuse\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probables compte tenu de l'enneigement tr\u00e8s modeste. Petites plaques \u00e0 vent \u00e9ventuelles dans de rares secteurs del\u00e0 de 2400m d'altitude dans des secteurs nord \u00e0 sud-est.\n (Puigmal essentiellement). \nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables."
      },
      "bulletinID": "FR-74_2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-74"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement toujours nettement d\u00e9ficitaire pour la saison malgr\u00e9 le petit saupoudrage de mardi\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nLe manteau neigeux a subi une humidification en surface. il est dur le matin se transformant un peu en surface en journ\u00e9e. Quelques averses neigeuses vendredi apr\u00e8s-midi peuvent apporter une fine couche de neige fra\u00eeche au dessus de 1800m d'altitude.\n\nLimite skiable :\nL'extension des pentes skiables se limite \u00e0 quelques secteurs au-dessus de 2000/2100m, notamment certaines combes et couloirs. Bon nombre de cr\u00eates et de sommets sont le plus souvent non skiables faute de neige pour le moment.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Apparition de nouvelles plaques \u00e0 vent en surface\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Les r\u00e9centes chutes de neige vent\u00e9es ont form\u00e9 de nouvelles plaques en surface, surtout dans des pentes orient\u00e9es au secteur Est situ\u00e9es au-dessus de 1800/1900 m d'altitude. Elles peuvent reposer sur une couche fragile compos\u00e9e de neige roul\u00e9e. Ces plaques peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Elles sont g\u00e9n\u00e9ralement de faible \u00e9paisseur mais peuvent d\u00e9stabiliser voire emporter un skieur. Tr\u00e8s haut, au-dessus de 2200 \u00e0 2400 m, de rares anciennes instabilit\u00e9s peuvent subsister en versants Nord, elles sont cependant enfouies et difficiles \u00e0 solliciter.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Les averses de neige r\u00e9centes peuvent encore d\u00e9clencher de rares coul\u00e9es ou petites avalanches en altitude, surtout sur le massif du Cinto. "
      },
      "bulletinID": "FR-40_2025-02-27T15:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T15:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-40"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Malgr\u00e9 les quelques r\u00e9centes chutes de neige , l'enneigement est toujours tr\u00e8s d\u00e9ficitaire pour la saison, quasiment absent en moyenne montagne mais \u00e9galement pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets o\u00f9 le vent a souffl\u00e9 fr\u00e9quemment. \u00c0 la station de la Maniccia \u00e0 2350 m, on rel\u00e8ve 1m20 de hauteur de neige totale.\nEnneigement skiable : La pratique du ski reste d\u00e9licate tant par la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la neige. Toutefois, en choisissant son itin\u00e9raire, la limite d'enneigement skiable se situe vers 1800 m \u00e0 1900 m. Mais pour trouver une sous-couche, il faut souvent atteindre 2000 m.\nQualit\u00e9 de la neige : Une petite couche de neige fra\u00eeche s'est d\u00e9pos\u00e9e au-dessus de 1800/1900 m d'altitude et un petit saupoudrage est encore attendu par endroits d\u00e8s 1300/1400 m. Le vent chasse parfois la neige r\u00e9cente en faisant apparaitre la vieille neige durcie. Dans certains couloirs abrit\u00e9s du vent, on peut tout de m\u00eame trouver quelques belles accumulations de neige l\u00e9g\u00e8re. Sur les cr\u00eates, les surfaces sont travaill\u00e9es par le vent, tr\u00e8s dures voire d\u00e9garnies. En journ\u00e9e de jeudi, les pentes bien ensoleill\u00e9es commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 s'humidifier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T15:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares coul\u00e9es de neige r\u00e9cente et rares plaques, se stabilisant rapidement\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Les r\u00e9centes chutes de neige vent\u00e9es ont form\u00e9 de nouvelles plaques en surface, surtout dans des pentes orient\u00e9es au secteur Est situ\u00e9es au-dessus de 1800/1900 m d'altitude. Cette nuit, le vent de Nord peut former de nouvelles instabilit\u00e9s en altitude, plut\u00f4t dans les pentes orient\u00e9es au secteur Sud. Ces plaques peuvent \u00eatre faciles \u00e0 d\u00e9clencher mais elles sont peu nombreuses, de faible \u00e9paisseur et commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 se stabiliser en journ\u00e9e de jeudi. Tr\u00e8s haut, pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets, de rares anciennes instabilit\u00e9s peuvent subsister en versants Nord, elles sont cependant enfouies et difficiles \u00e0 solliciter.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Les rares averses de neige attendues ce mercredi soir peuvent d\u00e9clencher une coul\u00e9e de neige fra\u00eeche en altitude. \u00c0 partir de jeudi matin, le risque de d\u00e9part diminue."
      },
      "bulletinID": "FR-41_2025-02-27T15:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T15:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-41"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Malgr\u00e9 les quelques chutes de neige fra\u00eeche, l'enneigement est toujours tr\u00e8s d\u00e9ficitaire pour la saison, quasiment absent en moyenne montagne mais \u00e9galement pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets o\u00f9 le vent a souffl\u00e9 fr\u00e9quemment.\nEnneigement skiable : La pratique du ski reste d\u00e9licate tant par la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la neige. Toutefois, en choisissant son itin\u00e9raire, la limite d'enneigement skiable se situe vers 1800 m \u00e0 1900 m. Mais pour trouver une sous-couche, il faut souvent atteindre 2000 m.\nQualit\u00e9 de la neige : Une petite couche de neige fra\u00eeche s'est d\u00e9pos\u00e9e au-dessus de 1800/1900 m d'altitude et un petit saupoudrage est encore attendu par endroits d\u00e8s 1300/1400 m. Le vent chasse parfois la neige r\u00e9cente en faisant apparaitre la vieille neige durcie. Dans certains couloirs abrit\u00e9s du vent, on peut tout de m\u00eame trouver quelques belles accumulations de neige l\u00e9g\u00e8re. Sur les cr\u00eates, les surfaces sont travaill\u00e9es par le vent, tr\u00e8s dures voire d\u00e9garnies. En journ\u00e9e de jeudi, les pentes bien ensoleill\u00e9es commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 s'humidifier."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T15:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-28T18:00:00+01:00"
      }
    }
  ]
}