{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "New snow added in rather calm wind. Older snow considered stable. Changing weather with alternating snow showers and thaw and rain showers the next days. Minor movements cannot be ruled out."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-27T12:45:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T12:45:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow added in rather calm wind, but poor bonding is with in the snow. Older snow considered stable. Changing weather with alternating snow showers and thaw and rain showers the next days. Minor movements cannot be ruled out."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-28T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Umhleypingarsamt ve\u00f0ur n\u00e6stu daga, frost og \u00e9l e\u00f0a hl\u00fdindi og rigning/sk\u00farir til skiptis."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Thinn wind slabs may be expected in southerly aspects. Southerly wind and snow showers the next days and unstable winds slabs may form in mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-27T12:53:08+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T12:53:08+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow was added in N-NE snow showers on Sunday and Monday. Unstable thinn wind slabs may be expected in southerly aspects. Older snow is homogeneous and grainy. Southerly wind and snow showers expected the next days and unstable winds slabs may form in mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-28T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "B\u00e6tir \u00ed vind og ofankomu fimmtudags kv\u00f6ld. Gengur \u00e1 me\u00f0 \u00e9ljum til fjalla \u00e1 f\u00f6studag en slydda e\u00f0a rigning \u00e1 l\u00e1glendi. Su\u00f0l\u00e6g \u00e1tt og gengur \u00e1 me\u00f0 \u00e9ljum um helgina."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Wet sluffs could release on Friday. Recent snow is in the area and wind slabs could be present."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-27T12:19:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T12:19:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Rising temperature on Friday and small wet sluffs could release. Recent snow is in the area and small wind slabs could be present on most aspects. A snowpit from Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Feb 26th showed a slab on top of the old snow. A compression test showed a sudden collapse at medium load on the boundary between the old and new snow."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-28T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og umhleypingar. \u00darkoma me\u00f0 k\u00f6flum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on Feb 26th. Multiple thin avalanches released in Seldalur and Fannardalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, Feb 22nd.",
        "highlights": "Wet sluffs could release on Friday. Recent snow is at high elevations and small slabs could be present."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-27T12:15:40+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-27T12:15:40+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Rising temperature and rain on Friday may cause wet sluffs. It has snowed a bit in the last few days. There is little snow in the lower parts of slopes but at high elevations small slabs could be present."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wet sluffs could release as temperatures rise.",
        "highlights": "Wet sluffs could release as temperatures rise."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-27T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-28T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Umhleypingasamt ve\u00f0ur n\u00e6stu daga \u00fear sem skiptast \u00e1 S-\u00e1ttir me\u00f0 rigningu og kaldar SV-\u00e1ttir me\u00f0 l\u00edkur \u00e1 \u00e9ljum."
      }
    }
  ]
}