{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4913,"iat":"2025-02-27 17:08","exp":"2025-02-28 20:00","iby":"Jan Krzysztof","crc":"4465f0c288118c0c4a8800b62a5a6b97","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250227170848.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250227170848.png"},"pm":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250227170848.png"},"history":[{"dat":"2025-02-25","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-26","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-27","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-28","lev":2,"wet":""},{"dat":"2025-03-01","lev":2,"wet":""}],"comment":"Wraz z prognozowanymi opadami \u015bniegu zagro\u017cenie lawinowe w ci\u0105gu najbli\u017cszych godzin b\u0119dzie wzrasta\u0107 do 2 stopnia. W kolejnych dniach sytuacja powinna si\u0119 poprawia\u0107.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}