{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux globalement stable, tr\u00e8s rares instabilit\u00e9s dans la neige rest\u00e9e froide.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques \u00e0 vent friables dans la neige froide, elles sont tr\u00e8s rares et se situent principalement dans les versants nord/nord-est/est au-dessus de 2000 m. D\u00e9clenchement assez facile. Taille 1 et rarement 2 (petite et rarement moyenne). Form\u00e9es par le vent de sud jeudi. \nObservables\u00a0: zones d\u2018accumulations, fissures sous les skis. \n* un peu de neige humide/lourde peut couler sous les skis au soleil. Taille 1 (petite). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* un d\u00e9part en plaques de fond est possible sous 2400 m dans les pentes raides et lisses (dalles rocheuses, pentes herbeuses), de jour comme de nuit. Taille 2 (moyenne).\n* tr\u00e8s rares avalanches de neige humide dans les versants ensoleill\u00e9s, aux heures les plus chaudes, particuli\u00e8rement pr\u00e8s des rochers ou dans les falaises. Taille 1 (petite).\nObservables\u00a0: boulettes, escargots"
      },
      "bulletinID": "FR-01_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nL\u2019enneigement est correct pour la saison, au-dessus de 1800 m et tr\u00e8s d\u00e9ficitaire en dessous. On peut chausser les skis vers 1300/1500 m en versant nord et 1600/1700 m en versant sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi matin :\n* dans les versants nord \u00e0 est, au-dessus de 1700/1800 m, neige encore froide, dans les combes abrit\u00e9es du vent vieille poudreuse, sinon neige vent\u00e9e.\n* dans les versants ensoleill\u00e9s  (nord-ouest \u00e0 sud-est), et les ubacs sous 1800 m, petite croute de regel qui s\u2019humidifie  au soleil, particuli\u00e8rement dans les versants sud. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux globalement stable, tr\u00e8s rares instabilit\u00e9s dans la neige rest\u00e9e froide.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques \u00e0 vent friables dans la neige froide, elles sont tr\u00e8s rares et se situent principalement dans les versants nord/nord-est/est au-dessus de 2000 m. D\u00e9clenchement assez facile. Taille 1 et rarement 2 (petite et rarement moyenne). Form\u00e9es par le Foehn jeudi. \nObservables\u00a0: zones d'accumulations, fissures sous les skis. \n* un peu de neige humide/lourde peut couler sous les skis au soleil. Taille 1 (petite). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* un d\u00e9part en plaques de fond est possible sous 2400 m dans les pentes raides et lisses (dalles rocheuses, pentes herbeuses), de jour comme de nuit. Taille 2 (moyenne).\n* tr\u00e8s rares avalanches de neige humide dans les versants ensoleill\u00e9s, aux heures les plus chaudes, particuli\u00e8rement pr\u00e8s des rochers ou dans les falaises. Taille 1 (petite).\nObservables\u00a0: boulettes, escargots"
      },
      "bulletinID": "FR-02_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nL\u2019enneigement est correct pour la saison, au-dessus de 1800 m et tr\u00e8s d\u00e9ficitaire en dessous. On peut chausser les skis vers 1300/1500 m en versant nord et 1600/1700 m en versant sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi matin :\n* dans les versants nord \u00e0 est, au-dessus de 1700/1800 m, neige encore froide, dans les combes abrit\u00e9es du vent vieille poudreuse, sinon neige vent\u00e9e.\n* dans les versants ensoleill\u00e9s  (nord-ouest \u00e0 sud-est), et les ubacs sous 1800 m, petite croute de regel qui s\u2019humidifie  au soleil, particuli\u00e8rement dans les versants sud. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux globalement stable, tr\u00e8s rares instabilit\u00e9s dans la neige rest\u00e9e froide.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques \u00e0 vent friables dans la neige froide, elles sont tr\u00e8s rares et se situent principalement dans les versants nord/nord-est/est au-dessus de 2000 m. D\u00e9clenchement assez facile. Taille 1 et rarement 2 (petite et rarement moyenne). Form\u00e9es par le Foehn jeudi. Au-dessus de 2700 m, ces plaques sont un peu plus nombreuses, plus dures et plus \u00e9paisses, mais plus difficiles \u00e0 d\u00e9clencher. Taille 2 (moyenne). Une avalanche de taille 3 (grande) n\u2019est pas exclue. \nObservables\u00a0: zones d\u2018accumulations, fissures sous les skis. \n* un peu de neige humide/lourde peut couler sous les skis sous 2700 m au soleil. Taille 1 (petite). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* un d\u00e9part en plaques de fond est possible sous 2400 m dans les pentes raides et lisses (dalles rocheuses, pentes herbeuses), de jour comme de nuit. Taille 2 (moyenne).\n* tr\u00e8s rares avalanches de neige humide dans les versants ensoleill\u00e9s, sous 2700 m, aux heures les plus chaudes, particuli\u00e8rement pr\u00e8s des rochers ou dans les falaises. Taille 1 (petite).\nObservables\u00a0: boulettes, escargots"
      },
      "bulletinID": "FR-03_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nL\u2019enneigement est d\u00e9ficitaire sous 3000 m pour la saison, et correct au-dessus. On peut chausser les skis vers 1300/1500 m en versant nord et 1600/1700 m en versant sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi matin :\n* dans les versants nord \u00e0 est, au-dessus de 1700/1800 m, neige encore froide, dans les combes abrit\u00e9es du vent vieille poudreuse, sinon neige vent\u00e9e.\n* dans les versants ensoleill\u00e9s  (nord-ouest \u00e0 sud-est), et les ubacs sous 1800 m, petite croute de regel qui s\u2019humidifie  au soleil, particuli\u00e8rement dans les versants sud. \n* en haute montagne, neige fortement travaill\u00e9e par le vent, laissant ressortir localement la glace. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux globalement stable, tr\u00e8s rares instabilit\u00e9s dans la neige rest\u00e9e froide vers 2000/2200 m.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* plaques \u00e0 vent friables dans la neige froide, elles sont tr\u00e8s rares et se situent principalement dans les versants nord/nord-est/est vers 2000/2200 m. D\u00e9clenchement assez facile. Taille 1 et rarement 2 (petite et rarement moyenne). Form\u00e9es par le vent de sud jeudi. \nObservables\u00a0: zones d\u2018accumulations, fissures sous les skis. \n* un peu de neige humide/lourde peut couler sous les skis, au soleil. Taille 1 (petite). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* un d\u00e9part en plaques de fond est possible, dans les pentes raides et lisses (dalles rocheuses, pentes herbeuses), de jour comme de nuit. Taille 2 (moyenne).\n* tr\u00e8s rares avalanches de neige humide dans les versants ensoleill\u00e9s, aux heures les plus chaudes, particuli\u00e8rement pr\u00e8s des rochers ou dans les falaises. Taille 1 (petite).\nObservables\u00a0: boulettes, escargots"
      },
      "bulletinID": "FR-04_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-04"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nL\u2019enneigement est d\u00e9ficitaire pour la saison. On peut chausser les skis vers 1300/1500 m en versant nord et 1600/1700 m en versant sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi matin :\n* dans les versants nord \u00e0 est, vers 1800/2200 m neige encore froide, dans les combes abrit\u00e9es du vent vieille poudreuse, sinon neige vent\u00e9e.\n* dans les versants ensoleill\u00e9s  (nord-ouest \u00e0 sud-est), et les ubacs sous 1800 m, petite croute de regel qui s\u2019humidifie  au soleil, particuli\u00e8rement dans les versants sud. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques sous le vent en cours de stabilisation. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n - A partir de 2000 m, quelques plaques dures sont parfois encore r\u00e9actives. En effet, le foehn a transport\u00e9 le peu de neige encore mobilisable (en versants froids, donc Nord plus ou moins large selon l'altitude). Ces plaques engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res/vaguelettes sous le vent. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne).\n - Rares petits d\u00e9parts ponctuels dans les pentes raides ayant trop chauff\u00e9es, souvent pr\u00e8s des rochers."
      },
      "bulletinID": "FR-05_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : bon au-dessus de 1800/2000 m. En-dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : \n(1) En Nord, on trouve encore de la neige froide poudreuse jusqu'\u00e0 assez basse altitude en secteurs bien abrit\u00e9s du vent. Puis d\u00e8s qu'on approche des cols/sommets ou m\u00eame dans certains vallons sujets au foehn, la qualit\u00e9 de la neige se d\u00e9grade franchement : cartonn\u00e9e voire durcie par le vent.\n(2) En secteur Sud, le ski de printemps est en place jusqu'\u00e0 3000 m dans les pentes Sud suffisamment raide. Surface gel\u00e9e dure le matin, \u00e0 point l'apr\u00e8s-midi. Les pentes pas assez ensoleill\u00e9es (en s'\u00e9cartant trop du plein sud) manquent cependant de cycles de regel/d\u00e9gel : on trouve alors une cro\u00fbte (+ ou -) cassante, puis une neige humide surmontant de la neige meuble et l\u00e9g\u00e8re, car pas encore humidifi\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques sous le vent en cours de stabilisation. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n - A partir de 2000 m, quelques plaques dures sont parfois encore r\u00e9actives. En effet, le foehn a transport\u00e9 le peu de neige encore mobilisable (en versants froids, donc Nord plus ou moins large selon l'altitude). Ces plaques engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res/vaguelettes sous le vent. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Rares d\u00e9parts en plaque dans la neige vent\u00e9e, au-dessus de 2000 m en large versant Nord. Taille 1, exceptionnellement 2.\n - Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-06_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : correct au-dessus de 1800/2000 m. En dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\nQualit\u00e9 de la neige : \n(1) En Nord, on trouve encore de la neige froide poudreuse jusqu'\u00e0 assez basse altitude en secteurs bien abrit\u00e9s du vent. Puis d\u00e8s qu'on approche des cols/sommets ou m\u00eame dans certains vallons sujets au foehn, la qualit\u00e9 de la neige se d\u00e9grade franchement : cartonn\u00e9e voire durcie par le vent.\n(2) En secteur Sud, le ski de printemps est en place jusqu'\u00e0 3000 m dans les pentes Sud suffisamment raide. Surface gel\u00e9e dure le matin, \u00e0 point l'apr\u00e8s-midi. Les pentes pas assez ensoleill\u00e9es (en s'\u00e9cartant trop du plein sud) manquent cependant de cycles de regel/d\u00e9gel : on trouve alors une cro\u00fbte (+ ou -) cassante, puis une neige humide surmontant de la neige meuble et l\u00e9g\u00e8re, car pas encore humidifi\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques sous le vent en cours de stabilisation. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n - A partir de 2000 m, quelques plaques dures sont parfois encore r\u00e9actives. En effet, le foehn a transport\u00e9 le peu de neige encore mobilisable (en versants froids, donc Nord plus ou moins large selon l'altitude). Ces plaques engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res/vaguelettes sous le vent. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Rares d\u00e9parts en plaque dans la neige vent\u00e9e, au-dessus de 2000 m en large versant Nord. Taille 1, exceptionnellement 2.\n - Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-09_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m. En dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige :\n(1) En Nord, on trouve encore de la neige froide poudreuse jusqu'\u00e0 assez basse altitude en secteurs bien abrit\u00e9s du vent. Puis d\u00e8s qu'on approche des cols/sommets ou m\u00eame dans certains vallons sujets \u00e0 la lombarde, la qualit\u00e9 de la neige se d\u00e9grade franchement : cartonn\u00e9e voire durcie par le vent.\n(2) En secteur Sud, le ski de printemps est en place jusqu'\u00e0 3000 m dans les pentes Sud suffisamment raide. Surface gel\u00e9e dure le matin, \u00e0 point l'apr\u00e8s-midi. Les pentes pas assez ensoleill\u00e9es (en s'\u00e9cartant trop du plein sud) manquent cependant de cycles de regel/d\u00e9gel : on trouve alors une cro\u00fbte (+ ou -) cassante, puis une neige humide surmontant de la neige meuble et l\u00e9g\u00e8re, car pas encore humidifi\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques sous le vent en cours de stabilisation. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n - A partir de 2000 m, quelques plaques dures sont parfois encore r\u00e9actives. En effet, le foehn a transport\u00e9 le peu de neige encore mobilisable (en versants froids, donc Nord plus ou moins large selon l'altitude). Ces plaques engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res/vaguelettes sous le vent. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Rares d\u00e9parts en plaque dans la neige vent\u00e9e, au-dessus de 2000 m en large versant Nord. Taille 1, exceptionnellement 2.\n - Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse, sous 2500 m en Sud, 2200 m en Nord. Possibles \u00e0 toute heure. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-10_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-10"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : correct au-dessus de 1800/2000 m. En dessous, de plus en plus d\u00e9ficitaire \u00e0 mesure que l'on descend.\nLimite skiable : 1400/1500 m en Nord, 1600/1900 en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : \n(1) En Nord, on trouve encore de la neige froide poudreuse jusqu'\u00e0 assez basse altitude en secteurs bien abrit\u00e9s du vent. Puis d\u00e8s qu'on approche des cols/sommets ou m\u00eame dans certains vallons sujets au foehn, la qualit\u00e9 de la neige se d\u00e9grade franchement : cartonn\u00e9e voire durcie par le vent.\n(2) En secteur Sud, le ski de printemps est en place jusqu'\u00e0 3000 m dans les pentes Sud suffisamment raide. Surface gel\u00e9e dure le matin, \u00e0 point l'apr\u00e8s-midi. Les pentes pas assez ensoleill\u00e9es (en s'\u00e9cartant trop du plein sud) manquent cependant de cycles de regel/d\u00e9gel : on trouve alors une cro\u00fbte (+ ou -) cassante, puis une neige humide surmontant de la neige meuble et l\u00e9g\u00e8re, car pas encore humidifi\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques sous le vent en cours de stabilisation. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n- A partir de 2000 m, quelques plaques dures sont parfois encore r\u00e9actives. En effet, le foehn a transport\u00e9 le peu de neige encore mobilisable (en versants froids, donc Nord plus ou moins large selon l'altitude). Ces plaques engendrent des petites avalanches (taille 1), rarement des moyennes (taille 2). Cassures max 20-30 cm. Les plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement identifiables par des zones de d\u00e9p\u00f4t/cong\u00e8res/vaguelettes sous le vent. \n - Et au-dessus de 2200/2400 m : on ne peut toujours pas compl\u00e8tement exclure le d\u00e9clenchement d'une grande plaque en large versant Nord, avec la pr\u00e9sence de grains anguleux (faces planes/gobelets) dans le manteau neigeux. D\u00e9clenchement difficile et al\u00e9atoire (une chute de skieur ou une premi\u00e8re avalanche par exemple), mais possible m\u00eame apr\u00e8s plusieurs passages de skieurs. Les avalanches engendr\u00e9es sont alors de grande ampleur, avec des cassures de 1 \u00e0 2 m : tailles 3 (grandes).\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Rares d\u00e9parts en plaque dans la neige vent\u00e9e, au-dessus de 2000 m en large versant Nord. Taille 1, exceptionnellement 2.\n - Rares plaques de fond (glissement) sur terrain lisse, sous 2500 m, plut\u00f4t en rive droite de l'Arc. Taille 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-11_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire aux basses altitudes, tout juste correct au-dessus de 1800/2000 m, puis \u00e0 nouveau souvent d\u00e9ficitaire en tr\u00e8s haute montagne (qui a subi des \u00e9pisodes de vent \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition).\nLimite skiable : 1300/1400 m en Nord sur pentes herbeuses, 1600/1900 en Sud suivant raideur de pente.\n\nQualit\u00e9 de la neige : tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne d'un secteur \u00e0 l'autre. On peut trouver de la neige meuble en visant des secteurs Nord prot\u00e9g\u00e9s du vent. En Sud, vrai ski de printemps sous 2600/3000 m selon la raideur de la pente. En dehors de ces combos expositions/altitudes, on tombe vite sur de la croute (+ ou -) cassante. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9 dans la plupart des pentes.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : difficile de trouver une plaque de neige souffl\u00e9e par le vent, ou alors tr\u00e8s localement en pente sommitale sous le vent de sud-est.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas d'activit\u00e9 avalancheuse naturelle \u00e0 attendre. (tr\u00e8s rare plaque de fond glissant sur une pente herbeuse ?)"
      },
      "bulletinID": "FR-07_2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire, proche d'une fin de saison. Quelques pentes froides restent skiables d\u00e8s 1400/1500 m, hors sapins.\n\nQualit\u00e9 de neige : Dans les versants ensoleill\u00e9s, neige de printemps bien durcie par regel et s'humidifiant au soleil en journ\u00e9e. Dans les versants ombrag\u00e9s, neige irr\u00e9guli\u00e8re, souvent cartonn\u00e9e / densifi\u00e9e par le vent, rare vieille poudreuse."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en pentes froides d'altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la stabilit\u00e9 du manteau neigeux s'est bien am\u00e9lior\u00e9e ces derniers jours, gr\u00e2ce \u00e0 un temps sec, ensoleill\u00e9 et doux. Les plaques sont devenues rares, se limitant \u00e0 d'\u00e9ventuelles pentes vierges en versant nord de haute altitude.\nLes conditions se d\u00e9gradent l\u00e9g\u00e8rement ce jeudi en raison du vent de sud-est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 assez fort sur les cr\u00eates qui transporte la neige depuis certaines zones o\u00f9 elle \u00e9tait rest\u00e9e meuble, pour la d\u00e9poser sur les couches de neige sans coh\u00e9sion form\u00e9es r\u00e9cemment dans les versants froids. Les accumulations ainsi form\u00e9es sont faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais fines et de petite taille.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas d'activit\u00e9 avalancheuse naturelle \u00e0 attendre. (tr\u00e8s rare plaque de fond glissant sur une pente herbeuse ?)"
      },
      "bulletinID": "FR-08_2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : M\u00eame si Belledonne est le massif le plus favoris\u00e9 en Is\u00e8re, l'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1400/1500 m en secteurs froids \u00e0 1700/2100 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de neige : En faces bien ensoleill\u00e9es, neige de printemps souvent cro\u00fbt\u00e9e/dure au  matin, s'humidifiant au soleil en journ\u00e9e. Dans les pentes ombrag\u00e9es, la neige de surface alterne entre vieille poudre assez l\u00e9g\u00e8re et neige plus densifi\u00e9e ou cartonn\u00e9e (surfaces irr\u00e9guli\u00e8res)."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en pentes froides d'altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la stabilit\u00e9 du manteau neigeux s'est bien am\u00e9lior\u00e9e ces derniers jours, gr\u00e2ce \u00e0 un temps sec, ensoleill\u00e9 et doux. Les plaques sont devenues rares, se limitant \u00e0 d'\u00e9ventuelles pentes vierges en versant nord de haute altitude.\nLes conditions se d\u00e9gradent l\u00e9g\u00e8rement ce jeudi en raison du vent de sud-est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 assez fort sur les cr\u00eates qui transporte la neige depuis certaines zones o\u00f9 elle \u00e9tait rest\u00e9e meuble, pour la d\u00e9poser sur les couches de neige sans coh\u00e9sion form\u00e9es r\u00e9cemment dans les versants froids. Les accumulations ainsi form\u00e9es sont faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais fines et de petite taille.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas d'activit\u00e9 avalancheuse naturelle \u00e0 attendre. (tr\u00e8s rare plaque de fond glissant sur une pente herbeuse ?)"
      },
      "bulletinID": "FR-12_2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne, vers les cr\u00eates, et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1500 m en secteurs froids \u00e0 1700/2300 m en Sud-Est/Sud-Ouest.\n\nQualit\u00e9 de neige : Tr\u00e8s changeante. En faces bien ensoleill\u00e9es, neige de printemps souvent cro\u00fbt\u00e9e/dure au matin, s'humidifiant au soleil en journ\u00e9e (sous 2500/2700 m environ). Dans les pentes ombrag\u00e9es, la neige de surface alterne entre vieille poudre assez l\u00e9g\u00e8re et neige plus densifi\u00e9e ou cartonn\u00e9e. Vers les sommets neige plus compacte ou durcie par le vent."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9 dans la plupart des pentes.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : difficile de trouver une plaque de neige souffl\u00e9e par le vent, ou alors tr\u00e8s localement en pente sommitale sous le vent de sud-est.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas d'activit\u00e9 avalancheuse naturelle \u00e0 attendre. (tr\u00e8s rare plaque de fond glissant sur une pente herbeuse ?)"
      },
      "bulletinID": "FR-14_2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire, proche d'une fin de saison. Quelques pentes froides restent skiables d\u00e8s 1400/1500 m, hors sapins.\n\nQualit\u00e9 de neige : Dans les versants ensoleill\u00e9s, neige de printemps bien durcie par regel et s'humidifiant au soleil en journ\u00e9e. Dans les versants ombrag\u00e9s, neige irr\u00e9guli\u00e8re, souvent cartonn\u00e9e / densifi\u00e9e par le vent, rare vieille poudreuse."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en pentes froides d'altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : la stabilit\u00e9 du manteau neigeux s'est bien am\u00e9lior\u00e9e ces derniers jours, gr\u00e2ce \u00e0 un temps sec, ensoleill\u00e9 et doux. Les plaques sont devenues rares, se limitant \u00e0 d'\u00e9ventuelles pentes vierges en versant nord de haute altitude.\nLes conditions se d\u00e9gradent l\u00e9g\u00e8rement ce jeudi en raison du vent de sud-est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 assez fort sur les cr\u00eates qui transporte la neige depuis certaines zones o\u00f9 elle \u00e9tait rest\u00e9e meuble, pour la d\u00e9poser sur les couches de neige sans coh\u00e9sion form\u00e9es r\u00e9cemment dans les versants froids. Les accumulations ainsi form\u00e9es sont faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais fines et de petite taille.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas d'activit\u00e9 avalancheuse naturelle \u00e0 attendre. (tr\u00e8s rare plaque de fond glissant sur une pente herbeuse ?)"
      },
      "bulletinID": "FR-15_2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est bien d\u00e9ficitaire en moyenne montagne, vers les cr\u00eates, et \u00e0 peine correct pour la saison dans les combes \"froides\" d'altitude. Les limites skiables varient de 1500/1700 m en secteurs froids \u00e0 1800/2400 m en Sud...\n\nQualit\u00e9 de neige : Tr\u00e8s changeante. En faces bien ensoleill\u00e9es, neige de printemps souvent cro\u00fbt\u00e9e/dure au matin, s'humidifiant au soleil en journ\u00e9e (sous 2500/2800 m environ). Dans les pentes ombrag\u00e9es, la neige de surface alterne entre vieille poudre assez l\u00e9g\u00e8re et neige plus densifi\u00e9e ou cartonn\u00e9e. Vers les sommets, neige plus compacte ou durcie par le vent."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T14:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT STABILIS\u00c9. RARES PLAQUES POSSIBLES VERSANT NORD D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  \n- au-dessus de 2000/2200 m environ, rares plaques minces en place et en formation sous l'action d'un vent d'est \u00e0 sud-est, notamment vers la fronti\u00e8re italienne. Pr\u00e9sentes essentiellement en ubacs, ces nouvelles instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre r\u00e9actives mais restent de petite taille / de faible \u00e9paisseur.\n- \u00e0 partir de 2400/2500 m environ, dans les versants d'un large secteur nord, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure reposant sur une couche fragile enfouie en fond de manteau neigeux reste non exclus. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile n\u00e9cessitant une forte contrainte et engendrant une avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, \u00e9ventuellement un d\u00e9part superficiel en neige humide dans les pentes sud bien ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-13_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars. Donn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 84 cm \u00e0 la niv\u00f4se du Chardonnet \u00e0 2455 m, 78 cm \u00e0 la station de Montgen\u00e8vre \u00e0 2134 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1500/1600 m en ubacs, plut\u00f4t 1900/2000 m en adrets en terrain herbeux peu pentu, mais bien plus haut en adrets raides. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : un peu de neige r\u00e9cente pr\u00e8s de la fronti\u00e8re italienne, souvent fortement travaill\u00e9e et densifi\u00e9e par le vent. Ailleurs, manteau neigeux printanier, dense/cro\u00fbt\u00e9 en sud, avec un peu de vieille neige meuble dans les ubacs d'altitude abrit\u00e9s. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e sous 2300/2500 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT STABILIS\u00c9. RARES PLAQUES POSSIBLES VERSANT NORD D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  \n- au-dessus de 2200 m environ, rares plaques minces en place et en formation sous l'action d'un vent d'est \u00e0 sud-est. Pr\u00e9sentes essentiellement en ubacs, ces nouvelles instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre r\u00e9actives mais restent de petite taille / de faible \u00e9paisseur.\n- \u00e0 partir de 2400/2500 m environ, dans les versants d'un large secteur nord, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure reposant sur une couche fragile enfouie en fond de manteau neigeux reste non exclus. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile n\u00e9cessitant une forte contrainte mais pouvant engendrer une avalanche de grande taille (taille 3). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, \u00e9ventuellement un d\u00e9part superficiel en neige humide dans les pentes sud bien ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-16_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-16"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement tout juste correct au-dessus de 2000/2200 m, d\u00e9ficitaire \u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire plus bas. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 162 cm \u00e0 la niv\u00f4se des \u00c9crins \u00e0 2970 m, 133 cm \u00e0 Mon\u00eatier \u00e0 2190 m, 71 cm \u00e0 Puy-Saint-Vincent \u00e0 1680 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1500 m en ubacs, plut\u00f4t 1900/2000 m en adrets, en terrain herbeux peu pentu, mais bien plus haut en adrets raides. \n \n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux printanier. En adrets, cro\u00fbt\u00e9 au petit matin puis se ramollissant et s'humidifiant progressivement jusqu'\u00e0 2300/2500 m au soleil en journ\u00e9e. En Ubacs, neige alternant entre poudre et neige cartonn\u00e9e. Encore d'aspect poudreux dans les combes nord de haute altitude. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT STABILIS\u00c9. RARES PLAQUES POSSIBLES VERSANT NORD D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  \n- au-dessus de  2000/2200 m environ, quelques plaques minces en place et en formation sous l'action d'un vent d'est \u00e0 sud-est, notamment vers la fronti\u00e8re italienne. Pr\u00e9sentes essentiellement en ubacs, ces nouvelles instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre r\u00e9actives mais restent de petite taille / de faible \u00e9paisseur.\n- \u00e0 partir de 2400/2500 m environ, dans les versants d'un large secteur nord, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure reposant sur une couche fragile enfouie en fond de manteau neigeux reste non exclus. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile n\u00e9cessitant une forte contrainte et engendrant une avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3).  \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, \u00e9ventuellement un d\u00e9part superficiel en neige humide dans les pentes sud bien ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-17_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-17"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars, et tr\u00e8s d\u00e9ficitaire \u00e0 proximit\u00e9 de l'Italie. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 44 cm \u00e0 Cervi\u00e8res, 103 cm \u00e0 2280 m vers le col de l'Izoard, 45 cm au col Agnel \u00e0 2630 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000/2200 m en adrets en terrain herbeux peu pentu. Les limites sont plus basses \u00e0 proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re italienne apr\u00e8s les derni\u00e8res chutes, mais la sous-couche reste mince.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : un peu de neige r\u00e9cente (10/15 cm) pr\u00e8s de la fronti\u00e8re italienne, souvent fortement travaill\u00e9e et densifi\u00e9e par le vent. Ailleurs, manteau neigeux printanier, dense/cro\u00fbt\u00e9 eu sud, avec un peu de vieille neige meuble dans les ubacs d'altitude abrit\u00e9s. Humidification superficielle au soleil en cours de journ\u00e9e sous 2300/2500 m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX BIEN STABILIS\u00c9. TR\u00c8S RARES PLAQUES POSSIBLES PROCHE DES SOMMETS\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : au dessus de 2400 m, dans de tr\u00e8s rares versants froids abrit\u00e9s du vent, le d\u00e9clenchement d'une plaque dure enfouie n'est pas exclu. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile, n\u00e9cessitant une forte contrainte et engendrant une avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne (taille 2). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, \u00e9ventuellement un d\u00e9part superficiel en neige humide dans les pentes sud bien ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-18_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-18"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars. Donn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 50 cm \u00e0 Super D\u00e9voluy \u00e0 1915 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000 m en adrets sur terrain peu pentu, mais bien plus haut en adrets raides. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux printanier. En adrets, cro\u00fbt\u00e9 au petit matin puis se ramollissant et s'humidifiant progressivement jusqu'\u00e0 2300/2500 m au soleil en journ\u00e9e. En Ubacs, neige alternant entre poudre et neige cartonn\u00e9e. Encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT STABILIS\u00c9. RARES PLAQUES POSSIBLES VERSANT NORD D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  \n- au-dessus de 2200 m environ, rares plaques minces en place et en formation sous l'action d'un vent d'est \u00e0 sud-est. Pr\u00e9sentes essentiellement en ubacs, ces nouvelles instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre r\u00e9actives mais restent de petite taille / de faible \u00e9paisseur.\n- \u00e0 partir de 2400/2500 m environ, dans les versants d'un large secteur nord, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure reposant sur une couche fragile enfouie en fond de manteau neigeux reste non exclus. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile n\u00e9cessitant une forte contrainte mais pouvant engendrer une avalanche de grande taille (taille 3). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, \u00e9ventuellement un d\u00e9part superficiel en neige humide dans les pentes sud bien ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-19_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement tout juste correct au-dessus de 2000/2200 m, d\u00e9ficitaire \u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire plus bas.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 112 cm \u00e0 la Niv\u00f4se d'Orci\u00e8res \u00e0 2280 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1600/1700 m en ubacs, localement 1500 m au c\u0153ur du massif, plut\u00f4t 2000 m en adrets en terrain herbeux peu pentu, mais bien plus haut en adrets raides. \n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux printanier. En adrets, cro\u00fbt\u00e9 au petit matin puis se ramollissant et s'humidifiant progressivement jusqu'\u00e0 2300/2500 m au soleil en journ\u00e9e. En Ubacs, neige alternant entre poudre et neige cartonn\u00e9e. Encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT STABILIS\u00c9. RARES PLAQUES POSSIBLES VERSANT NORD D'ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  \n- au-dessus de 2200 m environ, rares plaques minces en place et en formation sous l'action d'un vent d'est \u00e0 sud-est. Pr\u00e9sentes essentiellement en ubacs, ces nouvelles instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre r\u00e9actives mais restent de petite taille / de faible \u00e9paisseur.\n- \u00e0 partir de 2400/2500 m environ, dans les versants d'un large secteur nord, le d\u00e9clenchement d'une \u00e9paisse plaque dure reposant sur une couche fragile enfouie en fond de manteau neigeux reste non exclus. D\u00e9clenchement tr\u00e8s difficile n\u00e9cessitant une forte contrainte et engendrant une avalanche g\u00e9n\u00e9ralement moyenne \u00e0 grande (taille 2 \u00e0 3). \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables, \u00e9ventuellement un d\u00e9part superficiel en neige humide dans les pentes sud bien ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-20_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-20"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars. Donn\u00e9es observ\u00e9es\u00a0: 60 cm aux Orres \u00e0 1716 m, 73 cm \u00e0 Risoul \u00e0 2025 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 1700 m en ubacs, plut\u00f4t 2000/2100 m en adrets en terrain herbeux peu pentu, mais bien plus haut en adrets raides. \n \n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux printanier. En adrets, cro\u00fbt\u00e9 au petit matin puis se ramollissant et s'humidifiant progressivement jusqu'\u00e0 2300/2500 m au soleil en journ\u00e9e. En Ubacs, neige alternant entre poudre et neige cartonn\u00e9e. Encore d'aspect poudreux dans de rares combes nord de haute altitude. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT BIEN CONSOLID\u00c9 - RARES INSTABILIT\u00c9S EN ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- Rares petites plaques superficielles dans les accumulations de neige transport\u00e9e par le vent d'est \u00e0 sud-est, derri\u00e8re les cr\u00eates ou ruptures de pente d'altitude. Faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de petites dimensions (taille 1) et localis\u00e9es uniquement dans les quelques secteurs peu ensoleill\u00e9s d'altitude o\u00f9 la neige est encore assez l\u00e9g\u00e8re pour \u00eatre transport\u00e9e.\n- Dans les ubacs au-dessus de 2400 m environ, d\u00e9clenchement difficile mais non exclu d\u2019une plaque \u00e9paisse, en cas de sollicitation d'une vieille couche fragile persistante enfouie \u00e0 la base du manteau neigeux. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares petites avalanches superficielles de neige humide (taille 1), d\u00e9parts pr\u00e8s des rochers dans les pentes raides ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-21_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-21"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement nettement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars, notamment dans les adrets et \u00e0 basse altitude. \nDonn\u00e9es observ\u00e9es : environ 60 cm \u00e0 la station niv\u00f4se de Restefond (2550 m) et 79 cm \u00e0 Praloup (2140 m).\n\nLimite de l'enneigement skiable : 1700/1800 m en ubacs, 2200/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface :  manteau neigeux ancien et dense, souvent crout\u00e9 ou durci par le vent, encore meuble dans certains ubacs d'altitude abrit\u00e9s. \nHumidification superficielle en cours de journ\u00e9e, dans les pentes ensoleill\u00e9es et abrit\u00e9es du vent."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT BIEN CONSOLID\u00c9 - RARES INSTABILIT\u00c9S EN ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- Rares petites plaques superficielles dans les accumulations de neige transport\u00e9e par le vent d'est \u00e0 sud-est, derri\u00e8re les cr\u00eates ou ruptures de pente d'altitude. Faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de petites dimensions (taille 1) et localis\u00e9es uniquement dans les quelques secteurs peu ensoleill\u00e9s d'altitude o\u00f9 la neige est encore assez l\u00e9g\u00e8re pour \u00eatre transport\u00e9e.\n- Dans les ubacs au-dessus de 2400 m environ, d\u00e9clenchement difficile mais non exclu d\u2019une plaque \u00e9paisse, en cas de sollicitation d'une vieille couche fragile persistante enfouie \u00e0 la base du manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares petites avalanches superficielles de neige humide (taille 1), d\u00e9parts pr\u00e8s des rochers dans les pentes raides ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-22_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-22"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement nettement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars, plus particuli\u00e8rement dans le Haut-Var.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : \u00e0 1900 m d'altitude, on rel\u00e8ve environ 90 cm de neige \u00e0 la station de la Foux d'Allos, et 67 cm \u00e0 Auron.\n \nLimite de l'enneigement skiable : 1800 m en ubacs, 2200/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface :  manteau neigeux ancien et dense, souvent crout\u00e9 ou durci par le vent, encore meuble dans certains ubacs d'altitude abrit\u00e9s. \nHumidification superficielle en cours de journ\u00e9e, dans les pentes ensoleill\u00e9es et abrit\u00e9es du vent."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX G\u00c9N\u00c9RALEMENT BIEN CONSOLID\u00c9 - RARES INSTABILIT\u00c9S EN ALTITUDE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n- Rares petites plaques superficielles dans les accumulations de neige transport\u00e9e par le vent d'est \u00e0 sud-est, derri\u00e8re les cr\u00eates ou ruptures de pentes d'altitude. Faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais de petites dimensions (taille 1) et localis\u00e9es uniquement dans les quelques secteurs peu ensoleill\u00e9s d'altitude o\u00f9 la neige est encore assez l\u00e9g\u00e8re pour \u00eatre transport\u00e9e.\n- Dans les ubacs au-dessus de 2400/2500 m, d\u00e9clenchement difficile mais non exclu d\u2019une plaque plut\u00f4t \u00e9paisse, en cas de sollicitation d'une vieille couche fragile persistante enfouie \u00e0 la base du manteau neigeux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : rares petites avalanches superficielles de neige humide (taille 1), d\u00e9parts pr\u00e8s des rochers dans les pentes raides ensoleill\u00e9es."
      },
      "bulletinID": "FR-23_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-23"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement particuli\u00e8rement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : seulement 55 cm de neige \u00e0 la niv\u00f4se de Millefonts (2430 m) et 51 cm \u00e0 la station d'Isola \u00e0 1912 m.\n\nLimite de l'enneigement skiable : 1800 m environ en ubacs, 2200/2300 m en adrets peu raides et herbeux.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : manteau neigeux ancien et dense, souvent crout\u00e9 ou durci par le vent, encore meuble dans certains ubacs d'altitude abrit\u00e9s. \nHumidification superficielle en cours de journ\u00e9e, dans les pentes ensoleill\u00e9es et abrit\u00e9es du vent."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux stable.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Les anciennes plaques en altitude se sont maintenant stabilis\u00e9es. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Rares d\u00e9parts ponctuels et sous forme de coul\u00e9e de neige humide, en pentes raides. Elles ont souvent lieu au plus doux de la journ\u00e9e. "
      },
      "bulletinID": "FR-64_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-64"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : manteau neigeux maigre et d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars.\nLimite skiable : vers 1600/1700m en nord sur terrain herbeux, 2000m en sud. \nQualit\u00e9 de la neige : D\u00e8s le petit matin, la neige est assez molle (voile nuageux pr\u00e9sent dans la nuit). Elle se ramollit encore davantage en cours de journ\u00e9e avec la douceur ambiante et les passages nuageux."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques instables peu \u00e9paisses en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques persistent au-dessus de 2300m dans les pentes raides ombrag\u00e9es (nord \u00e9largie). Elles restent instables et sensibles au passage d'un skieur ou randonneur, car reposant sur une couche de grains anguleux sans coh\u00e9sion. G\u00e9n\u00e9ralement de faible \u00e9paisseur, elles donnent lieu \u00e0 des avalanches de taille 1, tr\u00e8s localement taille 2 possible au-dessus de 2400m o\u00f9 la couche fragile, plus g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, est facilement sollicitable, notamment en abordant une combe ou un couloir raides et encaiss\u00e9s, ou \u00e0 proximit\u00e9 d'une rupture de pente.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares d\u00e9parts ponctuels peuvent avoir lieu sous forme de coul\u00e9e de neige humide. Elles ont souvent lieu en pentes raides, ensoleill\u00e9s, g\u00e9n\u00e9ralement au plus doux de la journ\u00e9e. \nVendredi apr\u00e8s-midi, sous 2000 m, les pentes nord des reliefs proche de la fronti\u00e8re peuvent \u00e9galement \u00eatre concern\u00e9 par des coul\u00e9es dut aux pr\u00e9cipitations pluvieuses. \n\n"
      },
      "bulletinID": "FR-65_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-65"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : manteau neigeux maigre et d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars.\nLimite skiable : parfois vers 1600m en nord sur terrain herbeux, mais plus souvent 1700/1800m, et \u00e0 partir de 2000m en sud. \nQualit\u00e9 de la neige :  Au-dessus de 2400m/2500m en pentes nord raides, neige encore assez s\u00e8che, restant en l'\u00e9tat \u00e0 l'ombre. Fine couche de neige r\u00e9cente vers le secteur frontalier au-dessus de 2000 m. Ailleurs, la neige est assez molle d\u00e8s le matin. Elle se ramollit encore davantage en cours de journ\u00e9e avec la douceur ambiante, les pluies et les passages nuageux."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques instables peu \u00e9paisses en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques persistent au-dessus de 2300m dans les pentes raides ombrag\u00e9es (nord \u00e9largie). Elles restent instables et sensibles au passage d'un skieur ou randonneur, car reposant sur une couche de grains anguleux sans coh\u00e9sion. G\u00e9n\u00e9ralement de faible \u00e9paisseur, elles donnent lieu \u00e0 des avalanches de taille 1, tr\u00e8s localement taille 2 possible au-dessus de 2400m o\u00f9 la couche fragile, plus g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, est facilement sollicitable, notamment en abordant une combe ou un couloir raides et encaiss\u00e9s, ou \u00e0 proximit\u00e9 d'une rupture de pente.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares d\u00e9parts ponctuels peuvent avoir lieu sous forme de coul\u00e9e de neige humide. Elles ont souvent lieu en pentes raides, ensoleill\u00e9s, g\u00e9n\u00e9ralement au plus doux de la journ\u00e9e. \nVendredi, sous 2000 m, les pentes nord des reliefs proche de la fronti\u00e8re peuvent \u00e9galement \u00eatre concern\u00e9s par des coul\u00e9es dut aux pr\u00e9cipitations pluvieuses. \n\n"
      },
      "bulletinID": "FR-66_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-66"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : manteau neigeux maigre et d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars.\nLimite skiable : parfois vers 1600m en nord sur terrain herbeux, mais plus souvent 1700/1800m, et \u00e0 partir de 2000m en sud. \nQualit\u00e9 de la neige :  Au-dessus de 2400m/2500m en pentes nord raides, neige encore assez s\u00e8che, restant en l'\u00e9tat \u00e0 l'ombre. Fine couche de neige r\u00e9cente vers le secteur frontalier au-dessus de 2000 m. Ailleurs, la neige est assez molle d\u00e8s le matin. Elle se ramollit encore davantage en cours de journ\u00e9e avec la douceur ambiante, la pluie et les passages nuageux."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques instables peu \u00e9paisses en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques persistent au-dessus de 2300m dans les pentes raides ombrag\u00e9es (nord \u00e9largie). Elles restent instables et sensibles au passage d'un skieur ou randonneur, car reposant sur une couche de grains anguleux sans coh\u00e9sion. G\u00e9n\u00e9ralement de faible \u00e9paisseur, elles donnent lieu \u00e0 des avalanches de taille 1, tr\u00e8s localement taille 2 possible au-dessus de 2400m o\u00f9 la couche fragile, plus g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, est facilement sollicitable, notamment en abordant une combe ou un couloir raides et encaiss\u00e9s, ou \u00e0 proximit\u00e9 d'une rupture de pente.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares d\u00e9parts ponctuels peuvent avoir lieu sous forme de coul\u00e9e de neige humide. Elles ont souvent lieu en pentes raides, ensoleill\u00e9s, g\u00e9n\u00e9ralement au plus doux de la journ\u00e9e. \nVendredi, sous 2000 m, les pentes nord des reliefs proche de la fronti\u00e8re peuvent \u00e9galement \u00eatre concern\u00e9s par des coul\u00e9es dut aux pr\u00e9cipitations pluvieuses. \n\n"
      },
      "bulletinID": "FR-67_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-67"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : manteau neigeux maigre et d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars.\nLimite skiable : parfois vers 1600m en nord sur terrain herbeux, mais plus souvent 1700/1800m, et \u00e0 partir de 2000m en sud. \nQualit\u00e9 de la neige :  Au-dessus de 2400m/2500m en pentes nord raides, neige encore assez s\u00e8che, restant en l'\u00e9tat \u00e0 l'ombre. Fine couche de neige r\u00e9cente vers le secteur frontalier au-dessus de 2000 m. Ailleurs, la neige est assez molle d\u00e8s le matin. Elle se ramollit encore davantage en cours de journ\u00e9e avec la douceur ambiante, la pluie et les passages nuageux."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques instables peu \u00e9paisses en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques persistent au-dessus de 2300m dans les pentes raides ombrag\u00e9es (nord \u00e9largie). Elles restent instables et sensibles au passage d'un skieur ou randonneur, car reposant sur une couche de grains anguleux sans coh\u00e9sion. G\u00e9n\u00e9ralement de faible \u00e9paisseur, elles donnent lieu \u00e0 des avalanches de taille 1, tr\u00e8s localement taille 2 possible au-dessus de 2400m o\u00f9 la couche fragile, plus g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, est facilement sollicitable, notamment en abordant une combe ou un couloir raides et encaiss\u00e9s, ou \u00e0 proximit\u00e9 d'une rupture de pente.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares d\u00e9parts ponctuels peuvent avoir lieu sous forme de coul\u00e9e de neige humide. Elles ont souvent lieu en pentes raides, ensoleill\u00e9s, g\u00e9n\u00e9ralement au plus doux de la journ\u00e9e. \nVendredi, sous 2000 m, les pentes nord des reliefs proche de la fronti\u00e8re peuvent \u00e9galement \u00eatre concern\u00e9s par des coul\u00e9es dut aux pr\u00e9cipitations pluvieuses. \n\n"
      },
      "bulletinID": "FR-68_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-68"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : manteau neigeux maigre et d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mars.\nLimite skiable : parfois vers 1600m en nord sur terrain herbeux, mais plus souvent 1700/1800m, et \u00e0 partir de 2000m en sud. \nQualit\u00e9 de la neige :  Au-dessus de 2400m/2500m en pentes nord raides, neige encore assez s\u00e8che, restant en l'\u00e9tat \u00e0 l'ombre. Fine couche de neige r\u00e9cente vers le secteur frontalier au-dessus de 2000 m. Ailleurs, la neige est assez molle d\u00e8s le matin. Elle se ramollit encore davantage en cours de journ\u00e9e avec la douceur ambiante, la pluie et les passages nuageux."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques en altitude\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : En l'absence d'humidification r\u00e9cente au-del\u00e0 de 2300m, des structures de plaques peuvent persister dans les pentes voyant peu le soleil. De nouvelles se forment vendredi sous l'effet du vent de sud qui se renforce, le plus souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates et cols, dans les combes ombrag\u00e9es \u00e0 l'abri du vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : En journ\u00e9e, \u00e0 la faveur de l'ensoleillement \u00e0 travers un voile nuageux, des petites coul\u00e9es de neige s'humidifiant peuvent se produire dans les pentes raides, ensoleill\u00e9es ou \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Il s'agit de petites avalanches ou de coul\u00e9es n'emportant que la neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. Dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 2300m, le d\u00e9part spontan\u00e9 d'une petite plaque est possible, par surcharge par la neige d\u00e9plac\u00e9e par le vent."
      },
      "bulletinID": "FR-69_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-69"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver une sous-couche compacte de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude. \n \nQualit\u00e9 de la neige : Ce matin, on trouve une neige de type printanier jusqu'\u00e0 2300m environ parfois dure et cro\u00fbt\u00e9e se transformant lentement en surface au fil des heures. Plus haut, on trouve encore de la neige froide, alternant entre neige meuble et neige compact\u00e9e par le vent, moins facile \u00e0 skier.\n\nLimite skiable :  Elle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques en altitude\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : En l'absence d'humidification r\u00e9cente au-del\u00e0 de 2300m, des structures de plaques peuvent persister dans les pentes voyant peu le soleil. De nouvelles se forment vendredi sous l'effet du vent de sud qui se renforce, le plus souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates et cols, dans les combes ombrag\u00e9es \u00e0 l'abri du vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : En journ\u00e9e, \u00e0 la faveur de l'ensoleillement \u00e0 travers un voile nuageux, des petites coul\u00e9es de neige s'humidifiant peuvent se produire dans les pentes raides, ensoleill\u00e9es ou \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Il s'agit de petites avalanches ou de coul\u00e9es n'emportant que la neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. Dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 2300m, le d\u00e9part spontan\u00e9 d'une petite plaque est possible, par surcharge par la neige d\u00e9plac\u00e9e par le vent."
      },
      "bulletinID": "FR-70_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-70"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver une sous-couche compacte de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude. \n \nQualit\u00e9 de la neige : Ce matin, on trouve une neige de type printanier jusqu'\u00e0 2300m environ parfois dure et cro\u00fbt\u00e9e se transformant lentement en surface au fil des heures. Plus haut, on trouve encore de la neige froide, alternant entre neige meuble et neige compact\u00e9e par le vent, moins facile \u00e0 skier.\n\nLimite skiable :  Elle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques en altitude\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Risque faible sur le massif de Tabe. Autour de l'esquine d'Aze, certains secteurs d'altitude n'ont pas subi d'humidification depuis le d\u00e9but de la saison. De rares structures de plaques peuvent persister dans les pentes voyant peu le soleil. De nouvelles se forment vendredi sous l'effet du vent de sud qui se renforce, le plus souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates et cols, dans les combes ombrag\u00e9es \u00e0 l'abri du vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : En journ\u00e9e, \u00e0 la faveur de l'ensoleillement \u00e0 travers le voile nuageux, des petites coul\u00e9es de neige r\u00e9cente peuvent se produire dans les pentes raides, ensoleill\u00e9es ou \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Il s'agit de petites avalanches ou de coul\u00e9es n'emportant que la neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. Dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 2300m, le d\u00e9part spontan\u00e9 d'une petite plaque est possible, par surcharge par la neige d\u00e9plac\u00e9e par le vent."
      },
      "bulletinID": "FR-72_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-72"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver une sous-couche compacte de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude.\n \nQualit\u00e9 de la neige : Ce matin, on trouve une neige de type printanier jusqu'\u00e0 2300m environ parfois dure et cro\u00fbt\u00e9e se transformant lentement en surface au fil des heures. Plus haut, on trouve encore de la neige froide, alternant entre neige meuble et neige compact\u00e9e par le vent, moins facile \u00e0 skier.\n\nLimite skiable :  elle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques en altitude\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : En l'absence d'humidification r\u00e9cente au-del\u00e0 de 2300m, des structures de plaques peuvent persister dans les pentes voyant peu le soleil. De nouvelles se forment vendredi sous l'effet du vent de sud qui se renforce, le plus souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates et cols, dans les combes ombrag\u00e9es \u00e0 l'abri du vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : En journ\u00e9e, \u00e0 la faveur de l'ensoleillement \u00e0 travers un voile nuageux, des petites coul\u00e9es de neige s'humidifiant peuvent se produire dans les pentes raides, ensoleill\u00e9es ou \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Il s'agit de petites avalanches ou de coul\u00e9es n'emportant que la neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. Dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 2300m, le d\u00e9part spontan\u00e9 d'une petite plaque est possible, par surcharge par la neige d\u00e9plac\u00e9e par le vent."
      },
      "bulletinID": "FR-71_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-71"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver une sous-couche compacte de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude.\n \nQualit\u00e9 de la neige : En surface, on trouve une neige de type printanier jusqu'\u00e0 2300m environ parfois dure et cro\u00fbt\u00e9e se transformant lentement en surface au fil des heures. Plus haut, on trouve encore de la neige froide, alternant entre neige meuble et neige compact\u00e9e par le vent, moins facile \u00e0 skier.\n\nLimite skiable :  Elle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est. Pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets, les rochers ne sont jamais tr\u00e8s loin..."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Plaques en altitude\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : En l'absence d'humidification r\u00e9cente au-del\u00e0 de 2300m, des structures de plaques peuvent persister dans les pentes voyant peu le soleil. De nouvelles se forment vendredi sous l'effet du vent de sud qui se renforce, le plus souvent \u00e0 proximit\u00e9 des cr\u00eates et cols, dans les combes ombrag\u00e9es \u00e0 l'abri du vent.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : En journ\u00e9e, \u00e0 la faveur de l'ensoleillement \u00e0 travers un voile nuageux, des petites coul\u00e9es de neige s'humidifiant peuvent se produire dans les pentes raides, ensoleill\u00e9es ou \u00e0 proximit\u00e9 des rochers. Il s'agit de petites avalanches ou de coul\u00e9es n'emportant que la neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. Dans les versants ombrag\u00e9s au-dessus de 2300m, le d\u00e9part spontan\u00e9 d'une petite plaque est possible, par surcharge par la neige d\u00e9plac\u00e9e par le vent."
      },
      "bulletinID": "FR-73_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-73"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L'enneigement est faible en dessous de 1800m avec seulement quelques pentes ou combes ombrag\u00e9es qui ont pu conserver une sous-couche compacte de type printanier. A contrario, l'enneigement augmente significativement en prenant de l'altitude. \n \nQualit\u00e9 de la neige : Ce matin, on trouve une neige de type printanier jusqu'\u00e0 2300m environ parfois dure et cro\u00fbt\u00e9e se transformant lentement en surface au fil des heures. Plus haut, on trouve encore de la neige froide, alternant entre neige meuble et neige compact\u00e9e par le vent, moins facile \u00e0 skier.\n\nLimite skiable :  Elle se situe vers 1700/1800 m en nord sur terrain herbeux, plut\u00f4t autour de 2000m dans les versants sud-ouest \u00e0 sud-est."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Quelques instabilit\u00e9s dans la neige r\u00e9cente\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques sont pr\u00e9sentes dans un large secteur nord-ouest, form\u00e9es lors des chutes vent\u00e9es de jeudi, surtout vers le Canigou. Des cassures de 20 \u00e0 40cm d'\u00e9paisseur sont envisageables, ce qui est suffisant pour ensevelir un skieur. En cours de journ\u00e9e de vendredi, elles seront probablement recouvertes d'une neige moins vent\u00e9e, qui compliquera leur identification.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Au fil des chutes de neige, des coul\u00e9es en d\u00e9part ponctuel se produisent dans les pentes suffisamment raides, en g\u00e9n\u00e9ral petites, parfois moyennes. En-dessous de 2000m, on s'attend \u00e0 des coul\u00e9es de neige humide au gr\u00e9 de la remont\u00e9e de la limite-pluie neige."
      },
      "bulletinID": "FR-74_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-74"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "La montagne reprend un aspect plus hivernal au-dessus de 2000m avec ces chutes de neige pr\u00e9vues.\n\nQualit\u00e9 de la neige : La neige fra\u00eeche vient renforcer le maigre manteau neigeux pr\u00e9existant. Le matin, la neige est s\u00e8che et poudreuse d\u00e8s 1800m, mais avec la remont\u00e9e de la limite pluie-neige, elle devient humide sous 2100 voire 2200m.\n\nLimite skiable : Petit \u00e0 petit, de plus en plus de pentes redeviennent skiables au-dessus de 2000m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux relativement stable.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : tr\u00e8s localement en altitude dans les pentes froides orient\u00e9e Nord, de rares plaques dures pourrait subsister dans des zones d'accumulations. Ces plaques seraient difficiles \u00e0 d\u00e9clencher.\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : de rares d\u00e9parts ponctuels peuvent se produire sous forme de coul\u00e9e de neige humide dans des pentes raides localement dans les pentes orient\u00e9es Sud encore enneig\u00e9es.\nAutres :  le manteau neigeux reste dur et gel\u00e9 toute la journ\u00e9e dans les pentes orient\u00e9es Nord.\n"
      },
      "bulletinID": "FR-40_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-40"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Malgr\u00e9 les derni\u00e8res chutes de neige , l'enneigement est toujours tr\u00e8s d\u00e9ficitaire pour la saison, quasiment absent en moyenne montagne mais \u00e9galement pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets o\u00f9 le vent a souffl\u00e9 fr\u00e9quemment. \u00c0 la station de la Maniccia \u00e0 2350 m dans le massif du Rotondo, on rel\u00e8ve 1m25 de hauteur de neige totale.\nEnneigement skiable : La pratique du ski reste d\u00e9licate tant par la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la neige. Toutefois, en choisissant son itin\u00e9raire, la limite d'enneigement skiable se situe vers 1800 \u00e0 1900 m. Mais pour trouver une sous-couche, il faut souvent atteindre 2000 m.\nQualit\u00e9 de la neige : On retrouve par endroits, une petite couche de neige r\u00e9cente  au-dessus de 1800 \u00e0 1900 m. A d'autre, cette couche \u00e0 \u00e9t\u00e9 chass\u00e9e par le vent et il apparait une veille neige durcie. Dans certains couloirs abrit\u00e9s du vent, on peut tout de m\u00eame trouver quelques belles accumulations de neige l\u00e9g\u00e8re. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Encore un peu d'instabilit\u00e9 en secteurs ombrag\u00e9s d'altitude.\n\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : en dessous de 2000 m, le manteau neigeux est stabilis\u00e9 et peu propice aux d\u00e9clenchements. Au dessus de 2000 m, des plaques form\u00e9es derni\u00e8rement par le vent d'Est au cours de l'\u00e9pisode neigeux de Dimanche peuvent reposer sur des couches  fragiles temporaires voire de la neige roul\u00e9e. Ces plaques sont g\u00e9n\u00e9ralement de faibles \u00e9paisseurs mais sont faciles \u00e0 d\u00e9clencher, notamment par le passage d'un un skieur ou un randonneur. \nD\u00e9parts spontan\u00e9s : l'apr\u00e8s midi, des petites coul\u00e9es de neige humide peuvent se produire dans les pentes raides, ensoleill\u00e9es ou \u00e0 proximit\u00e9 des rochers.  Il s'agit de petites avalanches ou de coul\u00e9es n'emportant que la neige tomb\u00e9e r\u00e9cemment. \nAutres :  le manteau neigeux reste dur et gel\u00e9 toute la journ\u00e9e dans les pentes orient\u00e9es Nord."
      },
      "bulletinID": "FR-41_2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-41"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Malgr\u00e9 les derni\u00e8res chutes de neige , l'enneigement est toujours tr\u00e8s d\u00e9ficitaire pour la saison, quasiment absent en moyenne montagne mais \u00e9galement pr\u00e8s des cr\u00eates et sommets o\u00f9 le vent a souffl\u00e9 fr\u00e9quemment. \nEnneigement skiable : La pratique du ski reste d\u00e9licate tant par la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la neige. Toutefois, en choisissant son itin\u00e9raire, la limite d'enneigement skiable se situe vers 1700 \u00e0 1800 m suivant le versant. Mais pour trouver une sous-couche, il faut souvent atteindre 2000 m.\nQualit\u00e9 de la neige : On retrouve par endroits, une petite couche de neige r\u00e9cente  au-dessus de 1800 \u00e0 1900 m. A d'autre, cette couche \u00e0 \u00e9t\u00e9 chass\u00e9e par le vent et il apparait une veille neige durcie. Dans certains couloirs abrit\u00e9s du vent, on peut tout de m\u00eame trouver quelques belles accumulations de neige l\u00e9g\u00e8re."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T16:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-07T18:00:00+01:00"
      }
    }
  ]
}