{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4957,"iat":"2025-03-21 17:25","exp":"2025-03-22 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"24116ead238b87f998a039db67c9ff10","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":1,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250321174526.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11000001"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11000001"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250321174526.png"},"pm":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11000001"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11000001"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250321174526.png"},"history":[{"dat":"2025-03-19","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-03-20","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-03-21","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-03-22","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-03-23","lev":2,"wet":""}],"comment":"Znaczna poprawa stabilno\u015b\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej  w sektorach nas\u0142onecznionych ! W godzinach porannych \u015bnieg twardy. Miejscami szre\u0144.\nW dalszym ci\u0105gu w sektorze p\u00f3\u0142nocnym powy\u017cej 1800m w wielu miejscach le\u017c\u0105 zwi\u0119kszone ilo\u015bci \u015bniegu od\u0142o\u017conego przez wiatr. Miejsca pod stromymi \u015bcianami nale\u017cy traktowa\u0107 jako szczeg\u00f3lne niebezpieczne.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}