{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lavinproblemen \u00e4r h\u00f6jdberoende. P\u00e5 h\u00f6gre h\u00f6jd \u00e4r risken f\u00f6rutsebar och g\u00e5r att hantera. N\u00e4rmare tr\u00e4dgr\u00e4nsen blir den osynlig och sv\u00e5rhanterlig. P\u00e5 det \u00f6vre kalfj\u00e4llet utg\u00f6r l\u00e4branter med mjukare sn\u00f6 riskzoner. Strax ovanf\u00f6r de \u00f6versta tr\u00e4den \u00e4r farliga omr\u00e5den sv\u00e5rare att identifiera, men tv\u00e4rbranta sluttningar med varierande sn\u00f6djup \u00e4r troligen de farligaste. Undvik terr\u00e4ng brantare \u00e4n 30 grader.",
        "highlights": "H\u00f6jd \u00f6ver havet p\u00e5verkar lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14284",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stabilt v\u00e4der samt <i>Liten</i> lavinfara inneb\u00e4r att huvudfr\u00e5gan \u00e4r var det fortfarande kan vara farligt. Vi har dock sett tecken p\u00e5 svag sn\u00f6 det senaste dygnet i extrem terr\u00e4ng, vilket kan ge en ledtr\u00e5d. Troligen \u00e4r riskzonerna begr\u00e4nsade till tv\u00e4rt lutande branter d\u00e4r kall, l\u00f6s drevsn\u00f6 or\u00f6rt bildat flak. Undvik de allra brantaste sluttningarna och var vaksam p\u00e5 sn\u00f6ns h\u00e5rdhet, s\u00e4rskilt om den varierar.",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 i mycket brant terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14281",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit;\"><span><span><span><span>Sn\u00f6drev och kalla temperaturer g\u00f6r att skid\u00e5kare fortfarande kan f\u00e5 drevsn\u00f6flak att rasa p\u00e5 branta l\u00e4sidor. Lavinerna blir oftast sm\u00e5, men p\u00e5 en del platser kan de bli stora nog att vara farliga. Laviner kan starta vid mjuka, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt och terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenar eller stup p\u00e5 eller under sluttningen h\u00f6jer faran. \u00c4r det sv\u00e5rt att avg\u00f6ra konsekvenserna av en eventuell lavin? V\u00e4lj flackare \u00e5kning.<br></span>  </span><br></span>  </span></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak stabiliseras l\u00e5ngsamt"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14285",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span>Sn\u00f6drev och kyla g\u00f6r det fortsatt m\u00f6jligt f\u00f6r drevsn\u00f6flak att rasa p\u00e5 branta l\u00e4sidor och orsaka laviner. De blir oftast sm\u00e5, men p\u00e5 en del platser kan laviner bli stora nog att vara farliga. Drevsn\u00f6flak k\u00e4nns igen som mjuka, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt och terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenar eller stup p\u00e5 eller under sluttningen h\u00f6jer faran. \u00c4r det sv\u00e5rt att avg\u00f6ra konsekvenserna av en eventuell lavin? V\u00e4lj flackare \u00e5kning.<br></span>  </span><br></div><span><span><span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "L\u00e5ngsam stabilisering av drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14286",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stabilt v\u00e4der samt <i>Liten</i> lavinfara inneb\u00e4r att huvudfr\u00e5gan \u00e4r var det fortfarande kan vara farligt. Vi har dock sett tecken p\u00e5 svag sn\u00f6 det senaste dygnet i extrem terr\u00e4ng, vilket kan ge en ledtr\u00e5d. Troligen \u00e4r riskzonerna begr\u00e4nsade till tv\u00e4rt lutande branter d\u00e4r kall, l\u00f6s drevsn\u00f6 or\u00f6rt bildat flak. Undvik de allra brantaste sluttningarna och var vaksam p\u00e5 sn\u00f6ns h\u00e5rdhet, s\u00e4rskilt om den varierar.",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 i mycket brant terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14283",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span><span><span><span>Lavinfaran sjunker d\u00e5 sn\u00f6t\u00e4cket har bundits samman och stabiliserats men variationer kan f\u00f6rekomma och liten lavinfara betyder inte ingen lavinfara. H\u00e4ngdrivor som rasar kan starta laviner som \u00e4r mycket farliga f\u00f6r den som vistas p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r. P\u00e5 enstaka platser i mycket brant terr\u00e4ng kan det finnas sm\u00e5, lavinfarliga drevsn\u00f6flak.</span></span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "S\u00e4krare, men aldrig helt s\u00e4kert"
      },
      "bulletinID": "SE-09-14287",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T18:00:00"
      }
    }
  ]
}