{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vindauke vil flytte sn\u00f8 som ligg p\u00e5 bakken inn i leheng. Det finst b\u00e5de ein del sn\u00f8 fr\u00e5 f\u00f8r, og det kjem meir nedb\u00f8r p\u00e5 onsdag formiddag. Medan vinden er p\u00e5 det sterkaste kan skred l\u00f8ysne naturleg. ",
        "highlights": "An increase in wind will cause snow to be blown into leeward slopes. Avalanches may release naturally."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-03-11 15:34:29",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:29",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Torsdag og fredag i f\u00f8rre veke kom det opptil 10-20 cm nysn\u00f8, som mange stader framleis ligg laus og ubunden p\u00e5 overflata. Litt vind kan ha bunde nysn\u00f8en til flak p\u00e5 utsette stader.\n\nUnder nysn\u00f8en ligg det harde fokksn\u00f8flak fr\u00e5 d\u00e5 vinden lasta inn mykje sn\u00f8 i leomr\u00e5der tidlegare i veka. P\u00e5 vindutsette plassar har det vore avbl\u00e5st inntil nysn\u00f8en kom.\n\nMildv\u00earet sist veke p\u00e5verka sn\u00f8overflata opp til 400-500 moh.\nDet finst kantkornlag b\u00e5de ved bakken og h\u00f8gare oppe i den eldre sn\u00f8en. Desse laga har ugunstige eigenskapar, men ligg under berande sn\u00f8 dei aller fleste stader og er ikkje noko aktivt skredproblem per no."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Bygev\u00e6r gir lokale forskjeller i nysn\u00f8mengde, mest sn\u00f8 ventes i kystn\u00e6re str\u00f8k.\nPerioder med vind vil f\u00f8re til dannelse av ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den ferske fokksn\u00f8en, enkelte naturlig utl\u00f8ste skred kan ogs\u00e5 forekomme der vinden flytter mye sn\u00f8.\n\nHvis sola kommer fram kan det l\u00f8sne sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i bratt s\u00f8rvendt terreng.\n",
        "highlights": "Snow showers and wind form wind slabs in lee areas. Mainly in coastal areas. Local variations in new snow amounts and avalanche danger are expected.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-03-11 15:34:29",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:29",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I februar har det v\u00e6rt flere perioder med mildv\u00e6r med plussgrader h\u00f8yt til fjells, som har smelteomvandlet det gamle sn\u00f8dekke. Flere steder er det lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden, og p\u00e5 vindutsatte omr\u00e5de er det mye oppstikkende steiner. Siste dagene har det kommet en del nysn\u00f8 og det har dannet seg ferske fokksn\u00f8flak, hovedsakelig i s\u00f8r- og \u00f8stvendte leheng.\nDet ble observert begynnende kantkorndannelse over skare for en uke siden, og stabilitetstester viste evne til bruddforplantning. Men det er ingen ferske observasjoner av det som skulle tilsi at det er aktiv svakt lag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow. Local variability in weather and avalanche danger is expected. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Bygev\u00e6r de siste dagene har gitt lokale forskjeller i nysn\u00f8mengde, og perioder med vind har dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Selv om sn\u00f8v\u00e6ret og vinden gir seg kan det fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i den ferskeste fokksn\u00f8en.\n\nSola ventes \u00e5 l\u00f8sne sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i bratt s\u00f8rvendt terreng midt p\u00e5 dagen.\n\nEt svakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er en kilde til usikkerhet i skredvarselet. Det er ikke observert skredaktivitet p\u00e5 laget, men det er vanskelig \u00e5 utelukke muligheten for \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 det.",
        "highlights": "The sun may release some small sluff avalanches i steep southfacing terrain. Be also careful in areas with wind slabs from the last days.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-03-11 15:34:29",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:29",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vinteren har v\u00e6rt preget av mange perioder med mildv\u00e6r, noe som har f\u00f8rt til lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden i regionen. De siste dagene har det v\u00e6rt sn\u00f8byger med lokalt 20-40cm nysn\u00f8 som er blitt flyttet av vest- og nordvestlig vind. Det er store lokale forskjeller i nysn\u00f8mengde fra de siste dagene.\nPerioder med klarv\u00e6r har f\u00f8rt til en del oppbyggende omvandling h\u00f8yt i sn\u00f8dekket med overflaterim observert noen steder, og trolig litt n\u00e6r overflatekantkorn. Bratte s\u00f8rvendte fjellsider har lag av tynn solskare.\n\nDypere i sn\u00f8dekket er det noen steder observert avrunda kantkorn rundt en por\u00f8s mildv\u00e6rsskaren som ble nedsn\u00f8dd forrige helg. Det er trolig bare f\u00e5 steder det er lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 dette laget."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow. Local variations in weather and avalanche danger are expected. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Bygev\u00e6r de siste dagene har gitt lokale forskjeller i nysn\u00f8mengde, og perioder med vind har dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Selv om sn\u00f8v\u00e6ret og vinden ventes \u00e5 avta kan det fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i den ferskeste fokksn\u00f8en.\n\nSola ventes \u00e5 l\u00f8sne sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i bratt s\u00f8rvendt terreng.\n\nEt svakt lag av kantkorn over mildv\u00e6rsskare er en kilde til usikkerhet i skredvarslet. Det er derfor vanskelig \u00e5 helt utelukke muligheten for store skred, men det virker lite sannsynlig.",
        "highlights": "The sun may release some small sluff avalanches i steep southfacing terrain. Be also careful in areas with wind slabs from the last days.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-03-11 15:34:29",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:29",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vinteren har v\u00e6rt preget av mange perioder med mildv\u00e6r, noe som har f\u00f8rt til lite sn\u00f8 langs kysten og i lavlandet. Den siste uka har det kommet cirka 20-30cm nysn\u00f8 p\u00e5 fjellet sammen med vind fra ulike retninger. Nysn\u00f8en ligger p\u00e5 stort sett tykk, b\u00e6rende skare, som er noe mer por\u00f8s og oppbyggende omvandlet i h\u00f8yden. \nPerioder med sol har trolig skapt tynne skarelag i bratt s\u00f8rvendt terreng.\nOver og under skarelag (innen en halvmeter under overflaten) finnes det kantkorn krystaller av ulik modenhet. Observasjoner tyder p\u00e5 at disse er sm\u00e5/bare delvis utviklet, med flekkvis utbredelse og at det ikke viser spesielt ugunstige egenskaper. Det er lite til ingen faretegn relatert til disse lag de siste dagene."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow. Local variations in weather and avalanche danger are expected.\nA complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flak fra helga og mandag antas \u00e5 for det meste ha stabilisert seg, men enkelte steder kan det fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut flakskred.\nEt svakt lag av sm\u00e5 kantkorn over mildv\u00e6rskare er en kilde til usikkerhet i skredvarselet. Det virker lite utbredt, men et stort skred n\u00e6r Kjosbreen p\u00e5 mandag gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 utelukke muligheten for \u00e5 l\u00f8se ut store skred h\u00f8yt til fjells.\n\nDet ventes at sola vil l\u00f8se ut noen sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i bratt solvendt terreng midt p\u00e5 dagen. V\u00e6r forsiktig over klipper og terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser.",
        "highlights": "The sun may release some small sluff avalanches in steep southfacing terrain. Be also careful in areas with wind slabs from the last days.\nPersistent weak layers are not widespread, but can locally be present above the crust at higher elevations."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-03-11 15:34:29",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:29",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vinteren har v\u00e6rt preget av mange perioder med mildv\u00e6r, noe som har f\u00f8rt til lite sn\u00f8 langs kysten og i lavlandet. Den siste uka har det kommet cirka 30-50 cm nysn\u00f8 p\u00e5 fjellet sammen med vind fra hovedsakelig V-NV.\nNysn\u00f8en ligger p\u00e5 stort sett p\u00e5 tykk, b\u00e6rende skare, som er noe mer por\u00f8s og oppbyggende omvandlet i h\u00f8yden. \nPerioder med sol har trolig skapt tynne skarelag i bratt s\u00f8rvendt terreng som n\u00e5 ligger under litt nysn\u00f8.\nOver og under gammelt skarelag finnes det kantkorn krystaller av ulik modenhet. Observasjoner tyder p\u00e5 at disse er sm\u00e5/bare delvis utviklet, med flekkvis utbredelse og at det ikke viser spesielt ugunstige egenskaper. Det er lite faretegn relatert til disse lag de siste dagene, men tirsdag ble det observert dr\u00f8nn i sn\u00f8en ved Rottenvikvannet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow. Local variations in weather and avalanche danger are expected.\nA complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ventes at sola vil l\u00f8se ut sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred i bratt solvendt terreng midt p\u00e5 dagen. V\u00e6r forsiktig over klipper og terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser.\n\nFokksn\u00f8flak fra helga og mandag antas \u00e5 for det meste ha stabilisert seg, men enkelte steder kan det fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut flakskred.\n\nEt svakt lag av kantkorn over mildv\u00e6rsskare som ble observert p\u00e5 Kval\u00f8ya forrige uke er en kilde til usikkerhet i skredvarslet. Det er derfor vanskelig \u00e5 helt utelukke muligheten for store skred, men det virker lite sannsynlig siden det ikke er observert store skred under sn\u00f8v\u00e6ret i staren av uka.",
        "highlights": "The sun may release some small sluff avalanches in steep southfacing terrain. Be also careful in areas with wind slabs from the last days. Persistent weak layers can locally be present deep in the snow pack at higher elevations.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-03-11 15:34:29",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:29",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vinteren har v\u00e6rt preget av mange perioder med mildv\u00e6r, noe som har f\u00f8rt til lite sn\u00f8 langs kysten og i lavlandet. De siste dagene har sn\u00f8byger lokalt gitt fra seg 20-40 cm nysn\u00f8 som er blitt flyttet av vind fra ulike retninger. Det er store lokale forskjeller i nysn\u00f8mengde fra de siste dagene.\n\nForrige uke var det observasjoner ved Kattfjordeiet av sm\u00e5 kantkorn over mildv\u00e6rsskare. Dette har trolig v\u00e6rt svakt lag i de fire skred som l\u00f8snet rundt Skittentind p\u00e5 tirsdag/onsdag forrige uke. Dette laget virker mest utbredt i bolleformasjoner p\u00e5 snaufjellet.\nMange andre observasjoner tyder derimot p\u00e5 gunstig oppbygging av sn\u00f8dekke og gode binding mellom fokksn\u00f8 og skare."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow. Local variations in weather and avalanche danger are expected.\nA complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred vil l\u00f8sne av seg selv og kan l\u00f8ses ut av en skil\u00f8per i bratt, solvendt terreng. V\u00e6r forsiktig over klipper og terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser. Klarv\u00e6r og mye sol svekker sn\u00f8overflaten, s\u00e6rlig der det ligger mye ubunden l\u00f8ssn\u00f8. ",
        "highlights": "Generally stable conditions and good skiing conditions. Be cautious in steep, sun-exposed terrain where loose snow avalanches might release spontaneously. Areas with lots of loose snow on the surface are most exposed. "
      },
      "bulletinID": "NO-3012_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siden helgen har det kommet en god del nysn\u00f8, helt ned til havniv\u00e5. Nysn\u00f8en ligger for det meste ubunden i terrenget. Flere steder rapporteres det om godt skif\u00f8re, til og med fra Gryt\u00f8ya. I s\u00f8r og s\u00f8r\u00f8stvendt terreng finnes det sn\u00f8 som er bunden til flak fra l\u00f8rdagens vind. Nysn\u00f8en fra de siste dagene ligger p\u00e5 et hardt, smelteomvandlet sn\u00f8dekke som har v\u00e6rt gjennom flere mildv\u00e6rsperioder.\nTirsdag observeres det begynnende oppbyggende omvandling mellom mildv\u00e6rsskarene n\u00e6r sn\u00f8overflaten. Det er mulig at dette laget viste bruddforplantning i en stabilitetstest p\u00e5 Gryt\u00f8ya \nI nordvendt terreng p\u00e5 740 moh p\u00e5 Spanstinden, er det mandag observert et vedvarende kantkornlag som ligger godt beskyttet under tykk skare. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avalanche danger rises throughout the afternoon as the wind picks up and blows strongly from northerly direction together with some new snow. Stay away from avalanche terrain. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred ventes \u00e5 l\u00f8sne av seg selv i bratt, solvendt terreng. V\u00e6r forsiktig over klipper og terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser.\n\nFokksn\u00f8 fra helga og mandag ventes \u00e5 ha stabilisert seg, men husk \u00e5 gj\u00f8re egne vurderinger av sn\u00f8en ved ferdsel i bratt terreng.",
        "highlights": "The sun may release some small sluff avalanches i steep southfacing terrain. Old wind slabs are expected to have stabililized, but remember to make your own assesment of the snow when moving into steep terrain.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vinteren har v\u00e6rt preget av mange perioder med mildv\u00e6r, noe som har f\u00f8rt til relativt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden, spesielt i lavlandet. Siste uken har det kommet rundt 20-40 cm nysn\u00f8.\n\nOver og under skarelag finnes det kantkorn krystaller av ulik modenhet. Observasjoner tyder p\u00e5 at disse er sm\u00e5/bare delvis utviklet, med flekkvis utbredelse og at det ikke viser spesielt ugunstige egenskaper. Det er lite til ingen faretegn relatert til disse lagene de siste dagene."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred vil l\u00f8sne av seg selv og kan l\u00f8ses ut av en skil\u00f8per i bratt, solvendt terreng. V\u00e6r forsiktig over klipper og terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser. Klarv\u00e6r og mye sol svekker sn\u00f8overflaten, s\u00e6rlig der det ligger mye ubunden l\u00f8ssn\u00f8.",
        "highlights": "Generally stable conditions and good skiing conditions. Be cautious in steep, sun-exposed terrain where loose snow avalanches might release spontaneously. Areas with lots of loose snow on the surface are most exposed."
      },
      "bulletinID": "NO-3014_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen fram til mandag kom det stedvis opp mot 20 cm nysn\u00f8. Det ligger n\u00e5 et tynt lag med nysn\u00f8 ved havniv\u00e5, ogs\u00e5 helt ytterst i Lofoten. Nysn\u00f8en ligger for det meste ubunden i terrenget. I s\u00f8r\u00f8stvendt terreng finnes det sn\u00f8 som er bunden til flak fra l\u00f8rdagens vind. Nysn\u00f8en fra de siste dagene ligger p\u00e5 et hardt, smelteomvandlet sn\u00f8dekke som har v\u00e6rt gjennom flere mildv\u00e6rsperioder."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avalanche danger rises as the wind picks up and blows strongly from northerly direction together with some new snow. Stay away from avalanche terrain. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Klarv\u00e6r og mye sol vil fort stabilisere fokksn\u00f8 i s\u00f8r\u00f8stvendte leomr\u00e5der. Sjekk om det er tilfelle n\u00e5r du kommer opp over skoggrensen. Solp\u00e5virkning vil ellers svekke sn\u00f8overflaten i bratte, soleksponerte heng. Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred vil l\u00f8sne av seg selv og kan l\u00f8ses ut av en skil\u00f8per. V\u00e6r forsiktig over terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser.",
        "highlights": "Generally stable conditions. Check whether the wind-drifted snow from the past few days has stabilized. Be aware that small loose snow avalanches may be triggered in steep, sun-exposed terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen fram til mandag kom det stedvis opp mot 30 cm nysn\u00f8, s\u00e6rlig s\u00f8r for Tysfjord. Det ligger n\u00e5 et tynt lag med nysn\u00f8 ved havniv\u00e5. Under og i skoggrensen ligger nysn\u00f8en for det mest ubunden i terrenget og byr p\u00e5 godt skif\u00f8re. Over skoggrensen er sn\u00f8overflaten mer variabel. I s\u00f8r\u00f8stvendt terreng er sn\u00f8en bunden til flak. Sist mandag ettermiddag rapporteres det om fersk vindtransport inn i leheng. \nNysn\u00f8en fra de siste dagene ligger p\u00e5 et hard, smelteomvandlet sn\u00f8dekket som har v\u00e6rt gjennom flere mildv\u00e6rsperioder."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Storm slabs will form and be easy to trigger for a skier in isolated places. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00d8st i regionen, mot svenskegrense, er det usikkerhet tilknyttet et vedvarende kantkornlag dypt i sn\u00f8dekket. V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 faretegn som dr\u00f8nnelyder og unng\u00e5 bratt terreng.\n\nForholdene i resten av regionen vil oppleves generelt stabile. Klarv\u00e6r og mye sol svekker sn\u00f8overflaten, s\u00e6rlig der det ligger mye ubunden l\u00f8ssn\u00f8. Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred vil l\u00f8sne av seg selv og kan l\u00f8ses ut av en skil\u00f8per i bratt, solvendt terreng. ",
        "highlights": "We suspect the presence of a persistent layer of facets in the eastern parts of the region. Be conservative in your route choices.\nBe cautious in steep, sun-exposed terrain, loose snow avalanches may release naturally or be triggered by a skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen fram til mandag kom det stedvis opp mot 15 cm nysn\u00f8, s\u00e6rlig nord for S\u00f8rfolda. Det ligger n\u00e5 et tynt lag med nysn\u00f8 ved havniv\u00e5. Over skoggrensen er sn\u00f8overflaten mer variabel. I s\u00f8r\u00f8stvendt terreng er sn\u00f8en bunden til flak. Enkelte skjermede heng byr p\u00e5 ubunden l\u00f8ssn\u00f8 og godt skif\u00f8re. Mandag og tirsdag rapporteres det om overflaterim fra dalbunnen til fjelltoppniv\u00e5. \nFaretegn som dr\u00f8nn og naturlig skredaktivitet tyder p\u00e5 at det finnes et vedvarende kantkornlag i den \u00f8stlige deler av regionen mot svenskegrensen. Lavinprognose melder om et vedvarende svakt lag i i V\u00e4stra Vindelfj\u00e4llen som ligger p\u00e5 h\u00f8yde med varslingsregionene Svartisen og Helgeland. \nMandag rapporteres det om begynnende kantkorndannelse rundt skare fra 3. mars i Fauske. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A persistent weak layer in the eastern parts of the region requires you to choose your route conservatively. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred vil l\u00f8sne av seg selv og kan l\u00f8ses ut av en skil\u00f8per i bratt, solvendt terreng. V\u00e6r forsiktig over klipper og terrengfeller der selv sm\u00e5 skred kan ha alvorlige konsekvenser. Klarv\u00e6r og mye sol svekker sn\u00f8overflaten, s\u00e6rlig der det ligger mye ubunden l\u00f8ssn\u00f8.\n\nI indre deler av regionen kan et vedvarende kantkornlag v\u00e6re til stede og aktiv. Usikkerheten rundt laget krever konservative rutevalg.\n",
        "highlights": "Be cautious in steep, sun-exposed terrain, loose snow avalanches may release naturally or be triggered by a skier. Choose your routes conservatively in the inner parts of the region. A persistent weak layer of facets might be present and active.\n"
      },
      "bulletinID": "NO-3017_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det stedvis opp mot 25 cm nysn\u00f8. Det ligger n\u00e5 et tynt lag med nysn\u00f8 ved havniv\u00e5. Over skoggrensen er sn\u00f8overflaten variabel. I s\u00f8r\u00f8stvendt terreng er sn\u00f8en bunden til flak. Enkelte skjermede heng byr p\u00e5 ubunden l\u00f8ssn\u00f8 og godt skif\u00f8re. Det rapporteres senest mandag om b\u00e5de kantkorn og overflaterim i sn\u00f8overflaten.\nLavinprognose varsler vedvarende svakt lag som skredproblem i naboregionen V\u00e4stra Vindelfj\u00e4llen. Ved Kjem\u00e5fjellet i Saltdalen ble det s\u00f8ndag meldt om dr\u00f8nn i sn\u00f8en p\u00e5 800 moh. Det mistenkes derfor at et vedvarende kantkornlag er til stedet og aktiv i Salten.\nN\u00e6r overflaten er det gunstige forhold for rask kantkorndannelse i l\u00f8ssn\u00f8 mellom flere tynne skarelag.\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Storm slabs will form and be easy to trigger for a skier in isolated places. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Forholdene i regionen vil oppleves generelt stabile. Klarv\u00e6r og mye sol svekker sn\u00f8overflaten, s\u00e6rlig der det ligger mye ubunden l\u00f8ssn\u00f8. Mindre l\u00f8ssn\u00f8skred vil l\u00f8sne av seg selv og kan l\u00f8ses ut av en skil\u00f8per i bratt, solvendt terreng.\n\n\u00d8st i regionen, mot svenskegrense, er det usikkerhet tilknyttet et vedvarende kantkornlag dypt i sn\u00f8dekke. V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 faretegn som dr\u00f8nnelyder og unng\u00e5 bratt terreng.\n\n",
        "highlights": "Be cautious in steep, sun-exposed terrain, loose snow avalanches may release naturally or be triggered by a skier. We suspect the presence of a persistent layer of facets in the eastern parts of the region. Be conservative in your route choices.\n\n"
      },
      "bulletinID": "NO-3018_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det stedvis opp mot 25 cm nysn\u00f8. Det ligger n\u00e5 et tynt lag med nysn\u00f8 ved havniv\u00e5. Over skoggrensen er sn\u00f8overflaten variabelt. I s\u00f8r\u00f8stvendt terreng er sn\u00f8en bunden til flak. Enkelte skjermete heng byr p\u00e5 ubunden l\u00f8ssn\u00f8 og godt skif\u00f8re. Det rapporteres senest mandag om b\u00e5de kantkorn og overflaterim i sn\u00f8overflaten og kantkorndannelse n\u00e6r overflaten rundt tynne skarelag.\nLavinprognose varsler vedvarende svakt lag som skredproblem i naboregionen V\u00e4stra Vindelfj\u00e4llen. Ved Kjem\u00e5fjellet i Saltdalen ble det s\u00f8ndag meldt om dr\u00f8nn i sn\u00f8en og ferske skred p\u00e5 800 moh. S\u00f8ndag ble et kantkornlag under skare observert p\u00e5 J\u00f8rntinden i Hemnes som viste evne til bruddforplantning. Det antas at dette er samme vedvarende svakt lag som finnes i Salten og trolig ogs\u00e5 i Svartisen.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Storm slabs will form and be easy to trigger for a skier in isolated places. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det vil fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 utl\u00f8se skred i nysn\u00f8en der vinden har f\u00e5tt tak de siste dagene, s\u00e6rlig rundt topper, rygger og i skar. Det er store lokale variasjoner i hvor mye vinden har tatt og hvor ustabilt sn\u00f8dekket er. Det er usikkert hvor raskt fokksn\u00f8flakene vil stabilisere seg, spesielt siden det er kaldt om natten, noe som kan bidra til dannelse av nye svake lag under fokksn\u00f8en.\n\nV\u00e6r oppmerksom p\u00e5 tegn p\u00e5 ustabilitet som sprekker, dr\u00f8nn og ferske skred. F\u00f8lg ogs\u00e5 med p\u00e5 om vinden lokalt blir sterk nok til \u00e5 flytte sn\u00f8 inn i leomr\u00e5der, da vil skredfaren kunne \u00f8ke raskt.\n\nSola kan fortsatt utl\u00f8se skred i bratt, solvendt terreng, men sannsynligheten avtar siden det n\u00e5 er noen dager siden siste sn\u00f8fall.\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions, and large variations in stability. Be careful in areas with wind deposited snow at high elevations. Danger of natural triggered loose avalanches in steep sun exposed slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vind fra nord\u00f8st flyttet en del sn\u00f8 p\u00e5 mandag. Dette ga store lokale variasjoner i stabiliteten p\u00e5 sn\u00f8dekket. Noen steder er sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, andre steder mer vindp\u00e5virka og potensielt ustabil. \n\nFra s\u00f8ndag til mandag kom det 20-30 cm nysn\u00f8 med lite vind, som la seg p\u00e5 en hard sn\u00f8overflate av smelteformer eller fokksn\u00f8. Det kom mest sn\u00f8 rundt Sunndalsfjella, mindre lengre inn i regionen.\n\nLavlandet og ytre deler har lite eller ingen sn\u00f8.\n\nKaldt og klart v\u00e6r mandag og natt til tirsdag har f\u00f8rt til kantkorndannelse h\u00f8yt oppe i sn\u00f8pakken. \n\nSvakt lag av kantkorn fra tidligere anses generelt som omdannet av mildv\u00e6r. I naboregionen Romsdal er dette observert i skyggesider fra 1000 - 1300 moh. Det er derfor ikke umulig at det finnes i vestlige deler av Trollheimen ogs\u00e5."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers and varying wind conditions will give local differences. Watch out for unstable storm slabs in lee areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det vil fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i nysn\u00f8en der vinden har f\u00e5tt tak de siste dagene, typisk rundt topper, rygger og i skar. Det er lokale variasjoner i hvor mye vinden har tatt og hvor ustabilt sn\u00f8dekket er. \n\nDet er usikkert hvor raskt fokksn\u00f8flakene vil stabilisere seg p\u00e5 grunn av kalde netter. Dette kan f\u00f8re til dannelse av nye svake lag under fokksn\u00f8en.\n\nV\u00e6r oppmerksom p\u00e5 tegn p\u00e5 ustabilitet som sprekker, dr\u00f8nn og ferske skred. F\u00f8lg ogs\u00e5 med p\u00e5 om vinden lokalt blir sterk nok til \u00e5 flytte sn\u00f8 inn i leomr\u00e5der, da kan skredfaren \u00f8ke raskt\n\nSoloppvarming kan l\u00f8se ut skred i bratt solvendt terreng, men sannsynligheten avtar siden det n\u00e5 er noen dager siden siste sn\u00f8fall. \n",
        "highlights": "Locally unstable conditions, and large variations in stability. Be careful in areas with wind deposited snow at high elevations. Danger of natural triggered loose avalanches in steep sun exposed slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vind fra nord\u00f8st flyttet en del sn\u00f8 p\u00e5 mandag. Dette ga store lokale variasjoner i stabiliteten p\u00e5 sn\u00f8dekket. Noen steder er sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, andre steder mer vindp\u00e5virka og mulig ustabil.\n\nFra s\u00f8ndag til mandag kom det 20-40 cm ny sn\u00f8 med lite vind. Den nye sn\u00f8en la seg mange steder p\u00e5 en hard sn\u00f8overflate av smelteformer eller fokksn\u00f8 i h\u00f8yden. Det kom mest sn\u00f8 i Rauma og s\u00f8r for Romsdalsfjorden.\n\nDet er lite/ingen sn\u00f8 i lavlandet og ytre deler av regionen. \n\n\n\n\nKaldt og klart v\u00e6r mandag og natt til tirsdag har f\u00f8rt til kantkorndannelse h\u00f8yt oppe i sn\u00f8pakken. \n\nEldre svakt lag av kantkorn h\u00f8yt i det gamle sn\u00f8dekket er avrundet, men fortsatt observert som l\u00f8st i nordsider. Torsdag 6.mars ble det registrert et stort skred p\u00e5 nordsiden av Halsaskaret som indikerer at dette laget fortsatt har evne til \u00e5 forplante brudd. Laget er n\u00e5 (10.mars) dekket av harde fokksn\u00f8flak og l\u00f8sere nysn\u00f8 og det skal generelt mye til \u00e5 p\u00e5virke dette.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers and varying wind conditions will give local differences. Watch out for unstable storm slabs in lee areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det vil fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 utl\u00f8se skred i nysn\u00f8en der vinden har f\u00e5tt tak de siste dagene, s\u00e6rlig rundt topper, rygger og i skar. Det er store lokale variasjoner i hvor mye vinden har tatt og hvor ustabilt sn\u00f8dekket er. Det er usikkert hvor raskt fokksn\u00f8flakene vil stabilisere seg, spesielt siden det er kaldt om natta, noe som kan bidra til dannelse av nye svake lag under fokksn\u00f8en.\n\nV\u00e6r oppmerksom p\u00e5 tegn p\u00e5 ustabilitet som sprekker, dr\u00f8nn og ferske skred. F\u00f8lg ogs\u00e5 med p\u00e5 om vinden lokalt blir sterk nok til \u00e5 flytte sn\u00f8 inn i leomr\u00e5der, da vil skredfaren kunne \u00f8ke raskt.\n\nSola kan fortsatt utl\u00f8se skred i bratt, solvendt terreng, men sannsynligheten avtar siden det n\u00e5 er noen dager siden siste sn\u00f8fall.\n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions, and large variations in stability. Be careful in areas with wind deposited snow at high elevations. Danger of natural triggered loose avalanches in steep sun exposed slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vind fra nord\u00f8st flyttet en del sn\u00f8 p\u00e5 mandag. Dette ga store lokale variasjoner i stabiliteten p\u00e5 sn\u00f8dekket. Noen steder er sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, andre steder mer vindp\u00e5virka og mulig ustabil. Tolig tok vinden mest i ytre deler av regionen. \n\nFra s\u00f8ndag til mandag kom det 20-50 cm nysn\u00f8 med lite vind. Den nye sn\u00f8en la seg mange steder p\u00e5 en hard sn\u00f8overflate av smelteformer eller fokksn\u00f8 i h\u00f8yden. Det kom mest sn\u00f8 rundt Sunnm\u00f8rsalpene og p\u00e5 indre Sunnm\u00f8re med opp mot 50 cm nysn\u00f8 i h\u00f8yden. \n\n\nKaldt og klart v\u00e6r mandag og natt til tirsdag har f\u00f8rt til kantkorndannelse h\u00f8yt oppe i sn\u00f8pakken.\n\nTidligere kantkornlag anses generelt \u00e5 v\u00e6re omdannet av mildv\u00e6r, men v\u00e6r likevel oppmerksom i lune skyggesider over ca 1000 moh. Her er det observert som fortsatt aktivt i naboregion Romsdal."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers and varying wind conditions will give local differences. Watch out for unstable storm slabs in lee areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i nysn\u00f8en der vinden har f\u00e5tt tak de siste dagene, typisk rundt topper, rygger og skar i fjellet. Det er store lokale variasjoner i hvor mye vinden har tatt og hvor ustabilt sn\u00f8dekket er. \nDet er usikkert i hvor stor grad fokksn\u00f8flakene vil stabilisere seg siden det er kaldt p\u00e5 natta. Dette kan bidra til danning av nye svake lag under fokksn\u00f8en. \n\nV\u00e6r oppmerksom p\u00e5 tegn p\u00e5 ustabilitet som sprekker, dr\u00f8nn og ferske skred. \nF\u00f8lg ogs\u00e5 med p\u00e5 om vinden lokalt blir sterk nok til \u00e5 flytte sn\u00f8 inn i leomr\u00e5der, da vil skredfaren kunne \u00f8ke raskt. \n\nSola vil fortsatt kunne l\u00f8se ut skred i bratt solvendt terreng, men sannsynligheten avtar siden det n\u00e5 er noen dager siden siste sn\u00f8fall og det har v\u00e6rt sol noen dager. \n\nI ytre og lavereliggende str\u00f8k er det lite eller ingen sn\u00f8 og lite skredfare. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions, and large variations in stability. Be careful in areas with wind deposited snow at high elevations. Danger of natural triggered loose avalanches in steep sun exposed slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vind fra nord/nord\u00f8st tok flyttet sn\u00f8 p\u00e5 mandag. Det er lokale variasjoner i hvor mye vinden tok og hvor ustabilt sn\u00f8dekket er. Mest ustabilt i leomr\u00e5der som vender mot s\u00f8r/s\u00f8rvest.\n\nS\u00f8ndag til mandag kom det 20-40 cm nysn\u00f8 med lite vind. Denne la seg mange steder p\u00e5 en hard sn\u00f8overflate av smelteformer eller fokksn\u00f8 i h\u00f8yden. Det kom mest sn\u00f8 i h\u00f8yden i indre Sunnfjord og indre Nordfjord. Sn\u00f8grense p\u00e5 4-600 moh, lavest i indre del.\n\nDet er lite/ingen sn\u00f8 i lavlandet og ytre deler av regionen. \n\nKaldt og klart v\u00e6r mandag og natt til tirsdag har f\u00f8rt til kantkorndannelse h\u00f8yt oppe i sn\u00f8pakken.\n\nEldre svake lag av kantkorn anses som omdannet av mildv\u00e6ret. V\u00e6r likevel forsiktig p\u00e5 de h\u00f8yeste toppene der mildv\u00e6ret ikke har v\u00e6rt like kraftig."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers and varying wind conditions will give local differences. Watch out for unstable storm slabs in lee areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Soloppvarming kan gjere at det g\u00e5r skred i sn\u00f8en som kom s\u00f8ndag og m\u00e5ndag. \n\nI h\u00f8gfjellet finst det vedvarande svake lag i sn\u00f8en. Det kan framleis vere mogeleg for skil\u00f8parar \u00e5 p\u00e5verke dette laget, men det b\u00f8r ha stabilisert seg noko etter mildver sist veke etterfulgt av l\u00e5gare temperaturar no.  ",
        "highlights": "Sun and high temperatures gives higher risk of wet loose-snow and slab avalanches in steep sun-exposed terrain. A persistant weak layer of facets is present in some areas.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sist helg kom det 10 -15 cm nysn\u00f8. Det eldre sn\u00f8dekket er tydeleg prega av mildv\u00earet fr\u00e5 f\u00f8rre veke. Det er gjennomfukta opp til ca. 1100 moh. Over den h\u00f8gda er det gradvis meir lagdelt sn\u00f8 som ligg under mildv\u00earskare. Mykje sn\u00f8 vart lasta inn i leheng under uv\u00earet i f\u00f8rer veke. \nVedvarande svake lag er p\u00e5verka av mildv\u00ear er intakte berre over 1200-1400 moh.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow cover that may be triggered by a skier or snowmobile. Remote triggering possible on hotspots or on convex terrain where the snow cover is thin. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "N\u00e5r sola varmar sn\u00f8dekket, aukar skredfaren. Oppvarminga gjer det lettare \u00e5 l\u00f8yse ut skred i den ferske fokksn\u00f8en, og enkelte skred kan lausne naturleg. Onsdag ser ut til \u00e5 bli fyrste dag med klarv\u00ear og sterk sol etter sist sn\u00f8fall. \n\nKantkorn som utviklar seg  i nedf\u00f8yka nysn\u00f8, kan forseinke stabiliseringa av den ferskaste sn\u00f8en. Ein lyt imidlertid h\u00f8gt til fjells f\u00f8r ein finn dette skredproblemet.\n\nEldre sn\u00f8dekke vart utsett for h\u00f8ge temperaturar og mykje regn sist veke, og dette er mest truleg stabilt no n\u00e5r temperaturen er l\u00e5gare.",
        "highlights": "At higher elevations, be aware in steep areas with with slabs. The danger also increases during the day in steep and sunexposed terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Natt til s\u00f8ndag kom det 10-15 cm nysn\u00f8. Nysn\u00f8grensa gjekk heilt ned p\u00e5 ca. 200 moh i Jostedal.\n\nI f\u00f8rre veke vart sn\u00f8dekket sterkt p\u00e5verka av mildv\u00ear. Det regna til topps. Deretter vart det kuldegrader og frost.\nDet kan framleis vere svake lag av kantkorn i sn\u00f8dekket nokre f\u00e5 stader i h\u00f8gfjellet. Men laga ligg under tjukke og b\u00e6rande flak."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "At higher elevations, be aware in steep areas with with slabs. The danger also increases during the day in steep and sunexposed terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stort sett lite sn\u00f8 og stabile forhold med et par forbehold:\n\nI leomr\u00e5der i h\u00f8yden kan der v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 skred i leomr\u00e5der. \nSola f\u00e5r tak i den nye sn\u00f8en og kan gi noen sm\u00e5 naturlig utl\u00f8ste skred. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Sun and rise of temperature can produce small wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag og natt til tirsdag kom det 5-10 cm nysn\u00f8 i fjellet fra S\u00d8, i leomr\u00e5der kan det ligge mer. Det rapporteres tirsdag formiddag om skytendte sprekker i ferske nysn\u00f8flak ved L\u00f8nahorgi. \n\nSn\u00f8dekket er p\u00e5virket av sv\u00e6rt mye regn onsdag i forrige uke, etterfulgt av mildv\u00e6r til topps. Det har v\u00e6rt kraftig vind i fjellet og sn\u00f8fordelingen er preget av dette. Det er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 under mildv\u00e6rsgrensa.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gerenally steble conditions, but be careful in areas with fresh wind deposited snow. Sun and rise of temperature can produce small wet avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Generelt stabile forhold, men der det ligg mest nysn\u00f8 kan det vere mogeleg \u00e5 l\u00f8yse ut sm\u00e5 skred. Mildv\u00earet sist veke har p\u00e5verka sn\u00f8overflata h\u00f8gt til fjells. Deretter har det vore kuldegrader og frost.\nDet er generellt lite sn\u00f8 i regionen. ",
        "highlights": "Generally stable conditions. The snowpack is thin in most parts og the region. Avalanche danger is low. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "M\u00e5ndag kom det litt nysn\u00f8.\nMildv\u00earet gjekk h\u00f8gt til fjells i f\u00f8rre veke og p\u00e5verka sn\u00f8dekket opp til minst 1600 moh. Over 1100-1300 moh er sn\u00f8en framleis lagdelt, men den \u00f8vste delen av sn\u00f8pakka som vart fuktig og v\u00e5t er no frosen. Ein m\u00e5 truleg sv\u00e6rt h\u00f8gt til fjells for at tidlegare observerte vedvarande svake lag skal vere t\u00f8rre og intakte.\n\nStor sn\u00f8smelting har f\u00f8rt til f\u00f8refall under skoggrensa."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The sun can warm the snow and make it possible to trigger small avalanches. Otherwise, conditions are generally stable, and there is little snow in the region. The avalanche risk is low."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stort sett lite sn\u00f8 og stabile forhold med et par forbehold:\n\nI leomr\u00e5der i h\u00f8yden kan der v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 skred i leomr\u00e5der. \nSola f\u00e5r tak i den nye sn\u00f8en og kan gi noen sm\u00e5 naturlig utl\u00f8ste skred. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Sun and rise of temperature can produce small wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag og natt til tirsdag kom det 5-10 cm nysn\u00f8 i fjellet fra S\u00d8, i leomr\u00e5der kan det ligge litt mer. \n\nSn\u00f8dekket er p\u00e5virka av mye regn omtrent til fjelltopph\u00f8yde onsdag i forrige uke. F\u00f8r dette var det betydelig p\u00e5fyll av sn\u00f8 i h\u00f8yfjellet. Det har i tillegg v\u00e6rt sterk vind fra vest og s\u00f8rvest, hvilket preger sn\u00f8fordelingen i fjellet. Det er fortsatt sv\u00e6rt lite sn\u00f8 under mildv\u00e6rsgrensa.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gerenally steble conditions, but be careful in areas with fresh wind deposited snow. Sun and rise of temperature can produce small wet avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan vere mogeleg \u00e5 l\u00f8yse ut sm\u00e5 skred der det har kome mest nysn\u00f8. Elles generelt stabile tilh\u00f8ve. ",
        "highlights": "Generally stable conditions. The only relevant avalanche problem is related to the new snow."
      },
      "bulletinID": "NO-3035_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er herja av sterk vestavind med sn\u00f8 og regn til tider heilt til fjelltopph\u00f8gd i f\u00f8rre veke.\n\nI terrenget er det lite sn\u00f8 og tynt sn\u00f8dekke med stor variasjon p\u00e5 sn\u00f8djup, spesielt aust i regionen. Der er det ogs\u00e5 f\u00f8refall under tregrensa. Vest i regionen er det samanhengande sn\u00f8dekke fr\u00e5 800-1000 moh og oppover.\nMildv\u00earet i f\u00f8rre veke gjekk h\u00f8gt til fjells, og det som fanst av svake lag av kantkorn h\u00f8gt i sn\u00f8dekket, er truleg vekksmelta.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The sun can warm the snow, and it may be possible to trigger avalanches where the snow becomes wet and soft. Otherwise, generally stable conditions."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stort sett stabile forhold med et par forbehold:\n\nI leomr\u00e5der i h\u00f8yden kan der v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 skred i leomr\u00e5der. \nSola f\u00e5r tak i den nye sn\u00f8en og kan gi noen sm\u00e5 naturlig utl\u00f8ste skred. ",
        "highlights": "Gerenally steble conditions, but be careful in areas with fresh wind deposited snow. Sun and rise of temperature can produce small wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-03-11 15:34:30",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-11T15:34:30",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Onsdag i forrige uke var det mildv\u00e6r og regn til fjelltopph\u00f8yde. F\u00f8r dette kom det betydelig med sn\u00f8 i fjellet. Sn\u00f8en la seg p\u00e5 et sparsomt og smelteomvandlet sn\u00f8dekke fra mildv\u00e6ret midt i februar. Det er fortsatt sv\u00e6rt lite sn\u00f8 under mildv\u00e6rsgrensa.\nDet er lite/ingen sn\u00f8 i lavlandet og ytre deler av regionen. \nSvakt lag av kantkorn anses som helt omdannet av mildv\u00e6ret."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gerenally steble conditions, but be careful in areas with fresh wind deposited snow. Sun and rise of temperature can produce small wet avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-12T23:59:59"
      }
    }
  ]
}