{"data":[{"id":4615,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4608,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-03-31T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-31T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-01T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-31-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-31-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":194326,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337326,"level":4,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"},{"id":337327,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"},{"id":194327,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337328,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"},{"id":337329,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"},{"id":194328,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337330,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"},{"id":194329,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-01","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337331,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"},{"id":337332,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-31T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-31T15:15:21.000000Z"},{"id":4602,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":11,"previous_report_id":4594,"next_report_id":null,"headline":"Fr\u00fchlingshafte Bedingungen: St\u00fcrmischer S\u00fcdf\u00f6hn und hohe Temperaturen: M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr aufgrund von Gleit- und Nassschneeproblemen!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-30T17:52:53.000000Z","published_at":"2024-03-30T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-31T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-30-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-30-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":11,"user_group_id":1,"name":"Podesser Alexander","email":"a.podesser@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:49.000000Z","updated_at":"2023-02-21T14:38:54.000000Z"},"regions":[{"id":193982,"name":"R1","headline":"St\u00fcrmischer S\u00fcdf\u00f6hn!","risk_assesment":"<p>Nassschneeproblem: Vor allem im sonnseitigen Steilgel\u00e4nde, oft ist der Ausgangspunkt das felsdurchsetzte Gel\u00e4nde. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Sonneneinstrahlung zu. Gr\u00f6\u00dfere Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt auch  tiefergelegene bzw. flachere Hangabschnitte erreichen.<\/p>\r\n<p>Gleitschneeproblem: Betrifft alle Hangrichtungen und hier vor allem steile Rasenh\u00e4nge. Ausgangspunkt sind Risse in der Schneedecke und offene Schneem\u00e4uler - Hanbereiche darunter meiden!  Zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Gr\u00f6\u00dfere Lawinen k\u00f6nnen ebenfalls  tiefergelegene bzw. flachere Hangabschnitte erreichen.<\/p>\r\n<p>Triebschneeproblem: Gefahrenstellen sind zur\u00fcckgegangen. Am ehesten noch im erweiterten Nordsektor im Bereich der h\u00f6heren Gipfel der Niederen Tauern und des Dachsteingebietes. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die hohen Temperaturen der letzten Tage haben der Schneedecke ziemlich zugesetzt und einen Festigkeitsverlust bewirkt. Das Schneefundament ist durchfeuchtet, die Schneeoberfl\u00e4che meist schon von der Fr\u00fch weg weich. Trotz des st\u00fcrmischen Windes ist es daher kaum zu weiterer Triebschneebildung gekommen. Hingegen hat das Schneegleiten weiter zugenommen. In tieferen Lagen setzt sich die Ausaperung weiter fort. <\/p>","weather":"<p>Eine st\u00fcrmische S\u00fcdweststr\u00f6mung bestimmt seit 26.03. das Ostalpen-Bergwetter. Auch am Ostersonntag h\u00e4lt der st\u00fcrmische S\u00fcdf\u00f6hn an. Immer wieder greifen kr\u00e4ftige B\u00f6en in den F\u00f6hnstrichen alpennordseitig durch, auf Kammniveau bleibt es st\u00fcrmisch. Tags\u00fcber ist es nur mehr zeitweise sonnig, von S\u00fcden stauen sich immer wieder dichtere Wolken gegen die Gurk- und Seetaler Alpen sowie gegen die Niederen Tauern. Die meisten Sonnenstunden gehen sich in den westlichen Nordalpen zwischen Dachstein und Totem Gebirge aus, die wenigsten im Bereich der Turrach; hier ist bereits am Nachmittag mit Regenschauern zu rechnen. Es wird ausgesprochen warm, die Nullgradgrenze liegt bei 3.000m! <\/p>\r\n<p>In der Nacht zum Ostermontag \u00fcberquert eine Kaltfront unser Land. Sie k\u00fcndigt sich mit Stauniederschl\u00e4gen und sogar eingebetteten Gewittern an.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung! Mit dem Regeneintrag und den milden Temperaturen stehen weitherhin die Nass- und Gleitschneeprobleme im Vordergrund!<\/p>","areas":[{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153639,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7296,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-03-30T10:26:09.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:26:09.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z"},{"id":153640,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7297,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth","created_at":"2024-03-30T10:26:09.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:26:09.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z"}],"levels":[{"id":336741,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86756,"language_code":"en","headline":"Storm-strength southerly foehn wind","risk_assesment":"<p>Wet-snow problem, esp. in steep sunny terrain, rocky terrain is often the starting zone. Danger zones increase with solar radiation. Larger avalanches are possible in isolated cases, also in low altitude, flat-terrain zones.<\/p>\r\n<p>Gliding snow problem in all aspects, esp. on steep grass-covered slopes. Starting zone: glide-cracks and shooting cracks. Avoid zones near them! They are possible at any time of day or night. Larger avalanches are possible in isolated cases, also in low altitude, flat-terrain zones.<\/p>\r\n<p>Snowdrift problem: danger zones have decreased, likeliest in extended north-facing terrain near the high peaks of Niedere Tauern and Dachstein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>High temperatures over the last few days have done harsh work on the snowpack, it has forfeited its firmness. The snow base is wet, the surface generally soft already in early morning. In spite of storm-strength winds, hardly any new snowdrifts have been generated. But gliding snow masses have increased. The slopes are becoming bare of snow.<\/p>","weather":"<p>A stormy SW airstream has generated weather conditions in the Eastern Alps since 26 March. On Easter Sunday the stormy southerly foehn wind will persist, hefty gusts will batter the foehn lanes on the northern flank of the Alps, also ridgeline terrain. Intermittently sunny, clouds from the south will lodge against the mountain flanks in Gurktal\/Seetal Alps and towards Niedere Tauern. Most sunshine is expected in the western sector of the Northern Alps between Dachstein and Totes Gebirge; least near Turrach, where rain showers can be expected in afternoon. Very warm: zero-degree level at 3000 m.<\/p>\r\n<p>On Sunday night a cold front will pass through, promising precipitation and thunderstorms embedded in&nbsp;barrier clouds lodged against the mountain flanks.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly. Due to rain penetrating the snowpack and mild temperatures, wet-snow and gliding snow problems remain at the forefront.<\/p>","created_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:25.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z"}],"documents":[{"id":146114,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4602\/overall.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:16.000000Z"},{"id":146115,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:18.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:18.000000Z"},{"id":146116,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:20.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:20.000000Z"},{"id":146117,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:22.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:22.000000Z"},{"id":146118,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:23.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:23.000000Z"},{"id":146119,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:25.000000Z"},{"id":146120,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:27.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:27.000000Z"},{"id":146121,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:29.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:29.000000Z"},{"id":146122,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:31.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:31.000000Z"},{"id":146123,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:33.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:33.000000Z"},{"id":146124,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:35.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:35.000000Z"},{"id":146125,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:36.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:36.000000Z"},{"id":146126,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:38.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:38.000000Z"},{"id":146127,"report_id":4602,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-03-30T10:03:40.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:40.000000Z"},{"id":146295,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4602\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:28.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:28.000000Z"},{"id":146296,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:30.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:30.000000Z"},{"id":146297,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:32.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:32.000000Z"},{"id":146298,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:34.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:34.000000Z"},{"id":146299,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:35.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:35.000000Z"},{"id":146300,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:37.000000Z"},{"id":146301,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:39.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:39.000000Z"},{"id":146302,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:41.000000Z"},{"id":146303,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:43.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:43.000000Z"},{"id":146304,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:45.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:45.000000Z"},{"id":146305,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:47.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:47.000000Z"},{"id":146306,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:49.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:49.000000Z"},{"id":146307,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:51.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:51.000000Z"},{"id":146308,"report_id":4602,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4602\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-03-30T17:52:53.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:53.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10331,"report_id":4602,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-30T10:03:40.000000Z","created_at":"2024-03-30T10:03:40.000000Z","updated_at":"2024-03-30T10:03:40.000000Z"},{"id":10332,"report_id":4602,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-30T17:52:53.000000Z","created_at":"2024-03-30T10:26:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:53.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6779,"report_id":4602,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-30T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:02.000000Z"},{"id":6785,"report_id":4602,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2796,"language_code":"en","headline":"Springtime conditions: stormy foehn wind, high temperatures. Moderate avalanche danger from gliding-snow\/wet-snow problems","created_at":"2024-03-30T10:26:09.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:25.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T10:02:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:52:53.000000Z"},{"id":4603,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":28,"previous_report_id":4601,"next_report_id":null,"headline":"Nassschneeproblem bereits am Vormittag","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z","published_at":"2024-03-30T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-31T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-30-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-30-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":28,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"christoph.hummel@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-11T10:03:52.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:02:10.000000Z"},"regions":[{"id":194079,"name":"R1","headline":"Selbstausl\u00f6sungen nasser Lawinen m\u00f6glich. Auch die Gefahr durch Wechtenbruch ist zu beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, unterhalb davon gering. Nassschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund sind vereinzelt Selbstausl\u00f6sungen kleiner und mittlerer Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Aus extrem steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich kleine, nasse Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.<\/p>\r\n<p>Daneben ist oberhalb von 2400 m&nbsp;vereinzelt Triebschnee problematisch. Gefahrenstellen, an denen kleinere Schneebrettlawinen insbesondere durch gro\u00dfe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen, befinden sich im nordexponierten Steilgel\u00e4nde. Triebschneeansammlungen sind gut zu erkennen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Saharastaub und hohe Bew\u00f6lkung behindern die n\u00e4chtliche Abstrahlung. Ein d\u00fcnner Harschdeckel taut bald&nbsp;wieder auf. Mit milden Temperaturen schreitet die&nbsp;Durchn\u00e4ssung weiter voran.&nbsp;In den Hochlagen findet sich schattseitig mancherorts noch trockener, windgepresster Schnee an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;Im harten Triebschnee der aktuellen Sturmperiode k\u00f6nnen hier&nbsp;weichere Zwischenschichten vorhanden sein.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>R\u00fcckgang der Gefahr nasser Lawinen mit der Abk\u00fchlung ab Montagnachmittag.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153774,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"},{"id":153775,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"}],"levels":[{"id":336936,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"},{"id":336937,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"}],"translations":[{"id":86828,"language_code":"en","headline":"Wet avalanches can trigger naturally. Cornices becoming more dangerous.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Wet snow is the main problem: in extremely steep terrain, esp. on sunny slopes, small-to-medium loose-snow avalanches can trigger naturally. On steep smooth slopes which have not yet discharged, moreover, isolated small glide-snow avalnches are possible in all aspects.<\/p>\r\n<p>At high altitudes (above 2400 m), snowdrifts can be problematic. Danger zones where slabs of medium size can trigger by large additional loading occur on steep north-facing slopes. The drifted masses are easy to recognize.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sahara dust and high-altitude clouds hamper nocturnal outgoing longwave radiation. A melt-freeze crust capable of bearing loads cannot form. Only at high altitudes is there still some dry, wind-compacted snow on the surface where drifts can be deposited atop soft layers. Mostly the snowpack is stable, thoroughly moist, wet at ground level. As the day progresses the melt-freeze crust thaws due to sun and warmth and the moistening process continues.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As temperatures drop on Monday, danger of wet-snow avalanches will recede<\/p>","created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:43.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"},{"id":194080,"name":"R2","headline":"Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt gro\u00df werden. Auch die Gefahr durch Wechtenbruch ist zu beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, unterhalb davon gering. Nassschnee ist das Hauptproblem. An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund sind Selbstausl\u00f6sungen nasser Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem im H\u00f6henband zwischen 1500 und 2200 m. Eine vereinzelte, gro\u00dfe Gleitschneelawine kann dabei&nbsp;nicht ausgeschlossen werden. Bereiche unterhalb von Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.&nbsp;Aus extrem steilem&nbsp;Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich zudem kleine, nasse Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.<\/p>\r\n<p>Daneben ist oberhalb von 2400 m vereinzelt Triebschnee problematisch. Gefahrenstellen, an denen kleinere&nbsp;Schneebrettlawinen&nbsp;insbesondere durch gro\u00dfe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen, befinden sich im nordexponierten Steilgel\u00e4nde. Triebschneeansammlungen sind gut zu erkennen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Saharastaub und hohe Bew\u00f6lkung behindern die n\u00e4chtliche Abstrahlung. Ein d\u00fcnner Harschdeckel taut bald&nbsp;wieder auf. Mit milden Temperaturen schreitet die&nbsp;Durchn\u00e4ssung weiter voran.&nbsp;In den Hochlagen findet sich schattseitig mancherorts noch trockener, windgepresster Schnee an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;Im harten Triebschnee der aktuellen Sturmperiode k\u00f6nnen hier weichere Zwischenschichten vorhanden sein.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>R\u00fcckgang der Gefahr nasser Lawinen mit der Abk\u00fchlung ab Montagnachmittag.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153776,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"},{"id":153777,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"}],"levels":[{"id":336938,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"},{"id":336939,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"}],"translations":[{"id":86829,"language_code":"en","headline":"Isolated glide-snow avalanches can grow large. Cornices becoming more dangerous.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Wet snow is the main problem: in extremely steep terrain, esp. on sunny slopes, small-to-medium loose-snow avalanches can trigger naturally. On steep smooth slopes which have not yet discharged, moreover, isolated small glide-snow avalnches are possible in all aspects.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, snowdrifts can be problematic. Danger zones where slabs of medium size can trigger by large additional loading occur on steep north-facing slopes. The drifted masses are easy to recognize.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sahara dust and high-altitude clouds hamper nocturnal outgoing longwave radiation. A melt-freeze crust capable of bearing loads cannot form. Only at high altitudes is there still some dry, wind-compacted snow on the surface where drifts can be deposited atop soft layers. Mostly the snowpack is stable, thoroughly moist, wet at ground level. As the day progresses the melt-freeze crust thaws due to sun and warmth and the moistening process continues.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As temperatures drop on Monday, danger of wet-snow avalanches will recede<\/p>","created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:43.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z"}],"documents":[{"id":146148,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4603\/overall.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:18.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:18.000000Z"},{"id":146149,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:19.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:19.000000Z"},{"id":146150,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:21.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:21.000000Z"},{"id":146151,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:23.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:23.000000Z"},{"id":146152,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:25.000000Z"},{"id":146153,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:27.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:27.000000Z"},{"id":146154,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:29.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:29.000000Z"},{"id":146155,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:32.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:32.000000Z"},{"id":146156,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:34.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:34.000000Z"},{"id":146157,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:36.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:36.000000Z"},{"id":146158,"report_id":4603,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-03-30T14:31:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:37.000000Z"},{"id":146159,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4603\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:47.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:47.000000Z"},{"id":146160,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:48.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:48.000000Z"},{"id":146161,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:50.000000Z"},{"id":146162,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:52.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:52.000000Z"},{"id":146163,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:54.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:54.000000Z"},{"id":146164,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:56.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:56.000000Z"},{"id":146165,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:35:58.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:58.000000Z"},{"id":146166,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:36:00.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:36:00.000000Z"},{"id":146167,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:36:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:36:03.000000Z"},{"id":146168,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:36:05.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:36:05.000000Z"},{"id":146169,"report_id":4603,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4603\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10338,"report_id":4603,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-30T14:31:37.000000Z","created_at":"2024-03-30T14:31:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:31:37.000000Z"},{"id":10339,"report_id":4603,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z","created_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6780,"report_id":4603,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"},{"id":6786,"report_id":4603,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2797,"language_code":"en","headline":"Wet-snow problem already in morning","created_at":"2024-03-30T14:35:43.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:35:43.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T14:30:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T14:36:07.000000Z"},{"id":4604,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4596,"next_report_id":null,"headline":"Nochmals f\u00f6hnig und h\u00e4ufig sonnig - m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch Nassschneeproblem!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-30T15:46:57.000000Z","published_at":"2024-03-30T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-31T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-30-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-30-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":194127,"name":"R1","headline":"Spontane Lawinenaktivit\u00e4t durch Nassschneeproblem - vereinzelt hochgelegen st\u00f6ranf\u00e4lligen Triebschnee beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Nur bei einer noch gen\u00fcgend vorhandenen m\u00e4chtigen Schneedecke sind aus steilen glatten H\u00e4ngen ganzt\u00e4gig stellenweise Gleitschneelawinen und mit den milden Temperaturen sowie bei Sonnenschein von der Fr\u00fch weg&nbsp;auch spontane nasse Lawinen im Steilgel\u00e4nde&nbsp;m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen je nach vorhandener Schneemenge und daher in zunehmender H\u00f6he&nbsp;auch&nbsp;mittlere, teils gro\u00dfe Gr\u00f6\u00dfen erreichen.&nbsp;Zu beachten sind im Nordsektor vereinzelt noch&nbsp;Triebschneeablagerungen im eingewehten&nbsp;Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in steilen verf\u00fcllten Rinnen der h\u00f6heren Lagen, die als kleine bis mittlere&nbsp;Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p> Die Schneeoberfl\u00e4che wird mit den milden Temperaturen, Sonnenschein und fehlender n\u00e4chtlichen Abk\u00fchlung&nbsp;rasch feucht und weicht auf. Das Schneedeckenfundament ist im Inneren verbreitet feucht bis nass, verliert somit zunehmend an Festigkeit und neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten.&nbsp;Durch den st\u00fcrmischen S\u00fcdwind sind im Nordsektor in h\u00f6heren Lagen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeablagerungen vorhanden, die teils noch zu beachten sind. Auch mittlere Lagen sind oft schon aper.<\/p>","weather":"<p>Am Sonntag scheint neben ein paar harmlosen Wolkenfeldern erneut h\u00e4ufig die Sonne. Am Nachmittag k\u00f6nnen die Wolken etwas kompakter sein, die Sicht wird aber kaum eingeschr\u00e4nkt. In den Alpen kann es dann auch wenige leichte Regenschauer geben. Der Wind weht in den Alpen weiterhin teils als kr\u00e4ftiger F\u00f6hn mit Spitzen um 100 km\/h. Die Temperaturen erreichen in 1500 m 5 bis 8 Grad, in 2000 m um 4 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Montag geht der F\u00f6hn zu Ende. Am Vormittag sind die Wolken meist schon dicht, es gibt nur mehr vereinzelt Auflockerungen. Der Wind weht in den Alpen noch stark aus S\u00fcd mit B\u00f6en \u00fcber 80 km\/h. Ab den Mittagsstunden sorgt eine Kaltfront f\u00fcr eine Winddrehung auf West, gleichzeitig l\u00e4sst die Geschwindigkeit nach. In den Alpen muss von Beginn an immer wieder mit Regenf\u00e4llen gerechnet werden, die Sicht ist hier oft eingeschr\u00e4nkt. Die Schneefallgrenze sinkt von anfangs ca. 2300 m auf 1500 m ab. Die Temperaturen gehen mit der Kaltfront zur\u00fcck von anfangs 9 auf 1 Grad in 1500 m und in 2000 m am Abend auf -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit Regen am Montag anfangs bis in die Hochlagen&nbsp;vorerst kaum \u00c4nderung der Lawinengefahrensituation. Erst mit der Abk\u00fchlung geht die Nassschneeproblematik dann etwas zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153861,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontanen Lawinenaktivit\u00e4t, starker Erw\u00e4rmungsimpuls","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z"},{"id":153862,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"jederzeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z"}],"levels":[{"id":337011,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z"}],"translations":[{"id":86866,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T15:45:58.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:45:58.000000Z"}],"documents":[{"id":146176,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4604\/overall.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:42.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:42.000000Z"},{"id":146177,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:44.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:44.000000Z"},{"id":146178,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:46.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:46.000000Z"},{"id":146179,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:48.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:48.000000Z"},{"id":146180,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:49.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:49.000000Z"},{"id":146181,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:51.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:51.000000Z"},{"id":146182,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:53.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:53.000000Z"},{"id":146183,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:55.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:55.000000Z"},{"id":146184,"report_id":4604,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4604\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-03-30T15:46:57.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:57.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10344,"report_id":4604,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-30T15:46:57.000000Z","created_at":"2024-03-30T15:45:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:57.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6781,"report_id":4604,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T15:45:58.000000Z","updated_at":"2024-03-30T15:46:57.000000Z"},{"id":4605,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":9,"previous_report_id":4597,"next_report_id":null,"headline":"F\u00f6hnsturm, m\u00e4\u00dfiges Gleitschneeproblem","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z","published_at":"2024-03-30T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-31T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-30-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-30-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":9,"user_group_id":1,"name":"Riedl Claudia","email":"claudia.riedl@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:33:18.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:16.000000Z"},"regions":[{"id":194144,"name":"R1","headline":"Die Schneedecke ist meist nass","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering.<br><\/p>\r\n<p>Wenige Gleitschneelawinen sind m\u00f6glich. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Im Tagesverlauf sind&nbsp;kleine, nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist verbreitet gut gesetzt und pappig bis nass.<br><\/p>","weather":"<p>In der Nacht sehr mild. Der S\u00fcdf\u00f6hn weht. Wechselnd bew\u00f6lkt.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag ist die Sicht verbreitet gut. Der S\u00fcdf\u00f6hn weht kr\u00e4ftig. In 2000 m bis +7 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153887,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7298,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"},{"id":153888,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit der W\u00e4rme","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7299,"language_code":"en","notice":"as warmth increases","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"levels":[{"id":337037,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"translations":[{"id":86879,"language_code":"en","headline":"Snowpack is mostly wet","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Only few glide-snow avalanches are possible. In high starting zones medium sized releases are possible. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Small wet loose-snow avalanches are possible during the course of the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is well settled and sticky-to-wet over widespread areas.<\/p>","weather":"<p>Very mild night. Southerly foehn wind blosing. Variably cloudy.<\/p>\r\n<p>On Sunday, good visibility. Southerly foehn winds will rage. At 2000 m: +7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"},{"id":194145,"name":"R2","headline":"M\u00e4\u00dfiges Gleitschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig.<br><\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen sind das Hauptproblem. Lawinen bleiben meist klein oder mittelgro\u00df, aus den schneereichen Hochlagen k\u00f6nnen sich aber auch vereinzelt gro\u00dfe Lawinen l\u00f6sen. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Im Tagesverlauf ist mit&nbsp;spontanen, nassen Lockerschneelawinen zu rechnen. Sie bleiben meist klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist recht kompakt und zumindest oberfl\u00e4chlich feucht, in mittleren Lagen nass. Der Saharastaub hat die Oberfl\u00e4che gef\u00e4rbt, was das Abschmelzen beschleunigt.<\/p>","weather":"<p>Milde Nacht mit kr\u00e4ftigem S\u00fcdf\u00f6hn. Wechselnd bew\u00f6lkt.<\/p>\r\n<p>Am Vormittag wechseln sich Wolken und Sonne n\u00f6rdlich der Tauern ab, am Nachmittag werden die Wolken dichter und es kann etwas regnen (Schneefallgrenze um 2300 m). Am ehesten trocken bleibt es in den Nordalpen. Im Lungau sind die Wolken insgesamt kompakter. Der S\u00fcdwind weht stark bis st\u00fcrmisch und erreicht Spitzen um 100 km\/h. Die Temperaturen steigen in 2000 m auf 0 bis 5 Grad, in 3000 m auf -5 bis -1 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Montag F\u00f6hnende. Mit der Abk\u00fchlung am Nachmittag geht das Nassschneeproblem zur\u00fcck. Daf\u00fcr kann sich frischer Triebschnee in den hohen Lagen bilden.<\/p>","areas":[{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153889,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus dem Steilgel\u00e4nde mit glattem Untergrund, zu jeder Tageszeit","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7300,"language_code":"en","notice":"in steep smooth grass-covered terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"},{"id":153890,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit der W\u00e4rme bzw. dem Regen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7301,"language_code":"en","notice":"as warmth increases or rain sets in","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"levels":[{"id":337038,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"translations":[{"id":86880,"language_code":"en","headline":"Moderate gliding snow problem","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate.<\/p>\r\n<p>Gliding snow activity will increase. Avalanches in high-altitude starting zonees can be medium-sized. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Small loose-snow avalanches can be expected during the course of the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is compact and superficially moist over widespread areas. Sahara dust has painted the surface, which reinforces the melting process.<\/p>","weather":"<p>Mild night, strong southerly foehn, variably cloudy.<\/p>\r\n<p>In morning, clouds and sunshine will alternate north of the Tauern. In afternoon, clouds will be heavier, some rainfall (snowfall level 2300 m). Northern Alps likeliest to stay dry. In Lungau, compact cloud cover. Southerly winds will be strong to stormy, speeds of 100 km\/hr. At 2000 m: from 0 rising to 5 degrees; at 3000 m: from -5 to -1 degree.<\/p>","tendency":"<p>The foehn will terminate on Monday, temperatures drop, the wet-snow problem recede. Fresh snowdrifts could be generated at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"},{"id":194146,"name":"R3","headline":"Frische Triebschneeansammlungen und Bereiche unter Gleitschneerissen meiden","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig.<br><\/p>\r\n<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 2400 m an einigen Gefahrenstellen insbesondere mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Vorsicht ist vor allem bei steilen, eingewehten Rinnen und Mulden in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost geboten.<\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen treten  unterhalb von 2600 m auf. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Im Tagesverlauf ist mit&nbsp;spontanen, nassen Lockerschneelawinen zu rechnen. Sie bleiben meist klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der F\u00f6hnsturm leistet ganze Arbeit, zudem ist die Schneeoberfl\u00e4che vom Saharastaub eingef\u00e4rbt. Die Schneedecke ist sehr unregelm\u00e4\u00dfig verteilt und oft hart, in tieferen Lagen aufgrund der W\u00e4rme feucht bis nass. Generell befinden sich&nbsp;Schwachschichten vor allem im oberen Teil der Schneedecke. Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Milde Nacht mit st\u00fcrmischem S\u00fcdf\u00f6hn. Wechselnd bew\u00f6lkt.<\/p>\r\n<p>Am Vormittag wechseln sich Wolken und Sonne ab, am Nachmittag werden die Wolken dichter und es kann etwas regnen (Schneefallgrenze um 2300 m). Direkt am Hauptkamm sind die Wolken von S\u00fcden her insgesamt kompakter und die Sicht ganzt\u00e4gig stark eingeschr\u00e4nkt. Der S\u00fcdwind weht stark bis st\u00fcrmisch und erreicht Spitzen um 100 km\/h. Die Temperaturen steigen in 2000 m auf 0 bis 5 Grad, in 3000 m auf -5 bis -1 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Montag F\u00f6hnende. Mit der Abk\u00fchlung am Nachmittag geht das Nassschneeproblem zur\u00fcck. Daf\u00fcr kann sich frischer Triebschnee in den hohen Lagen bilden.<\/p>","areas":[{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153891,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus dem steilen Grasmattengel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7302,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"},{"id":153892,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7303,"language_code":"en","notice":"distant from ridgelines, gullies, steep bowls","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"levels":[{"id":337039,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"},{"id":337040,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"translations":[{"id":86881,"language_code":"en","headline":"Avoid fresh snowdrift accumulations and zones below glide cracks","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate.<\/p>\r\n<p>Snowdrift accumulations can be triggered by large additional loading in places above 2400 m and reach medium size. Caution near steep wind-loaded gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes.<\/p>\r\n<p>Gliding snow activity will increase below 2600 m. Avalanches in high-altitude starting zonees can be medium-sized. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Small loose-snow avalanches can be expected during the course of the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Foehn winds are doing their work on the snowpack, it is highly irregular, often hard, at low altitudes moist-to-wet due to the warmth. Weak layers occur mostly in the uppermost part of the anowpack, more deeply embedded layers of faceted crystals near crusts are unlikely to trigger.<\/p>","weather":"<p>Very mild night. Southerly foehn wind blowing. Variably cloudy.<\/p>\r\n<p>In morning, clouds and sunshine will alternate. In afternoon, clouds will be heavier, some rainfall (snowfall level 2300 m). Northern Alps likeliest to stay dry. On the Main Alpine Ridge, compact cloud cover. Southerly winds will be strong to stormy, speeds of 100 km\/hr. At 2000 m: from 0 rising to 5 degrees; at 3000 m: from -5 to -1 degree.<\/p>","tendency":"<p>The foehn will terminate on Monday, temperatures drop, the wet-snow problem recede. Fresh snowdrifts could be generated at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z"}],"documents":[{"id":146231,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4605\/overall.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:22.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:22.000000Z"},{"id":146232,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:25.000000Z"},{"id":146233,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:27.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:27.000000Z"},{"id":146234,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:29.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:29.000000Z"},{"id":146235,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:31.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:31.000000Z"},{"id":146236,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:33.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:33.000000Z"},{"id":146237,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:35.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:35.000000Z"},{"id":146238,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:38.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:38.000000Z"},{"id":146239,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:40.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:40.000000Z"},{"id":146240,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:42.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:42.000000Z"},{"id":146241,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:44.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:44.000000Z"},{"id":146242,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:46.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:46.000000Z"},{"id":146243,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:48.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:48.000000Z"},{"id":146244,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:50.000000Z"},{"id":146245,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:52.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:52.000000Z"},{"id":146246,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:54.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:54.000000Z"},{"id":146247,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:57.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:57.000000Z"},{"id":146248,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-03-30T16:23:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:23:59.000000Z"},{"id":146249,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-03-30T16:24:01.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:24:01.000000Z"},{"id":146250,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-03-30T16:24:04.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:24:04.000000Z"},{"id":146251,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-03-30T16:24:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:24:06.000000Z"},{"id":146252,"report_id":4605,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-03-30T16:24:08.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:24:08.000000Z"},{"id":146253,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4605\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:41.000000Z"},{"id":146254,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:44.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:44.000000Z"},{"id":146255,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:46.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:46.000000Z"},{"id":146256,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:48.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:48.000000Z"},{"id":146257,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:50.000000Z"},{"id":146258,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:52.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:52.000000Z"},{"id":146259,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:54.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:54.000000Z"},{"id":146260,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:56.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:56.000000Z"},{"id":146261,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:35:58.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:58.000000Z"},{"id":146262,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:01.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:01.000000Z"},{"id":146263,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:04.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:04.000000Z"},{"id":146264,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:06.000000Z"},{"id":146265,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:08.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:08.000000Z"},{"id":146266,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:11.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:11.000000Z"},{"id":146267,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:13.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:13.000000Z"},{"id":146268,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:15.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:15.000000Z"},{"id":146269,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:17.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:17.000000Z"},{"id":146270,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:19.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:19.000000Z"},{"id":146271,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:21.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:21.000000Z"},{"id":146272,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:23.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:23.000000Z"},{"id":146273,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:25.000000Z"},{"id":146274,"report_id":4605,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4605\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10347,"report_id":4605,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-30T16:24:08.000000Z","created_at":"2024-03-30T16:24:08.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:24:08.000000Z"},{"id":10348,"report_id":4605,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z","created_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6782,"report_id":4605,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"},{"id":6787,"report_id":4605,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2799,"language_code":"en","headline":"Foehn storm, moderate gliding snow problem","created_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:35:37.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:21:25.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:36:28.000000Z"},{"id":4606,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4599,"next_report_id":null,"headline":"Frische Triebschneeablagerungen und Bereiche unter Gleitschneerissen meiden","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z","published_at":"2024-03-30T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-31T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-30-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-30-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":194138,"name":"R1","headline":"Frische Triebschneeablagerungen und Bereiche unter Gleitschneerissen meiden","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein mit M\u00c4SSIG beurteilt. Die alten und frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen verbreitet nur durch eine gro\u00dfe Zusatzbelastung und nur sehr vereinzelt durch eine geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Gefahrenstellen befinden sich vor allem in Rinnen und Mulden schattseitiger Expositionen. Die milden Temperaturen sorgen weiterhin f\u00fcr eine Zunahme der Gleitschneeaktivit\u00e4t unter rund 2400 m. Vorsicht in Gel\u00e4ndeteilen unter Gleitschneerissen und noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit dem st\u00fcrmischen S\u00fcdf\u00f6hn entstehen in hohen Lagen immer wieder frische Triebschneeablagen in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten.&nbsp;Die Triebschneeablagerungen sind teilweise untereinander und mit dem Altschnee nur schlecht verbunden. Die Schneedecke ist bis rund 2200 m feucht und auch nass. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr.<br><\/p>","weather":"<p>Am Ostersonntag gibt es mit der kr\u00e4ftigen S\u00fcdstr\u00f6mung weiterhin teils st\u00fcrmischen Wind aus S\u00fcd bis S\u00fcdwest. Meist \u00fcberwiegen die Wolken und die Gipfel stecken in Nebel. Nach und nach beginnt es von den Karnischen Alpen bis zu den Hohen Tauern zu regnen. Schnee f\u00e4llt nur oberhalb von 1800 m bis 2500 m. Weiter im Osten ist es noch eine Zeit lang trocken und abseits der Gipfelregionen auch zeitweise sonnig. Ab Mittag werden die Wolken auch hier mehr und die Schauergefahr steigt. In den&nbsp;Karawanken kann es auch anhaltend regnen. Die Temperaturen erreichen in 1000 m von Ost nach West zwischen 8 Grad und 14 Grad, in 2000 m +3 Grad und in 3000 m&nbsp;etwa -3 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit den milden Temperaturen und Regeneintrag bleibt das&nbsp;Nass- und Gleitschneeproblem bestehen, und in Oberk\u00e4rnten, wo es teils kr\u00e4ftigen Niederschlag, mit Schnee ober 1600 m, gibt entstehen auch wieder frische Triebschneeablagerungen.<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153883,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"},{"id":153884,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"}],"levels":[{"id":337027,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"}],"translations":[{"id":86877,"language_code":"en","headline":"Avoid fresh snowdrift accumulations and zones below glide cracks","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally MODERATE. Older and fresh snowdrift accumulations can be triggered in general only be large additional loading, releases medium-sized. Danger zones occur in gullies and bowls on shady slopes. Mild temperatures are increasing gliding snow activity below 2400 m. Caution urged below glide cracks and in steep terrain which has not yet discharged.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Foehn storms since Wednesday have transported the fresh fallen snow and generated new drifted masses, often poorly bonded. Rain below 2200 m has made the snowpack wetter. No snow on the ground at low altitudes.<\/p>","weather":"<p>On Easter Sunday, stormy S\/SW winds will continue, clouds will dominate, peaks will be hidden in fog. Gradually rainfall will being in the Carnic Alps to Hohe Tauern, snowfall above 1800-2500 m. Further eastwards it will remain dry for longer and be intermittently sunny. As of midday, more cloud cover here as well, rising tendency towards showers. In the Karawanken the rain will be persistent. At 1000 m from east to west: 8-14 degrees; at 2000 m: +3 degrees; at 3000 m: -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to mild temperatures and rainfall, wet-snow and gliding-snow problems will persist. In Upper Carinthia where heavy precipitation is anticipated, snowfall above 1600 m, fresh snowdrift accumulations will be generated.<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:17.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"},{"id":194139,"name":"R2","headline":"Milde Temperaturen und st\u00fcrmischer S\u00fcdf\u00f6hn","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird ober rund 2000 m mit M\u00c4SSIG und darunter mit GERING beurteilt. Es \u00fcberwiegt das Gleit- und Nassschneeproblem. Im Tagesverlauf nehmen die Gefahrenstellen mit der Sonneneinstrahlung und den steigenden Temperaturen zu.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf Grund der sehr milden Temperaturen der letzten Tage&nbsp;ist die Schneedecke allgemein sehr feucht bis nass. Nur sehr vereinzelt konnten sich auf Grund der feuchten Schneedecke&nbsp;durch&nbsp;den st\u00fcrmischen Wind frische Triebschneeablagerungen in Gipfelbereichen bilden. Das Gleiten der Schneedecke auf glattem Untergrund hat etwas zugenommen. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Am Ostersonntag gibt es mit der kr\u00e4ftigen S\u00fcdstr\u00f6mung weiterhin teils st\u00fcrmischen Wind aus S\u00fcd bis S\u00fcdwest. Meist \u00fcberwiegen die Wolken und die Gipfel stecken in Nebel. Nach und nach beginnt es von den Karnischen Alpen bis zu den Hohen Tauern zu regnen. Schnee f\u00e4llt nur oberhalb von 1800 m bis 2500 m. Weiter im Osten ist es noch eine Zeit lang trocken und abseits der Gipfelregionen auch zeitweise sonnig. Ab Mittag werden die Wolken auch hier mehr und die Schauergefahr steigt. In den&nbsp;Karawanken kann es auch anhaltend regnen. Die Temperaturen erreichen in 1000 m von Ost nach West zwischen 8 Grad und 14 Grad, in 2000 m +3 Grad und in 3000 m&nbsp;etwa -3 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit den milden Temperaturen und Regeneintrag bleibt das&nbsp;Nass- und Gleitschneeproblem bestehen.<br><\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153885,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"},{"id":153886,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"}],"levels":[{"id":337028,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"},{"id":337029,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"}],"translations":[{"id":86878,"language_code":"en","headline":"Mild temperatures, storm-strength southerly foehn wind","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 is MODERATE, below that altitude danger is LOW. Main problem: gliding snow and wet-snow problems. During the course of the day, danger zones will increase in frequency due to rising temperatures.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to mild temperatures over the last few days the snowpack is moist-to-wet. Only isolated fresh snowdrift accumulations have been generated due to the moistness of the snowpack. The gliding snowpack over smooth ground has increased. Up to intermediate altitudes, hardly any snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Easter Sunday, stormy S\/SW winds will continue, clouds will dominate, peaks will be hidden in fog. Gradually rainfall will being in the Carnic Alps to Hohe Tauern, snowfall above 1800-2500 m. Further eastwards it will remain dry for longer and be intermittently sunny. As of midday, more cloud cover here as well, rising tendency towards showers. In the Karawanken the rain will be persistent. At 1000 m from east to west: 8-14 degrees; at 2000 m: +3 degrees; at 3000 m: -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to mild temperatures and rainfall, wet-snow and gliding-snow problems will persist<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:17.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:04:41.000000Z"}],"documents":[{"id":146185,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4606\/overall.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:33.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:33.000000Z"},{"id":146186,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:35.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:35.000000Z"},{"id":146187,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:37.000000Z"},{"id":146188,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:39.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:39.000000Z"},{"id":146189,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:41.000000Z"},{"id":146190,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:43.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:43.000000Z"},{"id":146191,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:45.000000Z"},{"id":146192,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:47.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:47.000000Z"},{"id":146193,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:50.000000Z"},{"id":146194,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:51.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:51.000000Z"},{"id":146195,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:53.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:53.000000Z"},{"id":146196,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:55.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:55.000000Z"},{"id":146197,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:57.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:57.000000Z"},{"id":146198,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-03-30T16:06:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:06:59.000000Z"},{"id":146199,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:02.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:02.000000Z"},{"id":146200,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:04.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:04.000000Z"},{"id":146201,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:06.000000Z"},{"id":146202,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:08.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:08.000000Z"},{"id":146203,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:11.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:11.000000Z"},{"id":146204,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:13.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:13.000000Z"},{"id":146205,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:15.000000Z"},{"id":146206,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:17.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:17.000000Z"},{"id":146207,"report_id":4606,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:07:19.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:19.000000Z"},{"id":146208,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4606\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:20.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:20.000000Z"},{"id":146209,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:22.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:22.000000Z"},{"id":146210,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:24.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:24.000000Z"},{"id":146211,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:26.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:26.000000Z"},{"id":146212,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:28.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:28.000000Z"},{"id":146213,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:30.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:30.000000Z"},{"id":146214,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:31.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:31.000000Z"},{"id":146215,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:33.000000Z"},{"id":146216,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:35.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:35.000000Z"},{"id":146217,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:37.000000Z"},{"id":146218,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:39.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:39.000000Z"},{"id":146219,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:41.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:41.000000Z"},{"id":146220,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:42.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:42.000000Z"},{"id":146221,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:44.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:44.000000Z"},{"id":146222,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:46.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:46.000000Z"},{"id":146223,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:48.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:48.000000Z"},{"id":146224,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:50.000000Z"},{"id":146225,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:52.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:52.000000Z"},{"id":146226,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:53.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:53.000000Z"},{"id":146227,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:56.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:56.000000Z"},{"id":146228,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:16:58.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:58.000000Z"},{"id":146229,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:17:00.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:17:00.000000Z"},{"id":146230,"report_id":4606,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4606\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10345,"report_id":4606,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-30T16:07:19.000000Z","created_at":"2024-03-30T16:07:19.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:07:19.000000Z"},{"id":10346,"report_id":4606,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z","created_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6783,"report_id":4606,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"},{"id":6788,"report_id":4606,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2798,"language_code":"en","headline":"Avoid fresh snowdrift accumulations and zones below glide cracks","created_at":"2024-03-30T16:16:17.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:16:17.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:04:40.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:17:02.000000Z"},{"id":4607,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":31,"previous_report_id":4598,"next_report_id":null,"headline":"Nach wie vor sehr st\u00fcrmisches Bergwetter mit B\u00f6en in Orkanst\u00e4rke.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z","published_at":"2024-03-30T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-31T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-30-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-30-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":31,"user_group_id":3,"name":"Bernhard Anwander","email":"bernhard.anwander@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z","updated_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z"},"regions":[{"id":194153,"name":"R1","headline":"Triebschnee, Nass- und Gleitschnee beachten.","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen sind frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen zu beachten. Mit B\u00f6en in Orkanst\u00e4rke entstehen weitere Triebschneeansammlungen. Gefahrenstellen finden sich auch in kammfernen Lagen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden. Die Gefahrenstellen sind f\u00fcr das geschulte Auge gut erkennbar. Mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Touren und Varianten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Im Tagesverlauf sind vermehrt Nassschneelawinen in allen Expositionen zu erwarten. Unterhalb ca. 2600 m nimmt auch die Gleitschneeaktivit\u00e4t zu und Lawinen k\u00f6nnen aus hoch gelegenen schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit F\u00f6hnsturm ist die Schneedecke unregelm\u00e4\u00dfig verteilt und oft hart. Zudem wurde sie vom Saharastaub eingef\u00e4rbt, was das Abschmelzen beschleunigt. Frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen liegen vor allem an Schattenh\u00e4ngen der Hochlagen auf weichen Schichten und sind dort teils st\u00f6ranf\u00e4llig. Die W\u00e4rme f\u00fchrt im Tagesverlauf vor allem in windberuhigten Lagen zu einem raschen Aufweichen der Schneedecke. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u><\/u><\/p>\r\n<p><u>Nacht:<\/u> In der ersten Nachth\u00e4lfte k\u00f6nnten kurze Regenschauer durchziehen, in der zweiten Nachth\u00e4lfte bei hohen Wolkenfeldern trocken. <u>Sonntag<\/u>: Nach wie vor sehr st\u00fcrmisches Bergwetter, in windexponierten Lagen erreicht der S\u00fcdwind in B\u00f6en Orkanst\u00e4rke. Dazu wechselnde F\u00f6hnbew\u00f6lkung und zeitweiliger Sonnenschein. Temperaturen in 2000m: 1 bis 4 Grad, H\u00f6henwind: st\u00fcrmisch, in B\u00f6en teils orkanartig aus S\u00fcd.<\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Auf Montag hin F\u00f6hnende mit Durchzug einer Kaltfront. Mit kr\u00e4ftigen Schauer k\u00fchlt es ab, die Schneefallgrenze sinkt knapp unter 1500m. Die Lawinengefahr kann am Montag etwas ansteigen. Mit der Abk\u00fchlung geht das Nassschneeproblem zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153905,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2200 m kammfernes und kammnahes Steilgel\u00e4nde, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Passlagen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7304,"language_code":"en","notice":">2200 m near ridges, passes, behind discontinuities, wind-loaded gullies, bowls","created_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"},{"id":153906,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; vermehrt Nassschneelawinen mit der W\u00e4rme bzw. Regen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7305,"language_code":"en","notice":"<2600 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes due to warmth\/rain","created_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"}],"levels":[{"id":337050,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"},{"id":337051,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"}],"translations":[{"id":86888,"language_code":"en","headline":"Beware fresh snowdrifts, wet and gliding snow","risk_assesment":"<p>Beware fresh and older snowdrift accumulations at high altitudes. Due to gusts reaching gale strength, further snowdrifts are being generated. Danger zones occur also distant from ridges, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls; they increase in both size and frequency with ascending altitude. Medium sized avalanches can be triggered by 1 person. In high alpine regions the danger zones are more frequent. Backcountry tours require a cautious route selection. Due to warmth and radiation, slides and loose-snow avalanches are possible, esp. on sunny slopes. Below 2600 m, glide-snow avalanches continue to be possible, and can grow to large size where snowfall is heavy. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Snow is distributed irregularly due to foehn storms, is often hard. Sahara dust has painted the surface, which accelerates the melting process. Fresh and older snowdrift masses often lie deposited atop soft layers, esp. on shady slopes, and are trigger-prone. Warmth will further weaken the snowpack, esp. in wind-protected zones. Below 2000 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground. Very little snow on the ground below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Short rain showers will pass through during the early part of the night. Dry later on. <u>Sunday daytime<\/u>: Very stormy conditions, the southerly winds can reach gale strength. Alternating clouds and sunshine. At 2000 m: 1-4 degrees. Strong to gale strength southerly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Monday the foehn will terminate, a cold front move in, heavy showers will make tempertures drop, snowfall level just below 1500 m. Avalanche danger levels could increase on Monday. The wet-snow problem will recede.<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"},{"id":194154,"name":"R2","headline":"Nass- und Gleitschnee beachten.","risk_assesment":"<p>Im Tagesverlauf sind vermehrt Nassschneelawinen in allen Expositionen zu erwarten. Sie bleiben aber meist klein. <strong><\/strong>Unterhalb ca. 2600 m nimmt auch die Gleitschneeaktivit\u00e4t zu und Lawinen k\u00f6nnen aus hoch gelegenen schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke wurde vom Saharastaub eingef\u00e4rbt, was das Abschmelzen beschleunigt. Die W\u00e4rme f\u00fchrt im Tagesverlauf zu einem raschen Aufweichen der Schneedecke. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u><\/u><\/p>\r\n<p><u>Nacht:<\/u> In der ersten Nachth\u00e4lfte k\u00f6nnten kurze Regenschauer durchziehen, in der zweiten Nachth\u00e4lfte bei hohen Wolkenfeldern trocken. <u>Sonntag<\/u>: Nach wie vor sehr st\u00fcrmisches Bergwetter, in windexponierten Lagen erreicht der S\u00fcdwind in B\u00f6en Orkanst\u00e4rke. Dazu wechselnde F\u00f6hnbew\u00f6lkung und zeitweiliger Sonnenschein. Temperaturen in 2000m: 1 bis 4 Grad, H\u00f6henwind: st\u00fcrmisch, in B\u00f6en teils orkanartig aus S\u00fcd.<\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Auf Montag hin F\u00f6hnende mit Durchzug einer Kaltfront. Mit kr\u00e4ftigen Schauer k\u00fchlt es ab, die Schneefallgrenze sinkt knapp unter 1500m. Die Lawinengefahr kann am Montag etwas ansteigen. Mit der Abk\u00fchlung geht das Nassschneeproblem zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-31","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":153907,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7306,"language_code":"en","notice":"glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"},{"id":153908,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit der W\u00e4rme bzw. Regen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7307,"language_code":"en","notice":"as warmth increases, or rain sets in","created_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"}],"levels":[{"id":337052,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"}],"translations":[{"id":86889,"language_code":"en","headline":"Beware wet and gliding snow","risk_assesment":"<p>Small moist loose-snow avalanches are possible in all aspects as the day unfolds. Below 2600 m, glide-snow avalanches continue to be possible, gliding snow is increasing, releases medium-sized. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p><\/p><p>The snow surface has been painted by Sahara dust, which accelerates the melting process. Winds are rapidly softening the snowpack. Below 2000 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground. Very little snow on the ground below 1500 m.<\/p><p><\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Short rain showers will pass through during the early part of the night. Dry later on. <u>Sunday daytime<\/u>: Very stormy conditions, the southerly winds can reach gale strength. Alternating clouds and sunshine. At 2000 m: 1-4 degrees. Strong to gale strength southerly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Monday the foehn will terminate, a cold front move in, heavy showers will make tempertures drop, snowfall level just below 1500 m. Avalanche danger levels could increase on Monday. The wet-snow problem will recede.<\/p>","created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z"}],"documents":[{"id":146275,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4607\/overall.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:32.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:32.000000Z"},{"id":146276,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:34.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:34.000000Z"},{"id":146277,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:36.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:36.000000Z"},{"id":146278,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:38.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:38.000000Z"},{"id":146279,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:40.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:40.000000Z"},{"id":146280,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:42.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:42.000000Z"},{"id":146281,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:44.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:44.000000Z"},{"id":146282,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:46.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:46.000000Z"},{"id":146283,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:48.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:48.000000Z"},{"id":146284,"report_id":4607,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-03-30T16:42:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:50.000000Z"},{"id":146285,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4607\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:04.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:04.000000Z"},{"id":146286,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:06.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:06.000000Z"},{"id":146287,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:08.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:08.000000Z"},{"id":146288,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:09.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:09.000000Z"},{"id":146289,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:11.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:11.000000Z"},{"id":146290,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:13.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:13.000000Z"},{"id":146291,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:14.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:14.000000Z"},{"id":146292,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:16.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:16.000000Z"},{"id":146293,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:18.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:18.000000Z"},{"id":146294,"report_id":4607,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4607\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10349,"report_id":4607,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-30T16:42:50.000000Z","created_at":"2024-03-30T16:42:50.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:42:50.000000Z"},{"id":10350,"report_id":4607,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z","created_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6784,"report_id":4607,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"},{"id":6789,"report_id":4607,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-30T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2800,"language_code":"en","headline":"Ongoing storm-strength winds, gusts reaching gale strength","created_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:51:59.000000Z"}],"created_at":"2024-03-30T16:41:37.000000Z","updated_at":"2024-03-30T16:52:20.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-03-31-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-31-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}