[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3), excepte a l'extrem nord de l'Aran per sota 2000 m o \u00e9s \nModerat (2).", "text_estat_mantell": "En les darreres hores (fins dissabte migdia)  s'ha donat activitat allavosa de forma natural, especialment en vessats obags. Es preveu que aquesta situaci\u00f3 continu\u00ef. Les plaques de vent  es troben sobretot per damunt dels 2000-2300 m en vessants N, NE i E i fins i tot en NW. Poden caure al pas d'una persona i poden tenir mida suficient per colgar-nos. De cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions, degut a una nova tanda de precipitacions (uns 20-25 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Poden assolir mida suficient per colgar un grup de persones. En el terreny protegit de l'acci\u00f3 del vent, amb les noves nevades poden caure allaus de mida 1 (purgues) de forma natural. Per aix\u00f2, caldr\u00e0 fer atenci\u00f3, al terreny trampa on la caiguda de purgues (mida insuficient per colgar-nos) pot implicar greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1600 m a obagues, i uns 2000 m a solanes. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 70 i els 90 cm. Els gruixos estan molt per sota dels normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Es preveu un ascens de temperatura que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent, per\u00f2 cauran purgues de neu humida.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10094, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10096, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent que s'han format fins dissabte es troben sobretot per damunt dels 2000-2300 m en vessants N, NE i E i fins i tot en NW. Poden caure al pas d'una persona en terreny fortament inclinat. Aquestes allaus poden tenir mida suficient per colgar-nos. De cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions, degut a una nova tanda de precipitacions (uns 30 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Poden assolir mida suficient per colgar un grup de persones. Caldr\u00e0 fer atenci\u00f3, ja que amb les noves nevades previstes, les plaques antigues poden quedar tapades.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des dels 1200 m per\u00f2 amb poc gruix. Amb les ullades de Sol, la neu desapareix r\u00e0pidament a les solanes o b\u00e9 all\u00e0 on la nevada ha caigut damunt del terra. El mantell \u00e9s esquiable a partir dels 1800 m aproximadament. A 2500 m els gruixos totals volten els 70-100 cm. Continuen essent deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es preveu un lleu ascens de temperatura de cara a dilluns que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10091, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent que s'han format fins dissabte es troben sobretot per damunt dels 2000-2300 m en vessants N, NE i E i fins i tot en NW. Poden caure al pas d'una persona en terreny fortament inclinat. Aquestes allaus poden tenir mida suficient per colgar-nos. De cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions, degut a una nova tanda de precipitacions (uns 30 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Poden assolir mida suficient per colgar un grup de persones. Caldr\u00e0 fer atenci\u00f3, ja que amb les noves nevades previstes, les plaques antigues poden quedar tapades.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per damunt de 1600 m aproximadament, per\u00f2 desapareix per l'efecte del Sol en sud, o all\u00e0 on ha nevat directament sobre el terra. El mantell \u00e9s esquiable per sobre de 1900 m aproximadament. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 50 i els 70 cm. Malgrat les nevades, els gruixos totals se situen per sota de la mitjana per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es preveu un lleu ascens de temperatura de cara a dilluns que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10090, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Fins dissabte mat\u00ed tenim un patr\u00f3 de plaques de vent per sobre dels 2000-2200 m espec\u00edficament en vessats N i NE i de forma m\u00e9s a\u00efllada en E i NW per sobre dels 2200 m. Aquestes plaques poden caure al nostre pas en terreny fortament inclinat. De cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions i cotes relativament m\u00e9s baixes (2000 m), degut a una nova tanda de precipitacions (uns 25 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Poden assolir mida suficient per colgar-nos. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau poden ser greus.", "text_distribucio": "El mantell es troba fortament erosionat. Tot i que hi ha neu des dels 1600 m per les nevades de la setmana, \u00e9s amb poc gruix. El mantell \u00e9s esquiable per damunt d'uns 1900-2000 m. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 50 cm. Estad\u00edsticament, el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que actualment. ", "text_tendencia": "Es preveu un lleu ascens de temperatura de cara a dilluns que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10095, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Fins dissabte mat\u00ed, sols al sector m\u00e9s occidental, a la canals del Cad\u00ed, hi ha plaques de vent per sobre dels 2000-2200 m espec\u00edficament en vessats N i NE i de forma m\u00e9s a\u00efllada en E i NW per sobre dels 2200 m. Aquestes plaques poden caure al nostre pas en terreny fortament inclinat. En canvi, a la part m\u00e9s oriental del sector, el mantell  es troba fortament deflactat i surten les crostes dures arreu excepte en algun indret molt restringit en N on no es descarta que hi hagi alguna placa. \nDe cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions i en cotes relativament m\u00e9s baixes (2000 m), degut a una nova tanda de precipitacions (uns 15-20 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Tindran mida suficient per colgar-nos. Caldr\u00e0 fer atenci\u00f3, especialment a les canals, on el terreny trampa pot implicar greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1600 m per\u00f2 puja r\u00e0pidament de cota. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 2100-2200 m. A solanes, tot i que hi ha mantell, el poc gruix existent desapareix f\u00e0cilment per la possible pluja i la suavitat t\u00e8rmica. A 2200 m els gruixos totals volten els 40 cm, escassos per a l'\u00e8poca de l'any; al 90% dels anys hi ha m\u00e9s neu que en l'actualitat. ", "text_tendencia": "Es preveu un lleu ascens de temperatura de cara a dilluns que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10086, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Fins dissabte mat\u00ed tenim un patr\u00f3 de plaques de vent per sobre dels 2000-2200 m espec\u00edficament en vessats N i NE i de forma m\u00e9s a\u00efllada en E i NW per sobre dels 2200 m. Aquestes plaques poden caure al nostre pas en terreny fortament inclinat. De cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions i cotes relativament m\u00e9s baixes (2000 m), degut a una nova tanda de precipitacions (uns 15 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Poden assolir mida suficient per colgar-nos. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau poden ser greus.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1800 m, pujant r\u00e0pidament de cota per efecte de la pluja i la suavitat t\u00e8rmica. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Es preveu un lleu ascens de temperatura de cara a dilluns que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10084, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Fins dissabte mat\u00ed tenim un patr\u00f3 de plaques de vent per sobre dels 2000-2200 m espec\u00edficament en vessats N i NE i de forma m\u00e9s a\u00efllada en E i NW per sobre dels 2200 m. Aquestes plaques poden caure al nostre pas en terreny fortament inclinat. De cara a la tarda de dissabte i especialment de cara a diumenge, es formaran noves plaques en les mateixes orientacions i cotes relativament m\u00e9s baixes (2000 m), degut a una nova tanda de precipitacions (uns 15-20 cm de neu recent) amb vent del S i W. Aquestes plaques es mostraran fr\u00e0gils i podran caure amb facilitat al nostre pas. Poden assolir mida suficient per colgar-nos. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau poden ser greus.", "text_distribucio": "El mantell es troba fortament erosionat. Tot i que hi ha neu a terra per sobre de 1600 m, puja r\u00e0pidament de cota. En nord el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 1900-2200 m. A 2200 m els gruixos totals volten els 40-50 cm.", "text_tendencia": "Es preveu un lleu ascens de temperatura de cara a dilluns que podr\u00e0 ajudar a estabilitzar les plaques de vent.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10081, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]