[{"id":"3735","date_time":"2024-12-08 07:43:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":6,"warning_level_d3":null,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 50 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor do 20 cm sn\u011bhu.\r\nOd p\u00e1te\u010dn\u00edho r\u00e1na sn\u011b\u017e\u00ed a sn\u011b\u017een\u00ed m\u00e1 p\u0159etrv\u00e1vat b\u011bhem v\u00edkendu v r\u016fzn\u00fdch intenzit\u00e1ch. \r\nP\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee nov\u00fd v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00fd sn\u00edh vytvo\u0159\u00ed na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch novou vrstvu, kter\u00e1 bude nestabiln\u00ed. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed me\u0161\u00edch lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP7"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, NW"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3734","date_time":"2024-12-08 07:34:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":6,"warning_level_d3":6,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 30 a\u017e 60 cm sn\u011bhu.  Za posledn\u00ed 48 h napadlo na 25 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s J a\u017e Z v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SZ, S, SV, V, JV) ve \u017elabech, v ter\u00e9nn\u00edch nerovnostech a za hranami odtrhov\u00fdch z\u00f3n.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, NW"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]