[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto estar\u00e1 consolidado y bien atado, especialmente a primera hora de la ma\u00f1ana. Sin embargo, la nieve podr\u00eda ablandarse durante el d\u00eda y dar paso a alguna purga de nieve h\u00fameda o alg\u00fan deslizamiento basal. En conjunto ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. En cuanto a los deslizamientos no se han dado nuevos en las \u00faltimas 24 h, sin embargo, detectamos cierta humedad en la base del manto y no se descarta que todav\u00eda se pudiera dar alguno de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrirlo nos). Adem\u00e1s, en terreno umbr\u00edo de la Franja Norte Pallaresa, por encima de unos 2300 m podr\u00edamos desencadenar alg\u00fan alud accidental por la presencia de niveles facetados enterrados. Habr\u00e1 que estar al caso de las nevadas d\u00e9biles previstas para el jueves y el viernes las cuales pueden dar paso a la formaci\u00f3n de peque\u00f1as placas de viento, especialmente en este y noreste. Sin embargo, habr\u00e1 que seguir la evoluci\u00f3n de la meteo.", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de 1700 m en umbr\u00edas, con muy poco grosor en las solanas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto nivoso ir\u00e1n ligadas a la formaci\u00f3n de posibles nuevas placas por las d\u00e9biles nevadas previstas y el fuerte viento del oeste y noroeste previstos. Peligro EN PROGRESIVO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9644, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9645, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9643, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "En superficie encontramos costras y por debajo unos 3 cm de nieve seca, facetada y fragmentada por el viento. En gran parte del terreno encontramos un manto endurecido con baja probabilidad de aludes.  En umbr\u00edas,  sobre los 2300  podr\u00edamos desencadenar alg\u00fan alud accidental por la presencia local de niveles facetados enterrados. Al paso de una persona se podr\u00edan desencadenar aludes de placa, que involucrar\u00e1n muy poco grosor y con poca capacidad para propagar. Los posibles aludes ser\u00e1n por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. De forma muy residual, por encima de 2400 m hay placas de viento a sotaventos orientados a sur con manto preexistente, que podr\u00edan desprenderse al paso de personas y dar lugar a aludes, en general de tama\u00f1o 1, localmente mayores en sectores umbr\u00edos en cotas altas. Con las nevadas d\u00e9biles previstas se puede formar a partir del final del jueves, alguna nueva placa de viento pero habr\u00e1 que ir siguiendo la evoluci\u00f3n de la meteo.\n", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1700-1800 m en umbr\u00edas subiendo la cota, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Con las d\u00e9biles nevadas previstas y el viento, se podr\u00e1n formar placas de viento. Peligro EN PROGRESIVO y LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9642, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "En buena parte del terreno encontramos un manto encostrado y bien atado, con baja probabilidad de aludes. Es en terreno umbr\u00edo, de encima de unos 2300 m donde podr\u00edamos desencadenar alg\u00fan alud accidental por la presencia local de niveles facetados enterrados. Al paso de una persona se podr\u00edan desencadenar aludes de placa, que involucrar\u00e1n muy poco grosor y con poca capacidad para propagar. Los posibles aludes ser\u00e1n por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. De forma muy residual, por encima de 2400 m hay placas de viento a sotaventos orientados a sur con manto preexistente, que podr\u00edan desprenderse al paso de personas y dar lugar a aludes, en general de tama\u00f1o 1, localmente mayores en sectores umbr\u00edos en cotas altas. Con las nevadas d\u00e9biles previstas se puede formar a partir del final del jueves, alguna nueva placa de viento pero habr\u00e1 que ir siguiendo la evoluci\u00f3n de la meteo.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600-1700 m en umbr\u00edas subiendo la cota, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 30-50 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Con las d\u00e9biles nevadas previstas y el viento, se podr\u00e1n formar placas de viento. Peligro EN PROGRESIVO y LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9641, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \n", "text_estat_mantell": "En buena parte de terreno la nieve se encuentra encostrada y rehielo diario hace estabilizar el manto. De manera muy local, a umbr\u00edas por encima de 2400 m, donde las costras no sean tan resistentes, donde haya fuerte pendiente y por sobrecarga fuerte, no se descarta el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa por la presencia de niveles antiguos de nieve facetada. Los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. Las d\u00e9biles nevadas previstas para el jueves y el viernes podr\u00e1n formar peque\u00f1as placas de viento all\u00ed donde haya manto previo. Habr\u00e1 que seguir la evoluci\u00f3n de la meteo.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 2300 ma umbr\u00edas y a partir de los 2700 m en solanas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. ", "text_tendencia": "Con las d\u00e9biles nevadas previstas y el viento, se podr\u00e1n formar placas de viento. Peligro EN PROGRESIVO y LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9640, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": "La nieve ha retrocedido de cotas bajas y s\u00f3lo presenta cierta continuidad en lo alto de las Canals. Por debajo de 2000 m la presencia de nieve es testimonial. El poco manto que queda en el sector no es esquiable. Los grosores a 2200 m oscilan entre 10-15 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. \nLas d\u00e9biles nevadas previstas para el jueves y el viernes s\u00f3lo podr\u00edan tener alguna afectaci\u00f3n en las zonas umbr\u00edas con manto previo como las canales del Cad\u00ed por la posible ca\u00edda de purgas de nieve reciente.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": "S\u00f3lo quedan ventisqueros en algunas umbr\u00edas. Las solanas est\u00e1n totalmente desprovistas de nieve. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. A umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 15 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. El poco manto que queda se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. Las d\u00e9biles nevadas previstas no afectar\u00e1n a la situaci\u00f3n actual.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": "Encontramos restos de la \u00faltima nevada en las umbr\u00edas, por encima de los 2300 m. En las solanas la nieve ha desaparecido. Actualmente, el poco manto que queda no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10-20 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. A partir de 2300 m, en umbr\u00edas, hay algunos congestos de poco grosor. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. Con las d\u00e9biles nevadas previstas para el jueves y el viernes, se podr\u00eda dar a partir del viernes, puntualmente, alg\u00fan problema de placa de viento en los lugares donde haya base de nieve antigua.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]