[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell estar\u00e0 consolidat i ben lligat, especialment a primera hora del mat\u00ed. No obstant aix\u00f2, la neu podr\u00eda estovar-se durant el dia i donar pas a alguna purga de neu humida o algun lliscament basal. En conjunt seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona. Pel que fa als lliscaments no se n'han donat de nous en les darreres 24 h, per\u00f2, detectem certa humitat a la base del mantell i no es descarta que encara se'n pogu\u00e9s donar algun de mida 2 (amb capacitat per cobrir-nos). \nA m\u00e9s, en terreny obac de la Franja Nord Pallaresa, per damunt d'uns 2300 m podr\u00edem desencadenar alguna allau accidental per la pres\u00e8ncia de nivells facetats enterrats. \nCaldr\u00e0 estar al cas de les nevades febles previstes par dijous i divendres les quals poden donar pas a la formaci\u00f3 de petites plaques de vent, especialment en est i nord-est. No obstant, caldr\u00e0 seguir l'evoluci\u00f3 de la meteo.", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir de 1700 m a obagues, amb molt poc gruix a les solanes. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell nival aniran lligades a la formaci\u00f3 de possibles noves plaques per les febles nevades previstes i el fort vent de l'oest i nord-oest previstos. Perill EN PROGRESSIU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9644, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9645, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9643, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "En superf\u00edcie trobem crostes i per sota restes de la darrera nevada, amb uns 3 cm de neu seca, facetada i fragmentada pel vent. A bona part del terreny trobem un mantell endurit i ben lligat, amb baixa probabilitat d'allaus. \u00c9s a terreny obac, de damunt d'uns 2300 m on podr\u00edem desencadenar alguna allau accidental per la pres\u00e8ncia local de nivells facetats enterrats. Al pas d'una persona es podrien desencadenar allaus de placa, que involucraran molt poc gruix i amb poca capacitat per propagar. Les possibles allaus seran en general de mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nDe manera molt residual, per damunt de 2400 m hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud amb mantell preexistent, que es podrien desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus, en general de mida 1, localment m\u00e9s grans en sectors obacs a cotes altes.\nAmb les nevades febles previstes es pot formar a partir de final de dijous, alguna nova placa de vent per\u00f2 caldr\u00e0 anar seguint l'evoluci\u00f3 de la meteo.\n", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1700-1800 m en obagues pujant la cota, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Amb les febles nevades previstes i el vent, es podran formar plaques de vent. Perill EN PROGRESSIU i LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9642, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "A bona part del terreny trobem un mantell encrostat i ben lligat, amb baixa probabilitat d'allaus. \u00c9s a terreny obac, de damunt d'uns 2300 m on podr\u00edem desencadenar alguna allau accidental per la pres\u00e8ncia local de nivells facetats enterrats. Al pas d'una persona es podrien desencadenar allaus de placa, que involucraran molt poc gruix i amb poca capacitat per propagar. Les possibles allaus seran en general de mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nDe manera molt residual, per damunt de 2400 m hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud amb mantell preexistent, que es podrien desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus, en general de mida 1, localment m\u00e9s grans en sectors obacs a cotes altes.\nAmb les nevades febles previstes es pot formar a partir de final de dijous, alguna nova placa de vent per\u00f2 caldr\u00e0 anar seguint l'evoluci\u00f3 de la meteo.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600-1700 m en obagues pujant la cota, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-50 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Amb les febles nevades previstes i el vent, es podran formar plaques de vent. Perill EN PROGRESSIU i LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9641, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \n", "text_estat_mantell": "A bona part de terreny la neu es troba encrostada i regel diari fa estabilitzar el mantell. De manera molt local, a obagues per damunt de 2400 m, all\u00e0 on les crostes no siguin tan resistents, on hi hagi fort pendent i per sobrec\u00e0rrega forta, no es descarta el desencadenament d'alguna allau de placa per la pres\u00e8ncia de nivells antics de neu facetada. Les possibles allaus seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. \nLes febles nevades previstes per dijous i divendres podran formar petites plaques de vent all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Caldr\u00e0 seguir l'evoluci\u00f3 de la meteo.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2300 m a obagues i a partir dels 2700 m a solanes. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. ", "text_tendencia": "Amb les febles nevades previstes i el vent, es podran formar plaques de vent. Perill EN PROGRESSIU i LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9640, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": "La neu ha reculat de cotes baixes i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a la part alta de les Canals. Per sota de 2000 m la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial. El poc mantell que queda al sector no \u00e9s esquiable. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 10-15 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. \nEl mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. \nLes febles nevades previstes per dijous i divendres sols podrien tenir alguna afectaci\u00f3 a les zones obagues amb mantell previ com les canals del Cad\u00ed per la possible caiguda de purgues de neu recent.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": "Sols queden congestes en algunes obagues. Les solanes estan totalment desprove\u00efdes de neu. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 15 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any. \nEl poc mantell que queda es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. Les febles nevades previstes no afectaran la situaci\u00f3 actual.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-21", "datavalidesabutlleti": "2024-02-22", "nota_text": "Trobem restes de la darera nevada a les obagues, per damunt dels 2300 m. A les solanes la neu ha desaparegut. Actualment, el poc mantell que queda no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10-20 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. A partir de 2300 m, a obagues, hi ha algunes congestes de poc gruix. \nEl mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. Amb les febles nevades previstes per dijous i divendres, es podr\u00eda donar a partir de divendres, puntualment, algun problema de placa de vent en els llocs on hi hagi base de neu antiga.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]