[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus augmenta al llarg de dissabte, especialment a la Franja Nord de la Pallaresa i a la meitat sud de l'Aran. Divendres ja hi ha activitat d'allaus de neu recent de mida 1 a la Franja Nord de la Pallaresa. Dissabte continuar\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent fr\u00e0gils, en cares nord i est principalment, que cauran al pas d'una persona. Avan\u00e7at el dia podran ser de mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones, excepte a la meitat nord de l'Aran on seran m\u00e9s primes i locals. A banda, seran molt probables allaus de neu recent, de placa tova, de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona, a nombrosos indrets pendents a totes orientacions, m\u00e9s locals a la meitat nord de l'Aran. En aquest sector recordeu que, sota la nova nevada, potser de poc gruix, arrosseguem el problema de capes febles persistents en orientacions obagues, no necess\u00e0riament sota colls i carenes; molt localment alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga podria arribar a mida 3 (gran).  \n\n", "text_distribucio": "Previ a l'actual nevada, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos totals encara estan per sota dels habituals. Fins a migdia de divendres, a la Franja Nord de la Pallaresa i a la meitat sud de l'Aran s'han acumulat uns 20-25 cm amb neu granulada, amb un mantell molt ventat a la meitat nord.  ", "text_tendencia": "El diumenge es mantindran les condicions d'inestabilitat. Perill: en LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9813, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9811, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9812, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de dissabte. Al mat\u00ed la situaci\u00f3 ja ser\u00e0 delicada per les plaques de vent formades el divendres, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Durant la jornada augmentar\u00e0 la probabilitat d'allaus naturals per la nevada i el vent de sud. S'esperen allaus de placa de mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones, especialment en orientacions nord i est. A banda, seran molt probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets de fort pendent a qualsevol orientaci\u00f3; en general seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny allav\u00f3s. \n\n", "text_distribucio": "Previ a la nevada iniciada divendres, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Fins a migdia de divendres han caigut uns 20 cm de neu recent. Trobarem neu a terra per sobre de 1000-1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Diumenge continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival per noves plaques de vent a m\u00e9s orientacions. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9797, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9796, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9798, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de dissabte. Al mat\u00ed la situaci\u00f3 ja ser\u00e0 delicada per les plaques de vent formades el divendres, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Durant la jornada augmentar\u00e0 la probabilitat d'allaus naturals per la nevada i el vent de sud. S'esperen allaus de placa de mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones, especialment en orientacions nord i est. A banda, seran molt probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets de fort pendent a qualsevol orientaci\u00f3; en general seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny allav\u00f3s. \n\n", "text_distribucio": "Previ a la nevada iniciada divendres, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Fins a migdia de divendres han caigut uns 20 cm de neu recent amb neu granulada. Trobarem neu a terra per sobre de 1000-1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Diumenge continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival per noves plaques de vent a m\u00e9s orientacions. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9795, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9794, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9793, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) \nMARCAT (3) per sobre de 2300 m.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de dissabte. Al mat\u00ed la situaci\u00f3 ja ser\u00e0 delicada a cotes altes per les plaques de vent formades el divendres, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Durant la jornada augmentar\u00e0 la probabilitat d'allaus naturals per la nevada i el vent de sud. S'esperen allaus de placa de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona, especialment en orientacions nord i est. A banda, seran probables allaus de neu recent, de placa tova, en alguns indrets de fort pendent on hi hagu\u00e9s neu vella de base; en general seran de mida 1 (petita) amb capacitat de fer-nos caure. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb greus conseq\u00fc\u00e8ncies en cas que una allau ens fes caure. \n\n", "text_distribucio": "Previ a la nevada iniciada divendres, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Fins a migdia de divendres han caigut uns 10-15 cm de neu recent humida i amb neu granulada. Trobarem neu a terra per sobre d'uns 1200 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Diumenge continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival per noves plaques de vent a m\u00e9s orientacions. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9805, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9807, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9806, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de dissabte. Al mat\u00ed la situaci\u00f3 ja ser\u00e0 delicada per les plaques de vent formades el divendres, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Durant la jornada augmentar\u00e0 la probabilitat d'allaus naturals per la nevada i el vent de sud. S'esperen allaus de placa de mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones, especialment en orientacions nord i est. A banda, seran molt probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets de fort pendent a qualsevol orientaci\u00f3; en general seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny allav\u00f3s. \n\n", "text_distribucio": "Previ a la nevada iniciada divendres, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Fins a migdia de divendres han caigut uns 15-20 cm de neu recent humida. Trobarem neu a terra per sobre d'uns 1200 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Diumenge continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival per noves plaques de vent a m\u00e9s orientacions. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9800, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9799, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9801, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de dissabte. Al mat\u00ed la situaci\u00f3 ja ser\u00e0 delicada sota colls i carenes per les plaques de vent formades el divendres, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Durant la jornada augmentar\u00e0 la probabilitat d'allaus naturals per la nevada i el vent de sud. S'esperen allaus de placa de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona, especialment en orientacions nord i est. A banda, seran probables algunes allaus de neu recent, de placa tova, en alguns indrets de fort pendent on hi hagu\u00e9s neu vella de base; en general seran de mida 1 (petita) amb capacitat de fer-nos caure. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb greus conseq\u00fc\u00e8ncies en cas que una allau ens fes caure. \n\n", "text_distribucio": "Previ a la nevada iniciada divendres, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Fins a migdia de divendres han caigut uns 10-15 cm de neu recent humida. Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Diumenge continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival per noves plaques de vent a m\u00e9s orientacions. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9808, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9810, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9809, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) \nMARCAT (3) per sobre de 2400 m.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de dissabte. Al mat\u00ed la situaci\u00f3 ja ser\u00e0 delicada a cotes altes per les plaques de vent formades el divendres, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Durant la jornada augmentar\u00e0 la probabilitat d'allaus naturals per la nevada i el vent de sud. S'esperen allaus de placa de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona, especialment en orientacions nord i est. A banda, seran probables allaus de neu recent, de placa tova, en alguns indrets de fort pendent on hi hagu\u00e9s neu vella de base; en general seran de mida 1 (petita) amb capacitat de fer-nos caure. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb greus conseq\u00fc\u00e8ncies en cas que una allau ens fes caure. \n\n", "text_distribucio": "Previ a la nevada iniciada divendres, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Fins a migdia de divendres han caigut uns 10-15 cm de neu recent humida. Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Diumenge continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival per noves plaques de vent a m\u00e9s orientacions. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9802, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9804, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9803, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]