[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida.\nEls plugims, nuvolositat i augment de temperatura han humitejat el mantell fins a cotes relativament altes. Durant la nit, l'asserenament del cel provocar\u00e0 l'encrostament superficial del mantell i durant el dia, trobarem de nou un mantell humit per la insolaci\u00f3 i augment t\u00e8rmic. Amb aquestes condicions, s\u00f3n possibles les allaus de neu humida, tant naturals com accidentals, principalment en orientacions S i W, en general de mida 1, petita. No es descarta tamb\u00e9 la possibilitat d'algun lliscament basal, localitzat, en terreny de substrat herb\u00f3s de fort pendent.\nResidualment, a prop dels cims, no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent de mida petita, menys reactiva que en dies passats, per\u00f2 que podria trencar al nostre pas.", "text_distribucio": "Trobem mantell continu en obagues per sobre d'uns 1800 m i discontinu en solanes per sobre els 2000 m. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "L'activitat de purgues de neu humida anir\u00e0 disminuint. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9276, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present al sector N i cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi pot haver pres\u00e8ncia de plaques de neu amb nivells febles de facetes per sota. Tot i ser testimonials i poc reactives, \u00e9s possible que aquestes plaques trenquin al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes i lesions majors pel terreny no innivat.", "text_distribucio": "A l'extrem N, hi ha neu a terra a partir d'uns 1600 m, en N, per\u00f2 de forma testimonial, amb una mica major de pres\u00e8ncia a partir de 2000 m, mentre que en S la neu \u00e9s testimonial i per sobre de 2300 m. A la meitat S del sector no hi ha mantell. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n clarament molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "Es mantindran els nivells febles interns. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9277, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents.\nEl mantell nival \u00e9s inexistent a la meitat S i esc\u00e0s i discontinu a la N, present sobretot en forma de congestes en zones d'acumulaci\u00f3, i canals i fondalades, i amb una mica major pres\u00e8ncia a l'extrem N, l\u00edmit amb l'Aran-Franja Nord de la Pallaresa.\nEn aquest mantell hi podem trobar, localment, pres\u00e8ncia de plaques de neu amb nivells febles de facetes per sota, fonamentalment en obagues i cota alta. Tot i ser testimonials i poc reactives, \u00e9s possible que aquestes plaques trenquin al pas d'una persona, desencadenant com a molt alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes o conseq\u00fc\u00e8ncies majors en cas de produir-se en terreny trampa.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1500 m en N, i per damunt dels 2000 m en S. El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular, sovint com a congestes disperses. A l'extrem N, per damunt d'uns 2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. A la meitat S no hi ha pres\u00e8ncia de mantell nival.\nEls gruixos s\u00f3n clarament deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindran els nivells febles interns. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9278, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": "El mantell nival \u00e9s testimonial a tot el sector, restringit generalment a congestes disperses i de petites dimensions, a les cotes m\u00e9s altes. No \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials de les congestes per trobar-se sovint gelades o endurides, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": "El mantell nival \u00e9s testimonial a tot el sector i la pres\u00e8ncia de neu a terra queda restringida a congestes a\u00efllades i de petita dimensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials d'aquestes congestes per trobar-se sovint gelades, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": "El mantell nival continua molt esc\u00e0s a tot el sector, restringit a congestes disperses i locals de petites dimensions, a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials del mantell, sovint gelat, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-22", "datavalidesabutlleti": "2023-12-23", "nota_text": "El mantell nival \u00e9s testimonial a tot el sector, restringit generalment a congestes disperses i de petites dimensions, a les cotes m\u00e9s altes. No \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials de les congestes per trobar-se sovint gelades o endurides, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]