{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb von rund 2300 m mit ERHEBLICH beurteilt. Hier sind frische Triebschneeansammlungen st\u00f6ranf\u00e4llig und k\u00f6nnen bereits durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu und sind teils schwer zu erkennen. Besondere Vorsicht gilt bei den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee. Lawinen sind meist\u00a0mittelgro\u00df, beim Durchrei\u00dfen in die Altschneedecke k\u00f6nnen diese aber auch etwas gr\u00f6\u00dfer werden.",
        "highlights": "Frische Triebschneeablagerungen und schwachen Altschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3633RGR1",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frische und \u00e4ltere Triebschneeablagerungen liegen auf einer schwachen Altschneedecke in der vor allem im mittleren Teil aufbauend umgewandelte Schichten und Harschkrusten vorhanden sind. In der Nacht zum Montag und am Montag werden diese teilweise wieder \u00fcberschneit oder von frischen Triebschneeablagerungen \u00fcberdeckt."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer Str\u00f6mung aus West bis Nordwest geht es wechselhaft, etwas milder und vor allem im Norden auch\u00a0schaueranf\u00e4llig weiter.\u00a0Am Montag viele Wolken und nur zwischendurch\u00a0etwas Sonne. Die Gipfel stecken h\u00e4ufig in Nebel. Von\u00a0den Hohen Tauern bis zu den Gurktaler Alpen ziehen\u00a0zudem ein paar Schauer durch. Die Schneefallgrenze\u00a0liegt zwischen 1100 und 1300m, anfangs auch etwas\u00a0tiefer. Erst am Abend klart es von Norden her\u00a0langsam auf. Kr\u00e4ftiger Westwind mit Spitzen von 50\u00a0bis 70 km/h bringt noch etwas mildere Luft. In 3000m\u00a0hat es zu Mittag etwa -4 Grad, in 2000m um Null Grad\u00a0und in 1000m rund +3 Grad.\r\nDer Dienstag beginnt meist recht sonnig und nur stellenweise mit Nebel in den Gipfelregionen der Mittelgebirge.\u00a0Aus S\u00fcdwesten treffen allerdings allm\u00e4hlich ausgedehnte Wolkenfelder ein."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird ober rund 2000 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. Hier k\u00f6nnen Schwachschichten, wie Schmelzkrusten und aufbauend umgewandelte Schichten, im mittleren und unteren Bereich der Schneedecke gest\u00f6rt werden. Dar\u00fcberliegende Triebschneepakete k\u00f6nnen f\u00fcr den notwendigen Impuls sorgen. Lawinen sind meist mittelgro\u00df. In mittleren und tiefen Lagen wird die Lawinengefahr mit GERING beurteilt.",
        "highlights": "Frischen Triebschnee und schwachen Altschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3633RGR2",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frische Triebschneeablagerungen liegen auf einer lockeren Schneeoberfl\u00e4che und \u00fcberlagern eine schwache Altschneedecke mit Schmelzkrusten und Schichten mit kantig, aufgebauten Kristallen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer Str\u00f6mung aus West bis Nordwest geht es wechselhaft, etwas milder und vor allem im Norden auch\u00a0schaueranf\u00e4llig weiter.\u00a0Am Montag viele Wolken und nur zwischendurch\u00a0etwas Sonne. Die Gipfel stecken h\u00e4ufig in Nebel. Von\u00a0den Hohen Tauern bis zu den Gurktaler Alpen ziehen\u00a0zudem ein paar Schauer durch. Die Schneefallgrenze\u00a0liegt zwischen 1100 und 1300m, anfangs auch etwas\u00a0tiefer. Erst am Abend klart es von Norden her\u00a0langsam auf. Kr\u00e4ftiger Westwind mit Spitzen von 50\u00a0bis 70 km/h bringt noch etwas mildere Luft. In 3000m\u00a0hat es zu Mittag etwa -4 Grad, in 2000m um Null Grad\u00a0und in 1000m rund +3 Grad.\r\nDer Dienstag beginnt meist recht sonnig und nur stellenweise mit Nebel in den Gipfelregionen der Mittelgebirge.\u00a0Aus S\u00fcdwesten treffen allerdings allm\u00e4hlich ausgedehnte Wolkenfelder ein."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oberhalb rund 2000 m wird die Lawinengefahr mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. \u00c4ltere und frische\u00a0Triebschneeablagerungen, in vorwiegend schattseitigen Expositionen, k\u00f6nnen durch eine gro\u00dfe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Dies vor allem an den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu mehr Schnee. Mit der Frostabschw\u00e4chung hat die Wahrscheinlichkeit von Nass- und auch Gleitschneelawinen in tiefen und mittleren Lagen zugenommen, die Lawinen bleiben aber klein.",
        "highlights": "Geringm\u00e4chtige Triebschneepakete beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3633RGR3",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Immer wieder hat der Wind f\u00fcr geringm\u00e4chtige Triebschneeablagerungen gesorgt. Diese wurden meist auf weiche Schichten abgelagert. Gel\u00e4ndekanten sind meist abgeblasen und Rinnen und Mulden eingeweht. Mit Sonneneinstrahlung und den etwas milderen Temperaturen ist die geringm\u00e4chtige\u00a0Schneedecke bis teils in mittlere Lagen feucht geworden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Weiterhin Abnahme der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer Str\u00f6mung aus West bis Nordwest geht es wechselhaft, etwas milder und vor allem im Norden auch\u00a0schaueranf\u00e4llig weiter.\u00a0Am Montag viele Wolken und nur zwischendurch\u00a0etwas Sonne. Die Gipfel stecken h\u00e4ufig in Nebel. Von\u00a0den Hohen Tauern bis zu den Gurktaler Alpen ziehen\u00a0zudem ein paar Schauer durch. Die Schneefallgrenze\u00a0liegt zwischen 1100 und 1300m, anfangs auch etwas\u00a0tiefer. Erst am Abend klart es von Norden her\u00a0langsam auf. Kr\u00e4ftiger Westwind mit Spitzen von 50\u00a0bis 70 km/h bringt noch etwas mildere Luft. In 3000m\u00a0hat es zu Mittag etwa -4 Grad, in 2000m um Null Grad\u00a0und in 1000m rund +3 Grad.\r\nDer Dienstag beginnt meist recht sonnig und nur stellenweise mit Nebel in den Gipfelregionen der Mittelgebirge.\u00a0Aus S\u00fcdwesten treffen allerdings allm\u00e4hlich ausgedehnte Wolkenfelder ein."
      }
    }
  ]
}