{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 40 - 70 cm sn\u011bhu. Za 24h napadlo 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se Z v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch a v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech.  V sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce  se za\u010daly tvo\u0159it nestabiln\u00ed hranat\u00e9 krystaly. \r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci s Z a\u017e JZ v\u011btrem. Nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3371",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-10T07:44:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-10T07:44:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-11T07:44:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 60 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu v\u00edce.\r\nLavinov\u00e9 svahy jsou vysn\u011b\u017een\u00e9 od 20 cm a\u017e 1,5 metru. (od vystupuj\u00edc\u00edho bor\u016fv\u010d\u00ed, po metrov\u00e9 z\u00e1v\u011bje)\r\n\r\n1)\tNov\u00fd a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00fd sn\u00edh, se ukl\u00e1d\u00e1 na tvrdou podlo\u017eku. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b na strm\u00fdch svaz\u00edch, po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n2)\tDal\u0161\u00ed kritick\u00e1 vrstva se nach\u00e1z\u00ed ve spodn\u00ed \u010d\u00e1sti sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky. D\u00edky mraz\u016fm a n\u00edzk\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 vrstv\u011b, se za\u010d\u00ednaj\u00ed vytv\u00e1\u0159et hranatozrnit\u00e9 krystaly \u2013 star\u00fd sn\u00edh. I zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200",
            "upperBound": "1490"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200",
            "upperBound": "1490"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3372",
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-10T07:43:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-10T07:43:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-11T07:43:00+01:00"
      }
    }
  ]
}