[{"id":"3876","date_time":"2025-02-09 07:28:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 140 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Na krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 11 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s  Z a\u017e SZ pozd\u011bji JV v\u011btrem. \r\nNa severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce za\u010d\u00ednaj\u00ed tvo\u0159it hranatozrnit\u00e9 krystaly.\r\nB\u011bhem dne se budou teploty na h\u0159ebenech pohybovat pod 0\u00b0C.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch expozic\u00edch (JZ, Z, SZ,S a SV) nad 1200 m n. m.  se mohou vyskytnout deskov\u00e9 laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch expozic\u00edch (Z, SZ, S, SV a V) se monou vyskytnout laviny z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\".\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. ","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP4"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, SW, W, NW"},{"xml_tag":"warning","type":"old_snow","altitude_from":"1000","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, W, NW"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]