<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de febrero de 2025 a las 15:38 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús y Belagua, de las estaciones de esquí de
Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de la estación
de esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Nevadas débiles durante las últimas 24 horas. En los puestos de
observación se registran 1 l/m2 en Belagua, 5,6 l/m2 en
Canfranc, 3,6 l/m2 en Formigal Sarrios, 1,4 l/m2 en Bielsa y 0,6
l/m2 en Cerler Cogulla. Los espesores medidos hoy han disminuido
entre 3 y 7 cm, pero la nieve está presente desde cotas bajas
alcanzándose los 40-50 cm por debajo de los 1800 m y superándose
los 60-80 cm a 2100 m.
Las últimas nevadas, acompañadas de flujo intenso del oeste y
sur girando a noroeste, han formado nuevas placas de viento en
diferentes orientaciones, sobre todo en la proximidad de crestas
y collados.
El manto previo constaba de una capa superficial de nieve
reciente, frecuentemente endurecida y con escarcha en zonas poco
soleadas, que se fue depositando sobre un sustrato antiguo en
cuyo seno se intercalan costras de rehielo de espesor variable
con estratos de nieve menos evolucionada y constituida por
granos facetados o cubiletes, sobre todo en áreas de umbría.
No se han reportado aludes en las últimas 24 h.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
10:

Situación de nieve húmeda, y de placas de viento en cotas altas.

Durante la tarde de hoy domingo y mañana lunes el factor más
relevante seguirá siendo la existencia de numerosas placas de
viento en cotas altas, principalmente por encima de 2000-2200
metros, en muchas orientaciones, aunque con más frecuencia en
vertientes norte, este y sur. Estas estructuras podrán colapsar
ante una sobrecarga débil (paso de un solo esquiador) provocando
aludes de dimensión 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona)
o incluso 3 (grande, capaz de sepultar un vehículo) en laderas
umbrías, donde descansan sobre una capa débil y persistente de
nieve vieja y seca.
Con el ascenso térmico y la humidificación gradual prevista
hasta los 2000 m, esta tarde serán probables aludes de nieve
húmeda de tamaño pequeño (riesgo de caída) o mediano en laderas
solanas inclinadas de todas las cotas y en laderas umbrías
inclinadas por debajo los 2000 m aproximadamente. Mañana lunes,
con las probables lluvias, serán posibles aludes de nieve húmeda
de tamaño pequeño o mediano, con ruptura lineal, por sobrecarga
o cuando la humedad alcance la capa frágil.
En altitudes superiores, especialmente en umbrías, todavía la
nieve se mantendrá suelta, siendo posible algunas purgas de
nieve reciente. En cualquier caso serían de tamaño pequeño o
como mucho mediano.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 10:

Pirineo navarro:
Intervalos nubosos, tendiendo al final del día a muy nuboso o
cubierto con visibilidad localmente reducida. No se descartan
precipitaciones débiles, más probables a últimas horas y en
forma de chubascos. Cota de nieve: en torno a 1900 metros.
Temperaturas en ascenso, notable de las mínimas. Viento flojo o
moderado de componente sur.
Pirineo aragonés:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos con visibilidad
localmente reducida. Probables precipitaciones débiles, a veces
en forma de chubascos. Cota de nieve: en torno a 1900 metros.
Temperaturas mínimas en notable ascenso, y máximas con pocos
cambios. Heladas débiles, localmente moderadas. Viento flojo o
moderado de componente sur.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3900 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 40 km/h

5.- Avance para el martes, día 11:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>