{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "The snow has melted considerably in warm weather and rain earlier this week. Thin layer of new snow on top of old stable snow. Small wet sluffs could release in the new snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-09T08:28:33+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-09T08:28:33+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snow has melted considerably in warm weather and rain earlier this week. Thin layer of new snow on top of old stable snow."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1 sunnudag hl\u00fdnar me\u00f0 su\u00f0l\u00e6gum \u00e1ttum og b\u00e6tir \u00ed vind me\u00f0 deginum. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 sk\u00farum \u00e1 sunnudagskv\u00f6ld og fram \u00e1 m\u00e1nudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sluffs fell on S\u00fa\u00f0av\u00edkuhl\u00ed\u00f0 and Bolungarv\u00edk on 4 and 5 February.",
        "highlights": "New wind slabs have formed in snowfall and snowdrift especially in N to NE slopes. Wet avalanches will become more likely in thaw and rain on Sunday and Monday but should gain strenght after that."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-08T19:14:45+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T19:14:45+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snowfall and snowdrift may have formed new wind slabs on top of the stable snow especially in N-NE slopes. Wet avalanches will become more likely in thaw and rain on Sunday and Monday"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-\u00e1tt og snj\u00f3koma til fjalla sunnudagsmorgun en hl\u00fdnar svo og rignir \u00ed fjallah\u00e6\u00f0 seinnipart sunnudags og m\u00e1nudag. H\u00e6gl\u00e6tisve\u00f0ur og \u00farkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 \u00feri\u00f0judag"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Snow is considered generally stable after wet weather this week. New wind slabs have formed in snowfall and snowdrift especially in N to NE slopes."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-08T10:52:00+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T10:52:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snowfall and snowdrift may have formed new wind slabs on top of the stable snow especially in N-NE slopes. Older snow is considered stable and has formed a widespread hard surface where the new snow has not accumulated."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Yfir helgina ver\u00f0ur \u00e1fram kalt \u00ed SV-\u00e1tt me\u00f0 l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljum til fjalla. \u00c1 sunnudag hl\u00fdnar \u00ed SV-\u00e1tt og hvessir me\u00f0 kv\u00f6ldinu en ekki er b\u00faist vi\u00f0 \u00farkomu me\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches",
        "highlights": "Thin layer of moist new snow on top of older snow that is considered mostly stable. Warm weather and thaw this weekend and snow should subside and melt."
      },
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-08T19:14:45+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T19:14:45+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "A significant amount of snow has melted due to warm temperatures and rain lately. After strong melting the snow pack is expected to be isothermal and stable. A thin layer of new snow came on Friday that is moist."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3a\u00f0i nokkra cm \u00ed h\u00e6gum vindi \u00e1 f\u00f6studag rigndi \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 \u00e1 l\u00e1gelndi. H\u00e6gl\u00e6tis ve\u00f0ur og \u00farkomul\u00edti\u00f0 n\u00e6stu daga, hl\u00fdtt upp\u00ed fjallah\u00e6\u00f0."
      }
    }
  ]
}