{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>M\u00e5nga laviner har g\u00e5tt de senaste dagarna och rensat bort svagheterna i sn\u00f6n. Men p\u00e5 sluttningar som \u00e4r or\u00f6rda bed\u00f6ms fortfarande m\u00e4nniskor kunna starta stora laviner. St\u00f6rst risk finns d\u00e4r j\u00e4mna och sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak belastar det, sedan tidigare, instabila sn\u00f6t\u00e4cket. Laviner \u00e4r dock m\u00f6jliga p\u00e5 alla branta fj\u00e4llsidor. Laviner kan fj\u00e4rrutl\u00f6sas fr\u00e5n platser intill sluttningen och g\u00e5 l\u00e5ngt.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Faran dr\u00f6jer kvar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13875",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6flaken k\u00e4nns igen p\u00e5 den j\u00e4mna sl\u00e4ta, matta ytan. De bed\u00f6ms binda d\u00e5ligt mot skaren under, vilket g\u00f6r att laviner kan g\u00e5 spontant s\u00e5v\u00e4l som utl\u00f6sas av m\u00e4nniskor. I den v\u00e4stra halvan av omr\u00e5det \u00e4r flaken tjockast och bed\u00f6ms d\u00e4r kunna begrava en m\u00e4nniska. Den isiga skaren tillsammans med terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stup eller tr\u00e4d g\u00f6r att ocks\u00e5 sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Vinden transporterar sn\u00f6 till l\u00e4sidor"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13872",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Ett l\u00e4tt sn\u00f6fall i samband med vind kan skapa sm\u00e5 drevsn\u00f6flak p\u00e5 l\u00e4sluttningar. Fr\u00e4mst i v\u00e4stra halvan av prognosomr\u00e5det. Ser du ljusare, sl\u00e4ta och mjuka sn\u00f6f\u00e4lt i ostligt v\u00e4nda branter s\u00e5 kan de spricka upp och rasa ner. Eventuella laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5, men skulle du dras med s\u00e5 kan terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, klippor eller stenar g\u00f6ra att du \u00e4nd\u00e5 sl\u00e5r dig illa.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Tunna nya drevsn\u00f6flak i v\u00e4stra omr\u00e5det"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13866",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det finns inte n\u00e5gra uppenbara lavinproblem i omr\u00e5det. Det kan hinna bildas tunna drevsn\u00f6flak, fr\u00e4mst i nordv\u00e4stra omr\u00e5det, men inte i s\u00e5dan utstr\u00e4ckning att det blir ett lavinproblem. N\u00e5gon enstaka mycket brant sluttning med gammal drevsn\u00f6 kan g\u00f6mma svag sn\u00f6 under. Var uppm\u00e4rksam i mycket brant terr\u00e4ng och t\u00e4nk p\u00e5 vilka konsekvenser dina beslut f\u00e5r beroende p\u00e5 hur terr\u00e4ngen under dig ser ut.</div>",
        "highlights": "Var allm\u00e4nt f\u00f6rsiktig i brant terr\u00e4ng"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13868",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Alla fj\u00e4llsidor med j\u00e4mn, sl\u00e4t sn\u00f6yta \u00e4r potentiella lavinsluttningar. Det \u00e4r n\u00e4stan om\u00f6jligt att avg\u00f6ra om en sluttning \u00e4r s\u00e4ker eller inte. De farligaste platserna \u00e4r ofta d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket varierar i tjocklek mellan tunt och tjockt. D\u00e4r kan en m\u00e4nniska komma \u00e5t det svaga lagret nere i sn\u00f6n och starta en lavin. Samtidigt kan lavinerna bli stora och g\u00e5 l\u00e5ngt.</div>",
        "highlights": "M\u00f6jligt med stora laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13874",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-10T18:00:00"
      }
    }
  ]
}