{"data":[{"id":4747,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4742,"next_report_id":null,"headline":"AKTUALISIERUNG: Wind dreht auf!","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-19T05:53:04.000000Z","published_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","valid_until":"2024-04-20T06:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-19-0602-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-19-0602-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":199144,"name":"R1","headline":"Vorsicht vor frischem Triebschnee!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig (Gefahrenstufe 2) und steigt im Tagesverlauf oberhalb der Waldgrenze auf erheblich (Gefahrenstufe 3) an. Frischer Triebschnee ist&nbsp;das Hauptproblem. An kammnahen Steilh\u00e4ngen (&gt;30\u00b0) der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd sowie in eingewehten Rinnen und Mulden k\u00f6nnen Triebschneepakete von einzelnen Personen ausgel\u00f6st werden. Die Anzahl und der Umfang der Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf und mit der H\u00f6he zu. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>\r\n<p>Zudem kommt es in mittleren Lagen zur Selbstausl\u00f6sung von Gleitschneelawinen. Dies besonders an zuvor ausgeaperten, steilen Wiesenh\u00e4ngen. Gleitschneelawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Am Freitag wird der Schnee der letzten Tage mit dem einsetzenden Wind aus westlichen Richtungen verfrachtet. Besonders in h\u00f6heren Lagen ist der Schnee noch pulvrig und es entstehen teils umfangreiche Triebschneeansammlungen. Schwache Zwischenschichten, die in Niederschlagspausen entstehen konnten, und Graupelschichten k\u00f6nnen f\u00fcr einen instabilen Schneedeckenaufbau sorgen. In mittleren Lagen hat sich der Schnee der letzten Tage bereits deutlich gesetzt und wird zunehmend feucht und schwer. An der Basis ist die Schneedecke nass, Gleitbewegungen auf glattem Untergrund sind die Folge.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit den angek\u00fcndigten Niederschl\u00e4gen bleibt die Lawinengefahr angespannt.<br><\/p>","areas":[{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160888,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":160889,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":160890,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":160891,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"}],"levels":[{"id":346350,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346351,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346352,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346353,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"}],"translations":[{"id":90191,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":199145,"name":"R2","headline":"Im Tagesverlauf frischer Triebschnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf oberhalb der Waldgrenze auf erheblich an, darunter ist sie gering. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd und in eingewehten Rinnen und Mulden durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt im&nbsp;Tagesverauf zu und Schneebrettlawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Zudem ist im Tagesverlauf aus dem felsigen Steilgel\u00e4nde (&gt;40\u00b0) mit der Selbstausl\u00f6sung kleiner, feuchter Lockerschneelawinen zu rechnen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Am Freitag wird der Schnee der letzten Tage mit dem einsetzenden Wind aus westlichen Richtungen verfrachtet. In h\u00f6heren Lagen ist der Schnee noch pulvrig und es entstehen umfangreiche Triebschneeansammlungen. Schwache Zwischenschichten, die in Niederschlagspausen entstehen konnten, und Graupelschichten k\u00f6nnen hier f\u00fcr einen instabilen Schneedeckenaufbau sorgen. In mittleren Lagen hat sich der Schnee der letzten Tage bereits deutlich gesetzt und wird zunehmend feucht und schwer. An der Basis ist die Schneedecke nass, Gleitbewegungen auf glattem Untergrund sind bei ausreichender Schneeauflage nicht auszuschlie\u00dfen.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit ergiebigen Niederschl\u00e4gen bleibt die Lawinenlage angespannt.<br><\/p>","areas":[{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160892,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":160893,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":160894,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"}],"levels":[{"id":346354,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346355,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346356,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346357,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"}],"translations":[{"id":90192,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":199146,"name":"R3","headline":"Bereiche unterhalb von Felsw\u00e4nden meiden!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf oberhalb der Waldgrenze auf m\u00e4\u00dfig an. Triebschnee wird zum Problem. Im Tagesverlauf entstehen kammnah Gefahrenstellen in den Ostexpositionen. Hier und in Rinnen und Mulden kann durch die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Skifahrers ein Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Schneebretter bleiben meist klein, die Absturzgefahr ist zu beachten.<br><\/p>\r\n<p>Zudem l\u00f6sen sich im Tagesverlauf kleine feuchte und nasse Lockerschneelawinen aus dem felsigen Steilgel\u00e4nde. Einzelne feuchte Gleitschneelawinen auf steilen, glatten Wiesenh\u00e4ngen sind nicht auszuschlie\u00dfen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Am Freitag wird der Schnee der letzten Tage in mittleren Lagen zunehmend feucht und schwer. An der Basis ist die Schneedecke nass, Gleitbewegungen auf glattem Untergrund sind bei ausreichend Schnee m\u00f6glich. Im Tagesverlauf entstehen mit auffrischendem Wind aus westlichen Richtungen frische Triebschneeansammlungen. \u00d6rtlich sind im Neuschneepaket st\u00f6ranf\u00e4llige Graupelschichten eingelagert.&nbsp;<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit ergiebigen Niederschl\u00e4gen steigt die Lawinengefahr am Wochenende an.<br><\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-20","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160895,"daytime":"morning","code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"},{"id":160896,"daytime":"afternoon","code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"},{"id":160897,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"levels":[{"id":346358,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"},{"id":346359,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"},{"id":346360,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"},{"id":346361,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"translations":[{"id":90193,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z"}],"documents":[{"id":150648,"report_id":4747,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4747\/overall.pdf","created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10811,"report_id":4747,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-19T05:53:04.000000Z","created_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:08.000000Z"}],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T06:02:07.000000Z","updated_at":"2024-04-19T06:02:25.000000Z"},{"id":4741,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4733,"next_report_id":null,"headline":"Im Nordstau weiterhin frischer Triebschnee","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-18T14:09:06.000000Z","published_at":"2024-04-18T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-19T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":198900,"name":"R1","headline":"Weiterhin winterlich mit Neuschnee und Wind - frischer Triebschnee bildet die Hauptgefahr.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird \u00fcber 2000 m als m\u00e4\u00dfig eingestuft, darunter ist sie gering. Gefahrenstellen befinden sich vorrangig in den Sektoren Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd und dort in Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden sowie generell hinter Gel\u00e4ndekanten. Frischer Triebschnee kann hier teilweise durch geringe Zusatzbelastung&nbsp;als kleine bis mittelgro\u00dfe&nbsp;Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Das Schneedeckenfundament hat sich durch die Abk\u00fchlung verfestigt und am \u00dcbergang zum Neuschnee hat sich eine Schmelzharschkruste gebildet. Mit weiterem Neuschnee und teils lebhaftem Wind aus West bis Nordwest bildet \r\nsich in exponierten Lagen weiterhin frischer Triebschnee, als Schwachschicht f\u00fcr ein \r\nSchneebrett kann der Neuschnee darunter dienen bzw. Schichten im Triebschnee. Vereinzelt kann auch eine Schwachschicht am \u00dcbergang zum Altschnee st\u00f6ranf\u00e4llig sein. <br><\/p>","weather":"<p>Abends lockern die&nbsp;Wolken verbreitet auf, nur im Nordstau halten sich weiterhin dichte Wolken und es kommt auch immer wieder zu Schneeschauern. Auch am Freitag ist es alpennordseitig ganztags dicht bew\u00f6lkt, allerdings gibt es vormittags ein paar l\u00e4ngere Niederschlagspausen. Ab Mittag bilden sich wieder vermehrt Schnee- oder \r\nGraupelschauer, welche dann zunehmend auch auf die Niederen&nbsp;Tauern \u00fcbergreifen.&nbsp;Alpens\u00fcdseitig verl\u00e4uft die Nacht hingegen zum Teil klar und meist niederschlagsfrei. Auch der Freitagvormittag bietet im s\u00fcdlichen Bergland die Chance auf Sonnenschein, f\u00fcr ein paar Stunden wird es gar wolkenlos sein. Nachmittags werden auch hier die Wolken wieder dichter und es k\u00f6nnen in paar Schneeschauer \u00fcbergreifen.&nbsp;Der Wind weht untertags m\u00e4\u00dfig, vorerst aus Nordwest, sp\u00e4ter vermehrt aus West, in 2000 m \r\nH\u00f6he hat es \u20137 Grad in der Fr\u00fch und \u20134 Grad am Nachmittag.<\/p>","tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft und k\u00fchl, entlang der Alpennordseite schneit es immer wieder. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nur geringf\u00fcgig.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160523,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"oberhalb der Waldgrenze, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7639,"language_code":"en","notice":"above the timberline, behind discontinuities, in gullies, steep bowls","created_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"}],"levels":[{"id":345782,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"},{"id":345783,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"}],"translations":[{"id":90017,"language_code":"en","headline":"Wintery conditions continue: fresh snow + wind. Main danger: fresh snowdrifts.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate above 2000 m, below that altitude danger is low. Danger zones occur on N\/E\/S facing slopes at entries to steep gullies and bowls and in general behind discontinuities in the terrain where fresh snowdrifts can trigger a medium slab avalanche by 1 person. <\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack base has consolidated due to lower temperatures and formed a melt-freeze crust at the transition to the fresh snow. Atop of it, fresh snow has been deposited since Sunday evening, partly transported by W\/NW winds. The fresh snowdrifts may contain weak layers or could develop weak layers at transitions to the old snow.<\/p>","weather":"<p>Clouds will disperse in evening except in the northern barrier cloud regions where snow showers will repeatedly return. Also on Friday on the northern flank of the Alps, heavily overcast all day long, extended pauses. As of midday, increasing snow or graupel showers, later spreading to the Niedere Tauern. On the southern flank of the Alps nighttime skies will be clear, mostly dry. Also Friday morning, some sunshine, a few hours of cloudless skies. In afternoon, clouds will become heavier, a few snow showers are possible. Winds will be moderate, initially from the northwest, later more from the west. At 2000 m: -7 degrees in early morning, -4 degrees in afternoon.<\/p>","tendency":"<p>Weather will remain changeable and cool, along the northern flank of the Alps repeated bouts of snowfall. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"},{"id":198901,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr, aber vereinzelte Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. In den Hochlagen befinden sich in den Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd kammnah sowie in Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten noch vereinzelte Gefahrenstellen, wo Triebschneelinsen als kleine Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen.<\/p>\r\n<p>Mit Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen aus extrem steilem Gel\u00e4nde untertags kleine Lockerschneerutsche spontan abgehen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Das Schneedeckenfundament hat sich durch die Abk\u00fchlung verfestigt. Schwachschichten befinden sich am ehesten in den kammnahen Triebschneepaketen oder am \u00dcbergang zur Altschneedecke. <br><\/p>","weather":"<p>Abends lockern die&nbsp;Wolken verbreitet auf, nur im Nordstau halten sich weiterhin dichte Wolken und es kommt auch immer wieder zu Schneeschauern. Auch am Freitag ist es alpennordseitig ganztags dicht bew\u00f6lkt, allerdings gibt es vormittags ein paar l\u00e4ngere Niederschlagspausen. Ab Mittag bilden sich wieder vermehrt Schnee- oder \r\nGraupelschauer, welche dann zunehmend auch auf die Niederen&nbsp;Tauern \u00fcbergreifen.&nbsp;Alpens\u00fcdseitig verl\u00e4uft die Nacht hingegen zum Teil klar und meist niederschlagsfrei. Auch der Freitagvormittag bietet im s\u00fcdlichen Bergland die Chance auf Sonnenschein, f\u00fcr ein paar Stunden wird es gar wolkenlos sein. Nachmittags werden auch hier die Wolken wieder dichter und es k\u00f6nnen in paar Schneeschauer \u00fcbergreifen.&nbsp;Der Wind weht untertags m\u00e4\u00dfig, vorerst aus Nordwest sp\u00e4ter vermehrt aus West, in 2000 m \r\nH\u00f6he hat es \u20137 Grad in der Fr\u00fch und \u20134 Grad am Nachmittag.<\/p>","tendency":"<p>Das Wetter bleibt wechselhaft und k\u00fchl, entlang der Alpennordseite schneit es immer wieder. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nur geringf\u00fcgig.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":1,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-14","name":"Westliche Fischbacher Alpen und Grazer Bergland","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160524,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"d\u00fcnne, kammnahe Triebschneelinsen, kammnah, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7640,"language_code":"en","notice":"small, thin snowdrift patches, near ridges, behind discontinuities in the terrain","created_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"}],"levels":[{"id":345784,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"}],"translations":[{"id":90018,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger but isolated danger zones from fresh snowdrifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally low, but above the timberline on E\/S facing slopes at entries into gullies and bowls and behind discontinuities there are isolated danger zones where 1 person can trigger snowdrifts and release a slab avalanche.<\/p>\r\n<p>As a result of solar radiation, small loose-snow slides can release naturally in extremely steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack base has consolidated due to lower temperatures. Weak layers likeliest inside the ridgeline snowdrift accumulations or in transitions to the old snowpack.<\/p>","weather":"<p>Clouds will disperse in evening except in the northern barrier cloud regions where snow showers will repeatedly return. Also on Friday on the northern flank of the Alps, heavily overcast all day long, extended pauses. As of midday, increasing snow or graupel showers, later spreading to the Niedere Tauern. On the southern flank of the Alps nighttime skies will be clear, mostly dry. Also Friday morning, some sunshine, a few hours of cloudless skies. In afternoon, clouds will become heavier, a few snow showers are possible. Winds will be moderate, initially from the northwest, later more from the west. At 2000 m: -7 degrees in early morning, -4 degrees in afternoon.<\/p>","tendency":"<p>Weather will remain changeable and cool, along the northern flank of the Alps repeated bouts of snowfall. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z"}],"documents":[{"id":150446,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4741\/overall.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:39.000000Z"},{"id":150447,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:41.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:41.000000Z"},{"id":150448,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:43.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:43.000000Z"},{"id":150449,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:45.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:45.000000Z"},{"id":150450,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:47.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:47.000000Z"},{"id":150451,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:49.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:49.000000Z"},{"id":150452,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:51.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:51.000000Z"},{"id":150453,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:53.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:53.000000Z"},{"id":150454,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:55.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:55.000000Z"},{"id":150455,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:57.000000Z"},{"id":150456,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-18T13:54:59.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:54:59.000000Z"},{"id":150457,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-14.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:01.000000Z"},{"id":150458,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:04.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:04.000000Z"},{"id":150459,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:06.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:06.000000Z"},{"id":150460,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:08.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:08.000000Z"},{"id":150461,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:10.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:10.000000Z"},{"id":150462,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:12.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:12.000000Z"},{"id":150463,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:14.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:14.000000Z"},{"id":150464,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:16.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:16.000000Z"},{"id":150465,"report_id":4741,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:18.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:18.000000Z"},{"id":150486,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4741\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:28.000000Z"},{"id":150487,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:30.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:30.000000Z"},{"id":150488,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:32.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:32.000000Z"},{"id":150489,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:34.000000Z"},{"id":150490,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:36.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:36.000000Z"},{"id":150491,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:38.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:38.000000Z"},{"id":150492,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:40.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:40.000000Z"},{"id":150493,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:42.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:42.000000Z"},{"id":150494,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:44.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:44.000000Z"},{"id":150495,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:46.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:46.000000Z"},{"id":150496,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:48.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:48.000000Z"},{"id":150497,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-14_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:50.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:50.000000Z"},{"id":150498,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:52.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:52.000000Z"},{"id":150499,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:54.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:54.000000Z"},{"id":150500,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:56.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:56.000000Z"},{"id":150501,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:58.000000Z"},{"id":150502,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:08:59.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:59.000000Z"},{"id":150503,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:09:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:09:02.000000Z"},{"id":150504,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:09:04.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:09:04.000000Z"},{"id":150505,"report_id":4741,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4741\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:09:06.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:09:06.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10783,"report_id":4741,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-18T13:55:18.000000Z","created_at":"2024-04-18T13:55:18.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:18.000000Z"},{"id":10785,"report_id":4741,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-18T14:09:06.000000Z","created_at":"2024-04-18T14:09:06.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:09:06.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6999,"report_id":4741,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-18T16:00:01.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:00:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:00:01.000000Z"},{"id":7004,"report_id":4741,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2896,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrifts continue in northern barrier cloud regions","created_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:08:25.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T17:00:23.000000Z"},{"id":4743,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":9,"previous_report_id":4734,"next_report_id":null,"headline":"Winterlich, m\u00e4\u00dfiges Triebschneeproblem ab 2200 m","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z","published_at":"2024-04-18T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-19T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":9,"user_group_id":1,"name":"Riedl Claudia","email":"claudia.riedl@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:33:18.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:16.000000Z"},"regions":[{"id":198902,"name":"R1","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frischer und Triebschnee ist kleinr\u00e4umig in hohen, kammnahen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen und Lockerschneelawinen k\u00f6nnen ganz vereinzelt spontan abgehen, bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf aperem Boden oder einer durchfeuchteten Schneedecke liegen 5 cm bis 20 cm Neuschnee.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht klingen letzte Schauer ab und nach Mitternacht lockert es auf. Der Wind bleibt \u00fcberwiegend schwach.<br>Am Freitag kann es anfangs noch ein paar Auflockerungen geben, schon bald verdichten sich aber die Wolken und die Gipfel geraten zeitweise in Nebel. Bis \u00fcber Mittag bleibt es meist trocken, dann kommen von Norden her Schneef\u00e4lle auf (5 cm). Dazu frischt lebhafter Westwind auf. In 2000 m steigen die Temperaturen von -8 auf -3 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160525,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Vereinzelt, klein","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7641,"language_code":"en","notice":"in isolated cases, small","created_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"levels":[{"id":345785,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"translations":[{"id":90019,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can release naturally in isolated cases, releases usually small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop bare ground or a thoroughly wet snowpack, 5-20 cm of fresh snow lie deposited.<\/p>","weather":"<p>Final showers will taper off and end during the night, after midnight the clouds will disperse, winds will remain predominantly light.<\/p>\r\n<p>On Friday, bright intervals to start with, clouds becoming heavier later on, the peaks disappearing in fog. Dry until afternoon, then snowfall starting in the north (5 cm), intensifying westerly winds. At 2000 m: rising from -8 to -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"},{"id":198903,"name":"R2","headline":"Frischen Triebschnee beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Frischer, kammnaher Triebschnee kann in hohen und hochalpinen Lagen an wenigen Stellen mit geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittelgro\u00dfes Schneebrett abgetreten werden. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd und in eingewehten Rinnen und Mulden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der H\u00f6he zu.<br><\/p>\r\n<p>Bei Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen kleine Lockerschneelawinen aus dem extrem steilen Gel\u00e4nde (40\u00b0+) abgehen.<\/p>\r\n<p>Vereinzelt ist spontan eine Gleitschneelawine m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer durchfeuchteten Schneedecke liegen in hohen Lagen 20 cm bis 30 cm kalter Neuschnee. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m. Der Neuschnee bindet meist gut mit der Unterlage. Lebhafter Wind aus West bis Nordwest bildet in exponierten Lagen frischen Triebschnee, als Schwachschicht f\u00fcr ein Schneebrett kann der Neuschnee darunter dienen bzw. Schichten im Neuschnee.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht klingen letzte Schauer ab und nach Mitternacht lockert es auf. Der Wind bleibt \u00fcberwiegend schwach.<br>Am Freitag kann es anfangs noch ein paar Auflockerungen geben, schon bald verdichten sich aber die Wolken und die Gipfel geraten zeitweise in Nebel. Bis \u00fcber Mittag bleibt es meist trocken, dann kommen von Norden her Schneef\u00e4lle auf (5 cm). Dazu frischt lebhafter Westwind auf. In 2000 m steigen die Temperaturen von -8 auf -3 Grad, in 3000 m von -13 auf -10 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr steigt je nach Neuschneemenge in den kommenden Tagen etwas an.<\/p>","areas":[{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160526,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"frischer, kammnaher Triebschnee","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7642,"language_code":"en","notice":"freshly generated ridgeline snowdrifts","created_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"levels":[{"id":345786,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"},{"id":345787,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"translations":[{"id":90020,"language_code":"en","headline":"Beware fresh snowdrifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts in high and high-alpine terrain can trigger a medium slab in isolated cases, most danger zones occur on N\/E\/S facing slopes and in wind-loaded gullies and bowls.<\/p>\r\n<p>In case of solar radiation, small loose-snow avalanches can release in extremely steep terrain.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can still release naturally. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a thoroughly moist snowpack, 20-30 cm of cold snow lie deposited at high altitudes. Reserves of cold in the old snow are limited to shady slopes above 2600 m. The fresh snow is bonding well. Brisk W\/NW winds are generating fresh snowdrift accumulations, weak layer for a slab is the fresh snow beneath them or in layers of the fresh snow itself.<\/p>","weather":"<p>Final showers will taper off and end during the night, after midnight the clouds will disperse, winds will remain predominantly light.<\/p><p>On Friday, bright intervals to start with, clouds becoming heavier later on, the peaks disappearing in fog. Dry until afternoon, then snowfall starting in the north (5 cm), intensifying westerly winds. At 2000 m: rising from -8 to -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will increase over the next few days, depending on amounts of fresh snowfall.<\/p>","created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"},{"id":198904,"name":"R3","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frischer Triebschnee ist kleinr\u00e4umig in hohen, kammnahen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen k\u00f6nnen ganz vereinzelt spontan abgehen, bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf aperem Boden oder einer durchfeuchteten Schneedecke liegen etwa 20 cm Schnee vom Dienstag, der sich gut mit der Altschneedecke verbunden und bereits gesetzt hat.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht lockern die Wolken vermehrt auf. Der Wind bleibt meist schwach.<\/p>\r\n<p>Am Freitag ist die Sicht gr\u00f6\u00dftenteils gut, auch wenn zeitweise dichtere Wolken durchziehen. Der Wind bleibt weitgehend schwach.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160527,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"vereinzelt, d\u00fcnn","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7643,"language_code":"en","notice":"seldom, thin","created_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"levels":[{"id":345788,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"translations":[{"id":90021,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Very isolated glide-snow avalanches can release naturally in isolated cases, releases usually small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop bare ground or a thoroughly wet snowpack, 20 cm of fresh snow lie deposited, settled and well bonded.<\/p>","weather":"<p>Final showers will taper off and end during the night, after midnight the clouds will disperse, winds will remain predominantly light.<\/p>\r\n<p>On Friday, good visibility despite clouds moving through. Winds will remain light.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z"}],"documents":[{"id":150466,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4743\/overall.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:21.000000Z"},{"id":150467,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:23.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:23.000000Z"},{"id":150468,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:25.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:25.000000Z"},{"id":150469,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:27.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:27.000000Z"},{"id":150470,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:29.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:29.000000Z"},{"id":150471,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:31.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:31.000000Z"},{"id":150472,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:32.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:32.000000Z"},{"id":150473,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:34.000000Z"},{"id":150474,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:36.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:36.000000Z"},{"id":150475,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:39.000000Z"},{"id":150476,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:41.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:41.000000Z"},{"id":150477,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:43.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:43.000000Z"},{"id":150478,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:45.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:45.000000Z"},{"id":150479,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:47.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:47.000000Z"},{"id":150480,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:49.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:49.000000Z"},{"id":150481,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:51.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:51.000000Z"},{"id":150482,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:53.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:53.000000Z"},{"id":150483,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:55.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:55.000000Z"},{"id":150484,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-18T13:55:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:55:58.000000Z"},{"id":150485,"report_id":4743,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-18T13:56:00.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:56:00.000000Z"},{"id":150508,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4743\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:20:47.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:47.000000Z"},{"id":150509,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:20:49.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:49.000000Z"},{"id":150510,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:20:52.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:52.000000Z"},{"id":150511,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:20:54.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:54.000000Z"},{"id":150512,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:20:56.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:56.000000Z"},{"id":150513,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:20:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:58.000000Z"},{"id":150514,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:00.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:00.000000Z"},{"id":150515,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:02.000000Z"},{"id":150516,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:04.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:04.000000Z"},{"id":150517,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:07.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:07.000000Z"},{"id":150518,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:09.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:09.000000Z"},{"id":150519,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:11.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:11.000000Z"},{"id":150520,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:13.000000Z"},{"id":150521,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:15.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:15.000000Z"},{"id":150522,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:17.000000Z"},{"id":150523,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:19.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:19.000000Z"},{"id":150524,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:22.000000Z"},{"id":150525,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:24.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:24.000000Z"},{"id":150526,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:26.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:26.000000Z"},{"id":150527,"report_id":4743,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4743\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10784,"report_id":4743,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-18T13:56:00.000000Z","created_at":"2024-04-18T13:56:00.000000Z","updated_at":"2024-04-18T13:56:00.000000Z"},{"id":10788,"report_id":4743,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z","created_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7001,"report_id":4743,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z"},{"id":7005,"report_id":4743,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2897,"language_code":"en","headline":"Wintery! Moderate snowdrift problem above 2200m","created_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:20:43.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T13:51:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T14:21:28.000000Z"},{"id":4744,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4736,"next_report_id":null,"headline":"Lockerschneelawinen vor allem im S\u00fcden beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-18T15:50:58.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z","published_at":"2024-04-18T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-19T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":199050,"name":"R1","headline":"Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p> Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu.&nbsp;Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.&nbsp;Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 1900 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Lawinen sind meist klein.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einem Festigkeitsverlust innerhalb der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind bereits recht gut miteinander verbunden.&nbsp;Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen. Die Altschneedecke ist feucht.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Der Freitag beginngt&nbsp;meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Am l\u00e4ngsten sonnig ist es im S\u00fcdosten. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160783,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"levels":[{"id":346048,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"translations":[{"id":90156,"language_code":"en","headline":"Beware loose-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Naturally triggered activity of small loose-snow avalanches will increase with solar radiation, esp. on extremely steep south-facing slopes. On grass-covered slopes small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Older snowdrift accumulations can trigger by large additional loading on NW\/N\/NE facing slopes above 1900 m, esp. in ridgeline and pass areas, gullies, bowls, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Solar radiation is causing loss of firmness inside the snowpack on steep sunny slopes. Various snowdrifts are well bonded on sunny slopes at all altitudes. The old snowpack is moist.<\/p>","weather":"<p>Friday will begin mostly sunny. Fron the northwest, cloudbanks will move in during the morning, convective cloud build-up increase. As of midday heavily overcast, the peaks in fog, a few showers, snowfall above 1400 m. It will be sunniest for longest in the SE regions. Light to moderate westerly winds. At 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":199051,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m vereinzelt von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vor allem in den schneereichen Gebieten vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu. Vorsicht vor allem an extrem steilen Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.&nbsp;Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen&nbsp; oberhalb von rund 2400 m.  Die Altschneedecke ist feucht, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen sowie an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;Die Neuschneeauflage ist trocken, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee.<\/p>","weather":"<p>Der Freitag beginngt meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad, in 3000 m um -11 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit Neuschnee und Wind entstehen vor allem entlang der Grenze zu Salzburg&nbsp;frische Triebschneeansammlungen. <\/p>","areas":[{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160784,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":160785,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"levels":[{"id":346049,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":346050,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"translations":[{"id":90157,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Older snowdrift accumulations can be triggered above 2400 m by 1 person, esp. in ridgeline and pass areas and in gullies and bowls, medium-sized releases in zones where there has been sufficient snowfall. On extremely steep grass-covered dlopes, small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. On extremely steep sunny slopes, loose-snow avalanches are possible, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Various snowdrifts are well bonded esp. on shady slopes above 2400 m. The old snowpack is moist, with a melt-freeze crust on sunny slopes at all altitudes and on shady slopes below 2600 m. The fresh snow is dry, the surface layer is loose.<\/p>","weather":"<p>Friday will begin mostly sunny. Fron the northwest, cloudbanks will move in during the morning, convective cloud build-up increase. As of midday heavily overcast, the peaks in fog, a few showers, snowfall above 1400 m. It will be sunniest for longest in the SE regions. Light to moderate westerly winds. At 2000 m: -4 degrees; at 3000 m: -11 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Fresh snowdrifts will accumulate esp. on the Salzburg border due to fresh snow + wind<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:50:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":199052,"name":"R3","headline":"Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu. Vorsicht vor allem an extrem steilen Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.&nbsp;Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2400 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke ist komplett feucht, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen sowie an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;Die Neuschneeauflage ist aufbauend umgewandelt, mit einer lockeren Oberfl\u00e4che.&nbsp;Die meist d\u00fcnnen Triebschneeansammlungen liegen vor allem an kammnahen Nordost-, Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m auf ung\u00fcnstigen Schichten. <\/p>","weather":"<p>Der Freitag beginngt meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad, in 3000 m um -11 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160786,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7644,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":160787,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7645,"language_code":"en","notice":"above 2400 m","created_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"levels":[{"id":346051,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":346052,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"translations":[{"id":90158,"language_code":"en","headline":"Beware loose-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Naturally triggered activity of small loose-snow avalanches will increase with solar radiation, esp. on extremely steep south-facing slopes. On grass-covered slopes small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Older snowdrift accumulations can trigger by large additional loading on NW\/N\/NE facing slopes above 1900 m, esp. in ridgeline and pass areas, gullies, bowls, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is moist with a melt-freeze crust on sunny slopes at all altitudes and on shady slopes below 2600 m. The fresh snow is expansively metamorphosed, the surface layer is loose. Mostly thin snowdrift patches occur on ridgline NE\/E\/SE facing slopes above 2400 m atop unfavorable layers.<\/p>","weather":"<p>Friday will be mostly sunny. Fron the northwest, cloudbanks will move in during the morning, convective cloud build-up increase. As of midday heavily overcast, the peaks in fog, a few showers, snowfall above 1400 m. It will be sunniest for longest in the SE regions. Light to moderate westerly winds. At 2000 m: -4 degrees; at 3000 m: -11 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:50:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":199053,"name":"R4","headline":"Gleitschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu. Vorsicht vor allem an extrem steilen Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.&nbsp;Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2300 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind bereits recht gut miteinander verbunden. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen.  Die Altschneedecke ist feucht, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;Die Neuschneeauflage ist trocken, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee. Dies an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2300 m.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Der Freitag beginngt meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160788,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":160789,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2300 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"levels":[{"id":346053,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2300,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":346054,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2300,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"translations":[{"id":90159,"language_code":"en","headline":"Beware glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Isolated glide-snow avalanches are possible, also medium sized. Naturally triggered activity of small loose-snow avalanches will increase with solar radiation, esp. on extremely steep south-facing slopes. On grass-covered slopes small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Older snowdrift accumulations can trigger by large additional loading on NW\/N\/NE facing slopes above 2300 m, esp. in ridgeline and pass areas, gullies, bowls, mostly small releases. Danger zones and likelihood of triggering increase with ascending altitude.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Various snowdrifts are well bonded on sunny slopes at all altitudes. The old snowpack is moist with a melt-freeze crust. The fresh snow is dry, the surface layer is loose on shady slopes above 2300 m.<\/p>","weather":"<p>Friday will begin mostly sunny. Fron the northwest, cloudbanks will move in during the morning, convective cloud build-up increase. As of midday heavily overcast, the peaks in fog, a few showers, snowfall above 1400 m. It will be sunniest for longest in the SE regions. Light to moderate westerly winds. At 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:50:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":199054,"name":"R5","headline":"Lockerschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p> Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu.&nbsp;Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. An Grash\u00e4ngen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einem Festigkeitsverlust innerhalb der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind bereits recht gut miteinander verbunden.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Der Freitag beginngt&nbsp;meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160790,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"levels":[{"id":346055,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"},{"id":346056,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"translations":[{"id":90160,"language_code":"en","headline":"Beware loose-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Natural triggering activity of small loose-snow avalanches will increase with solar radiation, esp. on steep sunny slopes. On grass-covered slopes small glide-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Solar radiation on steep sunny slopes is causing the snowpack to lose its firmness inside. Various snowdrifts are well bonded.<\/p>","weather":"<p>Friday will begin mostly sunny. Fron the northwest, cloudbanks will move in during the morning, convective cloud build-up increase. As of midday heavily overcast, the peaks in fog, a few showers, snowfall above 1400 m. It will be sunniest for longest in the SE regions. Light to moderate westerly winds. At 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:50:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z"}],"documents":[{"id":150559,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4744\/overall.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:23.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:23.000000Z"},{"id":150560,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:25.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:25.000000Z"},{"id":150561,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:27.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:27.000000Z"},{"id":150562,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:30.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:30.000000Z"},{"id":150563,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:32.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:32.000000Z"},{"id":150564,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:34.000000Z"},{"id":150565,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:37.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:37.000000Z"},{"id":150566,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:39.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:39.000000Z"},{"id":150567,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:42.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:42.000000Z"},{"id":150568,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:44.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:44.000000Z"},{"id":150569,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:46.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:46.000000Z"},{"id":150570,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:48.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:48.000000Z"},{"id":150571,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:50.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:50.000000Z"},{"id":150572,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:52.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:52.000000Z"},{"id":150573,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:55.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:55.000000Z"},{"id":150574,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:57.000000Z"},{"id":150575,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:53:59.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:53:59.000000Z"},{"id":150576,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:02.000000Z"},{"id":150577,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:04.000000Z"},{"id":150578,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:06.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:06.000000Z"},{"id":150579,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:08.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:08.000000Z"},{"id":150580,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:10.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:10.000000Z"},{"id":150581,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:13.000000Z"},{"id":150582,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:15.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:15.000000Z"},{"id":150583,"report_id":4744,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-18T15:54:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:17.000000Z"},{"id":150594,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4744\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:28.000000Z"},{"id":150595,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:31.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:31.000000Z"},{"id":150596,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:33.000000Z"},{"id":150597,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:36.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:36.000000Z"},{"id":150598,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:38.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:38.000000Z"},{"id":150599,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:40.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:40.000000Z"},{"id":150600,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:42.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:42.000000Z"},{"id":150601,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:45.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:45.000000Z"},{"id":150602,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:47.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:47.000000Z"},{"id":150603,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:49.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:49.000000Z"},{"id":150604,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:52.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:52.000000Z"},{"id":150605,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:54.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:54.000000Z"},{"id":150606,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:56.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:56.000000Z"},{"id":150607,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:16:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:58.000000Z"},{"id":150608,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:00.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:00.000000Z"},{"id":150609,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:03.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:03.000000Z"},{"id":150610,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:06.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:06.000000Z"},{"id":150611,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:08.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:08.000000Z"},{"id":150612,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:10.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:10.000000Z"},{"id":150613,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:13.000000Z"},{"id":150614,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:15.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:15.000000Z"},{"id":150615,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:17.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:17.000000Z"},{"id":150616,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:19.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:19.000000Z"},{"id":150617,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:21.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:21.000000Z"},{"id":150618,"report_id":4744,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4744\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10801,"report_id":4744,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-18T15:54:17.000000Z","created_at":"2024-04-18T15:50:58.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:18.000000Z"},{"id":10803,"report_id":4744,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7002,"report_id":4744,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z"},{"id":7006,"report_id":4744,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-18T16:18:01.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:18:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:18:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2898,"language_code":"en","headline":"Beware loose-snow avalanches esp. in southern regions","created_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:16:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:50:57.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:17:23.000000Z"},{"id":4745,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":31,"previous_report_id":4740,"next_report_id":null,"headline":"Vorsicht vor \u00e4lterem und frischem Triebschnee.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z","published_at":"2024-04-18T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-19T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":31,"user_group_id":3,"name":"Bernhard Anwander","email":"bernhard.anwander@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z","updated_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z"},"regions":[{"id":199061,"name":"R1","headline":"mit Wind weitere st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneebildung","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Der Triebschnee der vorangegangenen Tage ist teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Mit starkem, sp\u00e4ter st\u00fcrmischem Wind aus West entstehen im Tagesverlauf weitere st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Einzelne Wintersportler k\u00f6nnen mittelgro\u00dfe Schneebretter ausl\u00f6sen. Gefahrenstellen liegen im kammnahen und kammfernen Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Tagesverlauf zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen sind spontan auch kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee konnte sich schon etwas setzen und stabilisieren. Mit starkem, sp\u00e4ter st\u00fcrmischem Wind aus West entstehen im Tagesverlauf weitere umfangreiche Triebschneeansammlungen. In h\u00f6heren Lagen liegen diese auf weicheren Schichten und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. In den Triebschneepaketen bzw. im Neuschnee darunter sind Schwachschichten (teils auch Graupel) eingelagert. Vor dem Schneefall war die Ausaperung vor allem in mittlere H\u00f6hen weit fortgeschritten. Der Neuschnee liegt dort auf zuvor aperen Fl\u00e4chen oder auf einer durchfeuchteten Schneedecke und hat sich meist gut mit dieser verbunden. Die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Kleinere Gleitschneelawinen an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen wurden beobachtet.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Wechselnd bew\u00f6lkte, kalte Nacht. Nur mehr sporadische, schwache Schauer in den Nordweststaulagen. <u>Freitag<\/u>: Auf den Bergen gehen sich ein paar trockene Stunden aus. Im Laufe des Nachmittags setzt von Norden her wieder Schneefall ein. In der Nacht auf Samstag w\u00e4chst die Schneedecke im Gebirge somit weiter. Temperatur in 2000m: -9 bis -5 Grad, H\u00f6henwind: starker, sp\u00e4ter st\u00fcrmischer Wind aus West.<\/p>","tendency":"<p>Bis Ende der Woche kommt in mehreren Staffeln Neuschnee, Schwerpunkt bleiben die Nordweststaulagen zwischen Verwall, Arlberg und Bregenzerwald. Die Lawinensituation bleibt angespannt.<\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160803,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnahes und kammfernes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7646,"language_code":"en","notice":"near to and distant from steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":160804,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7647,"language_code":"en","notice":"isolated glide-snow avalanches","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"levels":[{"id":346069,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":346070,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"translations":[{"id":90167,"language_code":"en","headline":"Trigger-prone snowdrifts due to continuing wind","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is considerable, below that altitude danger is moderate. Fresh drifts can trigger a medium slab by 1 person. Danger zones occur esp. in steep ridgeline terrain, behind discontinuities and in gullies and bowls. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude and during the course of the day. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide-cracks. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow has settled and stabilized. As a result of strong-to-stormy westerly winds, further and far-reaching snowdrift accumulations will be generated over the course of the day, at high altitudes deposited atop soft layers and prone to triggering. Inside the drifted masses and fresh snow are weak layers (sometimes graupel). Prior to the snowfall the slopes were bare up to intermediate altitudes. The fresh snow lies on bare ground or a moist snowpack and is well bonded. The snowpack is often wet down to the ground, and tends towards gliding downhill as a mass. Small glide-snow avalanches are being observed on slopes which before were bare of snow.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Variably cloudy skies, a cold night, sporadic light showes in the NW barrier cloud regions. <u>Friday daytime<\/u>: A few hours will be dry, in afternoon snowfall will set in from the north. On Friday night the snowpack will grow further. At 2000 m: -9 to -5 degrees. Strong-to-stormy westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Until the end of the week, fresh snow will arrive in several bouts, focus in NW barrier cloud regions between Verwall, Arlberg and Bregenzerwald. The avalanche situation will remain tense.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":199062,"name":"R2","headline":"mit Wind weitere st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneebildung","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Neu- und der Triebschnee der vorangegangenen Tage sind teils st\u00f6ranf\u00e4llig. Mit starkem, sp\u00e4ter st\u00fcrmischem Wind aus West entstehen im Tagesverlauf weitere st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Einzelne Wintersportler k\u00f6nnen meist mittelgro\u00dfe Lawinen ausl\u00f6sen. Die Triebschneeansammlungen liegen im kammnahen und kammfernen Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen sind spontan auch kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der viele Neuschnee konnte sich schon etwas setzen und stabilisieren. Mit starkem, sp\u00e4ter st\u00fcrmischem Wind aus West entstehen im Tagesverlauf weitere umfangreiche Triebschneeansammlungen. In h\u00f6heren Lagen liegen diese auf weicheren Schichten und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. In den Triebschneepaketen bzw. im Neuschnee darunter sind Schwachschichten (teils auch Graupel) eingelagert. Vor dem Schneefall war die Ausaperung vor allem in mittlere H\u00f6hen weit fortgeschritten. Der Neuschnee liegt dort auf zuvor aperen Fl\u00e4chen oder auf einer durchfeuchteten Schneedecke und hat sich meist gut mit dieser verbunden. Die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Kleinere Gleitschneelawinen an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen wurden beobachtet.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Wechselnd bew\u00f6lkte, kalte Nacht. Nur mehr sporadische, schwache Schauer in den Nordweststaulagen. <u>Freitag<\/u>: Auf den Bergen gehen sich ein paar trockene Stunden aus. Im Laufe des Nachmittags setzt von Norden her wieder Schneefall ein. In der Nacht auf Samstag w\u00e4chst die Schneedecke im Gebirge somit weiter. Temperatur in 2000m: -9 bis -5 Grad, H\u00f6henwind: starker, sp\u00e4ter st\u00fcrmischer Wind aus West.<\/p>","tendency":"<p>Bis Ende der Woche kommt in mehreren Staffeln Neuschnee, Schwerpunkt bleiben die Nordweststaulagen zwischen Verwall, Arlberg und Bregenzerwald. Die Lawinensituation bleibt somit angespannt.<\/p>","areas":[{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160805,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und Triebschnee; kammnahes und kammfernes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7648,"language_code":"en","notice":"fresh snow, snowdrifts, near to and distant from ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":160806,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7649,"language_code":"en","notice":"isolated glide-snow avalanches","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"levels":[{"id":346071,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":346072,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"translations":[{"id":90168,"language_code":"en","headline":"Trigger-prone snowdrifts due to continuing wind","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is considerable, below that altitude danger is moderate. Fresh snow and drifts are often prone to triggering. Medium avalanches can be triggered by 1 person. Snowdrift accumulations lie deposited in steep ridgeline terrain, behind discontinuities and in gullies and bowls. Backcountry undertakings require experience in assessing dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are still possible. Avoid zones below glide cracks. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches can trigger naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow has settled and stabilized. As a result of strong-to-stormy westerly winds, further and far-reaching snowdrift accumulations will be generated over the course of the day, at high altitudes deposited atop soft layers and prone to triggering. Inside the drifted masses and fresh snow are weak layers (sometimes graupel). Prior to the snowfall the slopes were bare up to intermediate altitudes. The fresh snow lies on bare ground or a moist snowpack and is well bonded. The snowpack is often wet down to the ground, and tends towards gliding downhill as a mass. Small glide-snow avalanches are being observed on slopes which before were bare of snow.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Variably cloudy skies, a cold night, sporadic light showes in the NW barrier cloud regions. <u>Friday daytime<\/u>: A few hours will be dry, in afternoon snowfall will set in from the north. On Friday night the snowpack will grow further. At 2000 m: -9 to -5 degrees. Strong-to-stormy westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Until the end of the week, fresh snow will arrive in several bouts, focus in NW barrier cloud regions between Verwall, Arlberg and Bregenzerwald. The avalanche situation will remain tense.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":199063,"name":"R3","headline":"mit Wind weitere st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneebildung","risk_assesment":"<p>Mit starkem, sp\u00e4ter st\u00fcrmischem Wind aus West entstehen im Tagesverlauf st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Triebschneeansammlungen liegen im kammnahen und kammfernen Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden. Einzelne Wintersportler k\u00f6nnen kleine bis mittelgro\u00dfe Lawinen ausl\u00f6sen. Touren und Variantenabfahrten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Zudem sind vereinzelt Gleitschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen sind spontan auch kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der viele Neuschnee konnte sich schon etwas setzen und stabilisieren. Mit starkem, sp\u00e4ter st\u00fcrmischem Wind aus West entstehen im Tagesverlauf Triebschneeansammlungen. In h\u00f6heren Lagen liegen diese auf weicheren Schichten und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. In den Triebschneepaketen bzw. im Neuschnee darunter sind Schwachschichten (teils auch Graupel) eingelagert. Vor dem Schneefall war die Ausaperung vor allem in mittlere H\u00f6hen weit fortgeschritten. Der Neuschnee liegt dort auf zuvor aperen Fl\u00e4chen oder auf einer durchfeuchteten Schneedecke und hat sich meist gut mit dieser verbunden. Die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke neigt weiterhin zum Gleiten. Kleinere Gleitschneelawinen an zuvor bereits aperen Grash\u00e4ngen wurden beobachtet.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Wechselnd bew\u00f6lkte, kalte Nacht. Nur mehr sporadische, schwache Schauer in den Nordweststaulagen. <u>Freitag<\/u>: Auf den Bergen gehen sich ein paar trockene Stunden aus. Im Laufe des Nachmittags setzt von Norden her wieder Schneefall ein. In der Nacht auf Samstag w\u00e4chst die Schneedecke im Gebirge somit weiter. Temperatur in 2000m: -9 bis -5 Grad, H\u00f6henwind: starker, sp\u00e4ter st\u00fcrmischer Wind aus West.<\/p>","tendency":"<p>Bis Ende der Woche kommt in mehreren Staffeln Neuschnee, Schwerpunkt bleiben die Nordweststaulagen zwischen Verwall, Arlberg und Bregenzerwald. Die Lawinensituation bleibt somit angespannt.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":160807,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnahes und kammfernes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7650,"language_code":"en","notice":"near to and distant from ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":160808,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7651,"language_code":"en","notice":"isolated glide-snow avalanches","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"levels":[{"id":346073,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"},{"id":346074,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"translations":[{"id":90169,"language_code":"en","headline":"Continuing winds will generate more trigger-prone snowdrifts","risk_assesment":"<p>Strong-to-stormy westerly winds will generate trigger-prone snowdrift accumulations during the course of the day, near to and distant from ridges on steep slopes, behind discontinuities, in gullies and bowls. Small-to-medium avalanches can be triggered by 1 person. Backcountry undertakings require experience in assessing dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are still possible. Avoid zones below glide cracks. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches can trigger naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow has settled and stabilized. As a result of strong-to-stormy westerly winds, further and far-reaching snowdrift accumulations will be generated over the course of the day, at high altitudes deposited atop soft layers and prone to triggering. Inside the drifted masses and fresh snow are weak layers (sometimes graupel). Prior to the snowfall the slopes were bare up to intermediate altitudes. The fresh snow lies on bare ground or a moist snowpack and is well bonded. The snowpack is often wet down to the ground, and tends towards gliding downhill as a mass. Small glide-snow avalanches are being observed on slopes which before were bare of snow.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Variably cloudy skies, a cold night, sporadic light showes in the NW barrier cloud regions. <u>Friday daytime<\/u>: A few hours will be dry, in afternoon snowfall will set in from the north. On Friday night the snowpack will grow further. At 2000 m: -9 to -5 degrees. Strong-to-stormy westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Until the end of the week, fresh snow will arrive in several bouts, focus in NW barrier cloud regions between Verwall, Arlberg and Bregenzerwald. The avalanche situation will remain tense.<\/p>","created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z"}],"documents":[{"id":150584,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4745\/overall.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:18.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:18.000000Z"},{"id":150585,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:20.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:20.000000Z"},{"id":150586,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:22.000000Z"},{"id":150587,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:24.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:24.000000Z"},{"id":150588,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:26.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:26.000000Z"},{"id":150589,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:28.000000Z"},{"id":150590,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:30.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:30.000000Z"},{"id":150591,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:32.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:32.000000Z"},{"id":150592,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:34.000000Z"},{"id":150593,"report_id":4745,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-18T15:55:36.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:36.000000Z"},{"id":150619,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4745\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:26.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:26.000000Z"},{"id":150620,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:28.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:28.000000Z"},{"id":150621,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:30.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:30.000000Z"},{"id":150622,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:32.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:32.000000Z"},{"id":150623,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:34.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:34.000000Z"},{"id":150624,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:36.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:36.000000Z"},{"id":150625,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:38.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:38.000000Z"},{"id":150626,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:40.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:40.000000Z"},{"id":150627,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:42.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:42.000000Z"},{"id":150628,"report_id":4745,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4745\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10802,"report_id":4745,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-18T15:55:36.000000Z","created_at":"2024-04-18T15:55:36.000000Z","updated_at":"2024-04-18T15:55:36.000000Z"},{"id":10804,"report_id":4745,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7003,"report_id":4745,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:00:02.000000Z"},{"id":7007,"report_id":4745,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-18T16:30:02.000000Z","created_at":"2024-04-18T16:30:02.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:30:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2899,"language_code":"en","headline":"Caution: older and fresh snowdrift accumulations","created_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-18T15:54:01.000000Z","updated_at":"2024-04-18T16:29:44.000000Z"},{"id":4746,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4738,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-18T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-18T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-19T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-18-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-18-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":199116,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":346257,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346258,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346259,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346260,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T05:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:01.000000Z"},{"id":199117,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":346261,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346262,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346263,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346264,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":199118,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":346265,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346266,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346267,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346268,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":199119,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":346269,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"},{"id":346270,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-19T05:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-19T05:15:22.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-19-0602-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-19-0602-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}