[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en la Franja Nord Pallaresa por encima de 2200 m. \nD\u00c9BIL (1) en el resto. ", "text_estat_mantell": "Se espera la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento a partir de la tarde del jueves. Se acumular\u00e1n unos 5-10 cm de nieve, con viento de componente sur y oeste y presencia de nieve granulada. En sotaventos orientados a norte y, en menor medida, este, por encima de 2200 m y donde haya manto preexistente estas placas se podr\u00e1n desprender a nuestro paso, y dar\u00e1n lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para a producir ca\u00eddas y lesiones. Estas placas deben a\u00f1adirse con las ya existentes, formadas hasta el mi\u00e9rcoles, tambi\u00e9n en cotas altas y sobre todo en orientaciones sur y este, m\u00e1s abundantes en la Franja Norte del Pallars. \nEl viernes, en ratos de sol, caer\u00e1n bolas o peque\u00f1as purgas de nieve h\u00fameda o nieve reciente h\u00fameda en terreno soleado. ", "text_distribucio": "Los espesores totales a unos 2200 m se encuentran entre los 20 y los 50 cm en umbr\u00edas, menores en la mitad norte de Ar\u00e1n. El manto es esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de unos 2100 m, mientras que en el resto de orientaciones es pr\u00e1cticamente discontinuo hasta las cimas, con el suelo encalado. Los grosores son claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Se seguir\u00e1n formando placas de viento en umbr\u00edas elevadas, mientras que la nieve humedecer\u00e1 por lluvias en cotas medias y bajas por la subida de la temperatura. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10308, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nMODERADO (2) el viernes por la tarde por encima de 2300 m. ", "text_estat_mantell": "Se espera la formaci\u00f3n de placas de viento por el episodio de nieve y viento del jueves. Las placas que se formen sobre manto antiguo, sobre todo en sotaventos orientados a norte y noreste por encima de 2300-2400 m, se podr\u00e1n desprender al paso de una persona; la posible presencia de nieve granulada podr\u00e1 favorecer su desencadenamiento. Se prev\u00e9n acumulaciones escasas de nieve, de unos 5 cm, y los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones pero no para enterrar a una persona. Durante la tarde del viernes se reactivar\u00e1n las nevadas y se reforzar\u00e1 el viento. Las placas ser\u00e1n m\u00e1s gruesas y m\u00e1s sensibles a caer a nuestro paso. En momentos de sol a lo largo de la ma\u00f1ana del viernes tambi\u00e9n podr\u00e1n existir aludes de nieve reciente h\u00fameda o de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o muy peque\u00f1o, a menudo en forma de ca\u00edda de bolas. Internamente, el manto se encuentra endurecido y es estable por el rehielo de las \u00faltimas semanas. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de los 2100 m en orientaciones norte, discontinua por encima de 2200 m. Fuera de las vertientes m\u00e1s umbr\u00edas la nieve es discontinua hasta las cimas. Los grosores est\u00e1n por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2400 m, oscilan entre los 30 y los 40 cm. Estos d\u00edas, se ha frenado la fusi\u00f3n de nieve en las umbr\u00edas y el espesor disminuye a raz\u00f3n de 1-2 cm al d\u00eda. ", "text_tendencia": "La inestabilidad del manto aumentar\u00e1 el fin de semana por las nevadas previstas, con transporte de nieve y subida de cota. Los problemas de nieve venteada y h\u00fameda ganar\u00e1n protagonismo. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10309, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nMODERADO (2) el viernes por la tarde por encima de 2300 m. ", "text_estat_mantell": "El episodio de nevada del jueves, acompa\u00f1ado de viento de componente oeste, dar\u00e1 lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento. Las que se formen sobre manto antiguo, sobre todo en sotaventos orientados a norte y noreste por encima de 2300-2400 m, se podr\u00e1n desprender al paso de una persona; la posible presencia de nieve granulada podr\u00e1 favorecer su desencadenamiento. Se prev\u00e9n acumulaciones escasas de nieve, de unos 5 cm, y los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Durante la tarde del viernes se reactivar\u00e1n las nevadas y se reforzar\u00e1 el viento. Las placas ser\u00e1n m\u00e1s gruesas y m\u00e1s sensibles a caer a nuestro paso. \nEn momentos de sol, a lo largo de la ma\u00f1ana del viernes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente h\u00fameda o de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o muy peque\u00f1o, a menudo en forma de ca\u00edda de bolas. Internamente, el manto se encuentra endurecido y es estable por el rehielo de las \u00faltimas semanas. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de los 2100 m en orientaciones norte, discontinua por encima de 2200 m. Fuera de las vertientes m\u00e1s umbr\u00edas la nieve es discontinua hasta las cimas. Los espesores est\u00e1n por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2400 m, oscilan entre 30 y 40 cm, con distribuci\u00f3n muy irregular.", "text_tendencia": "La inestabilidad del manto aumentar\u00e1 el fin de semana por las nevadas previstas, con transporte de nieve y subida de cota. Los problemas de nieve venteada y h\u00fameda ganar\u00e1n protagonismo. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10310, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El jueves por la tarde se formar\u00e1n placas de viento en el sector durante el episodio de nevadas previsto. \nLas nevadas podr\u00e1n ir acompa\u00f1adas de nieve granulada, lo que podr\u00eda hacer que el v\u00ednculo con la nieve vieja no sea bueno. El manto previo s\u00f3lo presenta cierta continuidad en el norte del sector, en orientaciones norte y este, y principalmente por encima de unos 2300 m. All\u00ed donde las placas se formen sobre nieve vieja se podr\u00e1n desencadenar al paso de una persona, dando lugar a aludes que por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Durante la ma\u00f1ana del viernes, adem\u00e1s, podr\u00e1n caer algunas bolas o peque\u00f1os aludes de nieve reciente h\u00fameda o nieve h\u00fameda, en especial en momentos de insolaci\u00f3n. Internamente, el manto est\u00e1 formado por costras muy resistentes y nieve h\u00fameda hacia la base. ", "text_distribucio": "El manto tiene cierta continuidad por encima de 2500 m en las umbr\u00edas, especialmente en el extremo norte. En el resto de terreno la presencia de nieve queda reducida a ventisqueros. Los espesores en cotas altas no superan por lo general los 50 cm.", "text_tendencia": "Aumento claro de la inestabilidad del manto, con formaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas y fusi\u00f3n en cotas medias y bajas. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10311, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en la salida de las Canals. ", "text_estat_mantell": "A partir del jueves reaparecer\u00e1 el problema de placas de viento en el sector. Las nevadas previstas, en torno a unos 5 cm, ir\u00e1n acompa\u00f1adas de viento y nieve granulada. En buena parte del terreno la nieve caer\u00e1 directamente sobre el suelo, y solo sobre un manto antiguo en umbr\u00edas por encima de unos 2200 m del Cad\u00ed; en el Moixer\u00f3, la nieve previa al episodio del jueves es testimonial. Las placas de viento podr\u00edan romperse al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. Los lugares m\u00e1s peligrosos son las partes m\u00e1s altas de las Canals del Cad\u00ed, donde las acumulaciones se podr\u00e1n presentar sensibles y de distribuci\u00f3n m\u00e1s general. \nDurante la ma\u00f1ana del viernes, adem\u00e1s, habr\u00e1 ca\u00edda de bolas o peque\u00f1os aludes de nieve h\u00fameda o nieve reciente h\u00fameda en momentos de insolaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 10-30 cm en umbr\u00edas 2300 m, puntualmente hasta 50 cm. El manto est\u00e1 presente en las canales y en las palas muy umbr\u00edas del Cad\u00ed. En el Moixer\u00f3 solo quedan ventisqueros o un manto muy discontinuo a partir de los 2200-2300 m. Fuera del terreno umbr\u00edo, la presencia de nieve es muy testimonial e irregular. ", "text_tendencia": "Empeorar\u00e1 la estabilidad del manto, con precipitaciones, viento y subida de temperatura. Habr\u00e1 que vigilar con los problemas de nieve venteada y nieve h\u00fameda. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10312, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": "La presencia de nieve es testimonial en el sector. Las orientaciones este, oeste y sur est\u00e1n pr\u00e1cticamente desprovistas de nieve y s\u00f3lo podemos encontrar ventisqueros aislados. En orientaciones umbr\u00edas podemos encontrar nieve, de forma discontinua, a partir de unos 2200-2300 m. \nSe espera que las nevadas del jueves, acompa\u00f1adas de nieve granulada y viento, den lugar a formaci\u00f3n de placas de viento. De forma aislada, bajo los collados y las crestas m\u00e1s elevados, orientados a norte y este, donde estas placas se formen sobre nieve antigua, no se descarta su desprendimiento al paso de una persona, dando lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones. \nTampoco se descarta la ca\u00edda de alguna bola h\u00fameda en momentos de insolaci\u00f3n del viernes por la ma\u00f1ana. Internamente, el manto es estable y se encuentra formado por costras resistente y, en menor medida, nieve h\u00fameda. ", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-25", "datavalidesabutlleti": "2024-04-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Se prev\u00e9 la formaci\u00f3n de placas de viento durante el episodio de viento y nieve del jueves. Las nevadas podr\u00e1n ir acompa\u00f1adas de nieve granulada, lo que podr\u00eda hacer que el v\u00ednculo con la nieve vieja no sea bueno. En todo caso, el manto antiguo se reduce a ventisqueros y acumulaciones en terreno muy umbr\u00edo, canales o cubetas muy cerradas, y principalmente por encima de unos 2300 m. All\u00ed donde las placas se formen sobre nieve vieja se podr\u00e1n desencadenar al paso de una persona, dando lugar a aludes que por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Durante la ma\u00f1ana del viernes, adem\u00e1s, podr\u00e1n caer algunas bolas o peque\u00f1os aludes de nieve reciente h\u00fameda o nieve h\u00fameda, en especial en momentos de insolaci\u00f3n. Internamente, el manto est\u00e1 formado por costras muy resistentes y nieve h\u00fameda hacia la base. ", "text_distribucio": "El manto tiene cierta continuidad por encima de 2300-2400 m en las umbr\u00edas, especialmente en el extremo norte. Los espesores en cotas altas no superan por lo general los 50 cm.", "text_tendencia": "Aumento claro de la inestabilidad del manto, con formaci\u00f3n de placas de viento en cotas altas y fusi\u00f3n en cotas medias y bajas. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10313, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]