<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 10 de marzo de 2025 a las 16:42 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 11

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante el fin de semana se produjeron precipitaciones intensas,
en mayor medida el sábado, cuando la cota de nieve descendió de
2000 a 1200 metros, o incluso algo más. Esto supuso que los
espesores medidos en los observatorios se incrementarán
considerablemente, algo menos en el macizo navarro. El domingo
continuaron las nevadas, aunque menos copiosas en la mitad
occidental. Hoy la cota de nieve ha ido ascendiendo hasta unos
1400-1500 metros, por lo que el manto se ha humidificado en
zonas bajas, donde se han reportado pérdidas de hasta 10-15 cm,
y ha llegado a desaparecer de amplias zonas. No obstante, en
altitudes superiores se han añadido algunos centímetros más. En
algunos casos las nevadas estuvieron acompañadas de tormentas,
que dejaron nieve granulada.

En general, hay nieve continua desde unos 1500-1600 metros,
localmente a cotas más bajas, con espesores que rondan los 10
cm. Conforme ganamos altitud se incrementa el grosor del manto,
de manera que a unos 2200 metros es habitual que se supere el
metro.

Durante el episodio soplaron vientos de componente sur, que han
formado placas a sotavento, generalmente en umbrías por encima
de unos 2200 metros, que se mantienen frágiles. Es el caso de un
alud observado en la Ribagorza en las últimas 24 horas, mediano
de placa dura, con salida a 2500-3000 metros de altitud y
orientación norte. También en el Alto Gállego se han reportado
varios aludes, sobre todo pequeños, raramente medianos.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
11:

Problemas de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve
reciente.

El intenso flujo del sur que ha acompañado las nevadas del fin
de semana, ha levantado ventiscas, y formado cornisas y placas
de viento en cotas altas, con preferencia en vertientes norte,
aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones
pueden localizarse alejadas de crestas y cordales. Durante la
jornada del lunes y la primera mitad del martes, aunque con un
viento menos intenso, todavía se podrán generar nuevas placas en
esas mismas localizaciones. Todas estas estructuras serán
susceptibles de colapsar ante una sobrecarga débil (paso de un
solo esquiador), provocando aludes de dimensión 2 (mediano,
capaz de enterrar a una persona), algunos de tamaño 3 (grande,
capaz de dañar un vehículo).

Para mañana, martes, se esperan algunos centímetros más de nieve
nueva por encima de unos 1500 metros, en general no más de 10
cm, que se sumarán a las importantes cantidades caídas durante
el fin de semana. Así, se podrán producir algunas purgas de
nieve reciente en las laderas suficientemente inclinadas de
cualquier orientación, de tamaño pequeño (riesgo de caída), o
mediano en las zonas de más acumulación.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 11:

Pirineo navarro:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos con visibilidad
localmente reducida. Se esperan precipitaciones débiles o
localmente moderadas, a veces en forma de chubasco, que podrían
ir acompañados de alguna tormenta ocasional. Cota de nieve: en
torno a 1500 metros. Temperaturas mínimas sin cambios o en
ligero ascenso. Máximas sin cambios o en ligero descenso.
Heladas débiles en cotas medias y altas, más intensas en el
entorno de las cimas. Viento de componente sur, con frecuencia
moderado, girando a norte por la tarde.

Pirineo aragonés:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos con visibilidad
localmente reducida. Se esperan precipitaciones débiles o
localmente moderadas, a veces en forma de chubasco, que podrían
ir acompañados de alguna tormenta ocasional. Cota de nieve: en
torno a 1500 metros. Temperaturas mínimas en ascenso,
generalmente ligero. Máximas sin cambios o en ligero ascenso.
Heladas débiles o moderadas en cotas medias y altas, que podrían
ser persistentes en el entorno de las cimas. Viento flojo o
moderado de componente sur, girando a norte por la tarde.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1900 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h (Navarra) - S
10 km/h (Aragón)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 20 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 12:

Con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>