{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small natural slab avalanches in NV-facing gullies in  Bl\u00e1fj\u00f6ll area.",
        "highlights": "Thin windslabs and new snow on top of old firn. Few reports of small slab avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-10T06:59:12+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T06:59:12+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some now snow was added last week in southerly winds and snowshowers. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains. The new snow has formed small and thin windslabs in gullies and below mountain ridges and thin layer of loose snow is evenly distributed. Few small slabs have been reported."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6gl\u00e6tis ve\u00f0ur og frost til fjalla en hiti \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Several sluffs and small avalanches fell around \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur on Tuesday 4 March. Rolling snowballs and small sluffs in south facing slopes on 8th of March",
        "highlights": "Wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-09T09:13:04+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-09T09:13:04+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow after SW-snowshowers and some snowdrift. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains. Snowpit in Seljalandsdalur showed stable snow but unstable slabs could exist in the mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "K\u00f3lnandi ve\u00f0ur, r\u00f3legt og \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluffs have released in S-SE facing aspects widely in the forecast area.  An avalanche released in Krossafjall on March 4th.",
        "highlights": "Some new snow is in the area, increasing SW wind and likelihood of slab formation in N-E aspects.  Small sluffs have released in S-SE facing aspected due to the sun."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-09T10:36:37+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-09T10:36:37+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed a bit in the area during variable winds, and snow has accumulated in gullies and lows. Wind slabs can be expected in most aspects. Increasing SW winds on Monday and in the coming days are likely to enhance slab formation on N-E aspects. Cornice collapse or small sluffs could release where the sun gets to shine and or because of warming weather."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "V/SV \u00e1tt og b\u00e6tir \u00ed vind \u00e1 m\u00e1nudag, sums sta\u00f0ar l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l til fjalla en sk\u00farir \u00e1 l\u00e1glendi. Hl\u00fdnar t\u00f6luvert yfir daginn n\u00e6stu daga."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on Feb 26th.",
        "highlights": "Little snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Little snow has been added in mountains in isolated areas."
      },
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-09T10:41:05+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-09T10:41:05+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Small slabs could be present at high elevations after a little snow on Tuesday with blowing snow. Chances of some snowfall on Saturday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Vestl\u00e6g \u00e1tt um t\u00edma en annars h\u00e6gvi\u00f0ri n\u00e6stu daga og a\u00f0 mestu \u00feurrt. Fer hl\u00fdnandi."
      }
    }
  ]
}