{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4935,"iat":"2025-03-10 17:39","exp":"2025-03-11 20:00","iby":"Edward Lichota","crc":"a68c47df35be620f22043b55175f820e","mst":{"lev":1,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250310180008.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11100011"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250310180008.png"},"pm":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250310180008.png"},"history":[{"dat":"2025-03-08","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-03-09","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-03-10","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-03-11","lev":1,"wet":"w"},{"dat":"2025-03-12","lev":1,"wet":""}],"comment":"Warunki lawinowe zr\u00f3\u017cnicowane w zale\u017cno\u015bci od wystawy, wysoko\u015bci i pory dnia.Zwraca\u0107 nale\u017cy szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na nawiany \u015bnieg przez wiatr g\u0142\u00f3wnie pod \u015bcianami, \u017clebach, depresjach, rozleg\u0142ych polach \u015bnie\u017cnych zw\u0142aszcza w terenie bardzo stromym. Po stronie p\u00f3\u0142nocnej i w miejscach zacienionych miejscami \u015bnieg sypki, przepadaj\u0105cy. W miejscach nas\u0142onecznionych \u015bnieg wilgotny.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}