{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lavinl\u00e4get pr\u00e4glas av skillnader i h\u00f6jdled. P\u00e5 kalfj\u00e4llet finns ett utbrett <i>drevsn\u00f6flak</i> och vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen ett fl\u00e4ckvist <i>best\u00e5ende flak</i>. B\u00e5da problemen \u00e4r dock vanligast i mer ostligt v\u00e4nda, sn\u00f6rika sluttningar. Riskzoner p\u00e5 kalfj\u00e4llet \u00e4r l\u00e4branter som lutar mer \u00e4n 30 grader. N\u00e4rmare skogen kan \u00e4ven flacka sluttningar vara farliga. V\u00e4lj terr\u00e4ng klokt och anv\u00e4nd kartans verktyg f\u00f6r riskhantering.",
        "highlights": "L\u00e4branter \u00e4r fortsatt farliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14269",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I s\u00f6ndags utl\u00f6stes flera laviner av skid\u00e5kare i drevsn\u00f6flak. Troligen bevarar kylan k\u00e4nsligheten en tid. Lavinl\u00e4get avg\u00f6rs nu fr\u00e4mst av hur h\u00e5rd den indrevade sn\u00f6n \u00e4r och hur mycket det lutar. Riskzoner \u00e4r branter h\u00f6gre upp p\u00e5 kalfj\u00e4llet med flackare omr\u00e5den ovanf\u00f6r, d\u00e4r vinden kunnat f\u00e5nga upp l\u00f6s sn\u00f6. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sprickbildning, m\u00e4t lutningen noggrant och undvik terr\u00e4ng som buktar ut\u00e5t.</div>",
        "highlights": "Svaga drevsn\u00f6flak p\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14266",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span>Under helgen bildades drevsn\u00f6flak i nordv\u00e4nda sluttningar p\u00e5 kalfj\u00e4llet, de kan forsatt vara k\u00e4nsliga. De st\u00f6rsta lavinerna bed\u00f6ms kunna g\u00e5 i stora terr\u00e4ngformationer, i omr\u00e5den som tidigare varit v\u00e4lfyllda med sn\u00f6. Drevsn\u00f6flak k\u00e4nns igen som sl\u00e4ta flak p\u00e5 branta l\u00e4sluttningar. F\u00f6r att minska risken, v\u00e4lj flack terr\u00e4ng utan stenar, klippor eller andra terr\u00e4ngf\u00e4llor.</span></span></span></span></span></span></span></span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Svaga drevsn\u00f6flak p\u00e5 kalfj\u00e4llet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14271",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Under helgen bildades drevsn\u00f6flak p\u00e5 kalfj\u00e4llet som \u00e4nnu inte har stabiliserats. De finns fr\u00e4mst p\u00e5 kalfj\u00e4llets nord<span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit; font-weight: 400;\">sluttningar. Drevsn\u00f6flaken k\u00e4nns igen som stora sl\u00e4ta f\u00e4lt p\u00e5 branta l\u00e4sluttningar. F\u00f6r att minska riskerna, v\u00e4lj flackare terr\u00e4ng och undvik branter ovan terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenar eller stup. De f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvenserna f\u00f6r den som dras med av en lavin.&nbsp;</span></div><span><span><span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "Se upp med drevsn\u00f6flak p\u00e5 kalfj\u00e4llet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14270",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Kylan bevarar drevsn\u00f6flakens k\u00e4nslighet och vinden forts\u00e4tter att flytta l\u00f6s sn\u00f6 till l\u00e4branter fram till tisdag morgon. Situationen kompliceras av att den svaga drevsn\u00f6n \u00e4r den enda mjukare sn\u00f6n. Om lutningen \u00e4r tillr\u00e4cklig kan laviner l\u00e4tt utl\u00f6sas. Riskomr\u00e5den \u00e4r tydlig l\u00e4terr\u00e4ng brantare \u00e4n 30 grader. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sprickbildning, m\u00e4t lutningen noggrant och undvik branter som buktar ut\u00e5t.</div>",
        "highlights": "Svaga drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14267",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span><span><span><span><span><span><span>Kalla temperaturer g\u00f6r att&nbsp;</span></span>drevsn\u00f6flaken fr\u00e5n helgen stabiliseras l\u00e5ngsamt. P\u00e5 kalfj\u00e4llet \u00e4r det fortfarande m\u00f6jligt f\u00f6r m\u00e4nniskor att utl\u00f6sa laviner. Flaken \u00e4r h\u00e5rda och k\u00e4nns igen p\u00e5 sin sl\u00e4ta yta i ostv\u00e4nda l\u00e4formationer. F\u00f6r att minska risken, v\u00e4lj flackare terr\u00e4ng tills drevsn\u00f6flaken stabiliserats.&nbsp;</span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Lavinfaran best\u00e5r"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14268",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-11T18:00:00"
      }
    }
  ]
}