[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Les capes febles persistents continuen sent el principal problema, indicador de la possibilitat de desencadenaments d'allaus al pas de persones; sobretot en terreny for\u00e7a inclinat i principalment en morfologies convexes. El problema el trobem en totes les orientacions i en cotes altes, per damunt d\u2019uns 2.300 m. Cal fer especial atenci\u00f3 sota colls i carenes, i al terreny trampa. Les allaus previstes poden ser en general de mida 1, petita, per\u00f2 localment poden assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.  A m\u00e9s, s\u00f3n probables purgues seques, a causa de la neu pols reciclada present sobretot a les obagues.\nPer altra banda, no es descarta localment l'activitat de lliscaments basals en vessants propicis, per la qual cosa cal evitar les esquerdes.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a uns 1.600 m en N i 1.700 m en S. El mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir d'uns 2.000 m, tot i que encara molt irregular per l'acci\u00f3 del vent de dies passats. Els gruixos s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent moderat podran formar noves plaques de vent. Perill: EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10910, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El terreny es mostra amb un mantell nival discontinu, de poc gruix majorit\u00e0riament, i encrostat. Ha continuat el refredament del mantell, que ha mantingut el desenvolupament de les capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible, al pas d'una persona, provocar el seu trencament i la seva propagaci\u00f3. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus que es puguin desencadenar serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona en terreny obert.\nCal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta.", "text_tendencia": "Les nevades previstes, febles o moderades en general, amb vent moderat, poden formar noves plaques. Perill: EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10911, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell encara presenta neu recent o ventada tova de les darreres precipitacions de dijous. Internament, hi ha predomini de capes febles persistents, formades pel refredament del mantell, i crostes de regel antigues. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible provocar desencadenaments d'allaus al pas d'una persona, Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus seran de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar una persona en terreny obert. \nCal anar amb compte amb les crostes, que all\u00e0 on afloren es presenten relliscoses, i amb el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "Les nevades previstes, febles o moderades en general, amb vent moderat, poden formar noves plaques. Perill: EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10912, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Diumenge va fer una enfarinada testimonial per sobre d\u2019uns 2.200 m, amb menys d\u20191 cm de neu recent. El mantell es presenta majorit\u00e0riament format per facetes amb alguna crosta interna a prop de la superf\u00edcie; a m\u00e9s, es presenta molt esc\u00e0s tant en distribuci\u00f3 com en gruix. Ens trobem en una situaci\u00f3 favorable, estable -amb testos que no mostren signes d\u2019inestabilitat- i poc propensa a l\u2019activitat d\u2019allaus. No s\u2019han observat s\u00edmptomes ni estructura de placa.\nAll\u00e0 on aflori la crosta superficialment, en alguns punts portants i en d\u2019altres no, caldr\u00e0 vigilar amb les relliscades, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar-les.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes, per\u00f2 molt discont\u00ednu. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10919, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell nival continuen estables i la situaci\u00f3 roman favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i ben assentat. En general, all\u00e0 on trobem neu, predominen les crostes de regel superficials i nivells febles interns (facetes i gobelets). Al sector del Moixer\u00f3 hi predomina m\u00e9s la crosta. Internament, sota les crostes hi ha facetes.\nCal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses, i tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 a la seva degradaci\u00f3, ja que en alguns punts no s\u00f3n portants. Cal vigilar tamb\u00e9 el terreny trampa, com a les Canals, on una relliscada pot causar-nos pitjors conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10914, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Continuem amb una situaci\u00f3 favorable i no s'esperen problemes per allaus. El mantell nival \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu. En superf\u00edcie est\u00e0 format per crostes de regel i es presenta fred. Aquestes crostes superficials es degraden a facetes (pols reciclada) a causa del refredament. Internament, s'intercalen cristalls facetats -que s\u00f3n els predominants- i gobelets, amb alguna crosta de regel.\nCal anar amb compte amb les crostes relliscoses i el mantell endurit per evitar relliscades, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar-les.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a partir dels 2.100 m, de forma local, all\u00e0 on hi ha neu disponible i a obagues.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10915, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-20", "datavalidesabutlleti": "2025-01-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "La neu de la darrera nevada de dijous ha anat minvant i tan sols queda un gruix esc\u00e0s en sectors locals de cota alta. No s'ha observat estructura de placa i sota aquesta neu recent de l'\u00faltim episodi trobem una crosta de regel. Per sota, el mantell presenta nivells febles formats per facetes principalment. En general, tant la distribuci\u00f3 com el gruix del mantell \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s a tot el sector, i es presenta estable, amb escassa probabilitat d'activitat d'allaus. No es descarta amb la pujada de temperatura de dem\u00e0 i augment de la humitat alguna activitat de caiguda de boles.\nCal parar atenci\u00f3 all\u00e0 on aflori la crosta superficialment, que pot ser molt relliscosa, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar les relliscades.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 10918, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]