{"data":[{"id":4624,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4618,"next_report_id":null,"headline":"mit Neuschnee und Wind gebietsweise erhebliche Lawinengefahr","published_at_code":"0700","valid_until_code":"today_evening","clearance_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-02T05:59:13.000000Z","published_at":"2024-04-02T06:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T16:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-02-0600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-02-0600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":194616,"name":"R1","headline":"frische Triebschneeansammlungen beachten - weiterhin Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Mit zunehmender Seeh\u00f6he sind frische Triebschneeansammlungen zu beachten. Mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen finden sich auch in kammfernen Lagen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden. Touren und Varianten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich und k\u00f6nnen aus hoch gelegenen schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee liegt auf einer vom F\u00f6hn der Vortage unregelm\u00e4\u00dfigen verteilten und meist harten Altschneedecke.  Frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen liegen vor allem an Schattenh\u00e4ngen der Hochlagen auf weichen Schichten und sind mit zunehmender Seeh\u00f6he teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Lebhafter Wind bringt am Vormittag einige Wolken und Nebel und letzte Schauer. Dann wird es vermehrt trocken und auch sonnig aufgelockert. Sp\u00e4ter am Nachmittag bringen Quellungen evtl. erneut kurze Schauer bei einer Schneefallgrenze um 1300 m. Temperatur in 2000 m: -5 bis -2 Grad, H\u00f6henwind: lebhaft aus West bis S\u00fcdwest.<\/p>","tendency":"<p>Der Mitwoch wird \u00fcberwiegend bew\u00f6lkt mit etwas Niederschlag im Tagesverlauf. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154299,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 1800 m kammfernes und kammnahes Steilgel\u00e4nde, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"},{"id":154300,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"levels":[{"id":337818,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"},{"id":337819,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"translations":[{"id":87085,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-02T05:57:55.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:55.000000Z"},{"id":194617,"name":"R2","headline":"\u00fcberwiegend geringe Lawinengefahr","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Kleine Lockerschneerutsche aus sehr steilem Gel\u00e4nde sind m\u00f6glich. Zudem sind kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der j\u00fcngste Neuschnee liegt auf einer meist feuchten bis nassen Altschneedecke mit eingelagertem Saharastaub. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur noch sehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Lebhafter Wind bringt am Vormittag einige Wolken und Nebel und letzte Schauer. Dann wird es vermehrt trocken und auch sonnig aufgelockert. Sp\u00e4ter am Nachmittag bringen Quellungen evtl. erneut kurze Schauer bei einer Schneefallgrenze um 1300 m. Temperatur in 2000 m: -5 bis -2 Grad, H\u00f6henwind: lebhaft aus West bis S\u00fcdwest.<\/p>","tendency":"<p>Der Mitwoch wird \u00fcberwiegend bew\u00f6lkt mit etwas Niederschlag im Tagesverlauf. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154301,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"levels":[{"id":337820,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"translations":[{"id":87086,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"},{"id":194618,"name":"R3","headline":"Triebschnee beachten - weiterhin Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen sind frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen zu beachten. Mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen finden sich auch in kammfernen Lagen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden. Touren und Variantenabfahrten erfordern Erfahrung in der Beurteilung der Lawinengefahr und eine vorsichtige Routenwahl. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich und k\u00f6nnen aus hoch gelegenen schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee liegt auf einer vom F\u00f6hn der Vortage unregelm\u00e4\u00dfigen verteilten und meist harten Altschneedecke.  Frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen liegen vor allem an Schattenh\u00e4ngen der Hochlagen auf weichen Schichten und sind mit zunehmender Seeh\u00f6he teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Lebhafter Wind bringt am Vormittag einige Wolken und Nebel und letzte Schauer. Dann wird es vermehrt trocken und auch sonnig aufgelockert. Sp\u00e4ter am Nachmittag bringen Quellungen evtl. erneut kurze Schauer bei einer Schneefallgrenze um 1300 m. Temperatur in 2000 m: -5 bis -2 Grad, H\u00f6henwind: lebhaft aus West bis S\u00fcdwest.<\/p>","tendency":"<p>Der Mitwoch wird \u00fcberwiegend bew\u00f6lkt mit etwas Niederschlag im Tagesverlauf. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<\/p>","areas":[{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154302,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2000 m kammfernes und kammnahes Steilgel\u00e4nde, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"},{"id":154303,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; Nassschneelawinen mit Regen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"levels":[{"id":337821,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"},{"id":337822,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"translations":[{"id":87087,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z"}],"documents":[{"id":146665,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4624\/overall.pdf","created_at":"2024-04-02T05:58:54.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:58:54.000000Z"},{"id":146666,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-02T05:58:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:58:56.000000Z"},{"id":146667,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-02T05:58:58.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:58:58.000000Z"},{"id":146668,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:00.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:00.000000Z"},{"id":146669,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:03.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:03.000000Z"},{"id":146670,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:05.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:05.000000Z"},{"id":146671,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:07.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:07.000000Z"},{"id":146672,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:09.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:09.000000Z"},{"id":146673,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:11.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:11.000000Z"},{"id":146674,"report_id":4624,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4624\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-02T05:59:13.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:13.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10380,"report_id":4624,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-02T05:59:13.000000Z","created_at":"2024-04-02T05:57:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:13.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6812,"report_id":4624,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-02T06:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-02T06:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T06:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:57:55.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:59:13.000000Z"},{"id":4617,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":13,"previous_report_id":4610,"next_report_id":null,"headline":"Gleitschneelawinen. Starker Regen in der ersten Nachth\u00e4lfte!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-01T08:58:21.000000Z","published_at":"2024-04-01T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-01-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-01-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":13,"user_group_id":1,"name":"Studeregger Arnold","email":"a.studeregger@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T09:43:04.000000Z","updated_at":"2021-11-28T08:22:18.000000Z"},"regions":[{"id":194413,"name":"R1","headline":"Zuerst Regen bis in die Hochlagen, dann Abk\u00fchlung.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird weiterhin mit m\u00e4\u00dfig beurteilt. Durch den n\u00e4chtlichen Regen sind weiterhin spontane Nassschnee- bzw. Gleitschneelawinen m\u00f6glich, die auch in die Tallagen vorsto\u00dfen k\u00f6nnen. In den hochalpinen Lagen bilden sich frische Triebschneeansammlungen, die durch Tourengeher Ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Besonders betroffen sind die Expositionen Ost und Nord.<\/p>\r\n<p><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die hohen Temperaturen der letzten Tage haben der Schneedecke ziemlich zugesetzt und einen Festigkeitsverlust bewirkt. Das Schneefundament ist bis in die Hochlagen&nbsp;durchfeuchtet, die Schneeoberfl\u00e4che meist schon von der Fr\u00fch weg weich. Durch den erwarteten Regen wird die Schneedecke im Inneren noch feuchter und schwerer. Die Schneedecke verliert zwischenzeitlich weiter an Festigkeit.&nbsp;In den hochalpinen Lagen stabilisiert sich die Schneedecke erst w\u00e4hrend des Tages wieder. Mit dem R\u00fcckgang der Temperatur bildet sich&nbsp;frischer Triebschnee, der&nbsp;allerdings nur wenig Verbindung mit der Altschneedecke hat.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der Nacht zum Dienstag regnet es zun\u00e4chst vor allem in den \u00f6stlichen&nbsp;und s\u00fcdlichen Landesteilen noch h\u00e4ufig und zum Teil kr\u00e4ftig. In der <br>Obersteiermark h\u00f6rt der Niederschlag allm\u00e4hlich auf. Nach Mitternacht&nbsp;zieht sich der Regen unter Abschw\u00e4chung auf die Nordstaulagen zur\u00fcck. <br>Die Schneefallgrenze sinkt \u00fcberall bis gegen 1200m.Am Dienstag wechseln Wolken und Sonnenschein. Am Nachmittag bilden sich&nbsp;Quellwolken und vor allem nach S\u00fcden hin steigt die Schauerbereitschaft&nbsp;etwas an. Schneeschauer gibt es oberhalb von etwa 1700m. Es ist k\u00e4lter als&nbsp;zuletzt, die Temperatur erreicht in 2000m rund 0 Grad. Dazu weht&nbsp;lebhafter Nordwestwind.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch scheint im Osten der Steiermark zun\u00e4chst noch etwas die&nbsp;Sonne, dann ziehen auch hier ausgedehnte Wolkenfelder durch, <br>Niederschlag ist daraus aber kaum zu erwarten. Vereinzelte Gleitschneelawinen sind in den alpinen Lagen nicht ausgeschlossen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154093,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7320,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z"},{"id":154094,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit einsetzendem Regen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7321,"language_code":"en","notice":"as rain sets in","created_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z"}],"levels":[{"id":337472,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z"}],"translations":[{"id":86977,"language_code":"en","headline":"First, rainfall up to high altitudes. Then, dropping temperatures.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is still moderate: due to nocturnal rainfall wet-snow and glide-snow avalanches conntinue to be naturally triggerable, they can plummet even down to the valleys. In high-alpine zones fresh snowdrift accumulations will be generated which can be triggered by backcountry tourers, esp. on E\/N facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>High temperatures over the last few days have done harsh work on the snowpack, it has forfeited its firmness. The snow base is wet, the surface generally soft already in early morning, due to the expected rainfall it is becoming wetter and heavier. At high alpine altitudes it is stabilizing. As temperatures drop, fresh drifts will be generated, poorly bonding with the old snowpack.<\/p>","weather":"<p>On Monday night, rainfall initially in eastern and southern regions, often heavy. In eastern Styria it will gradually terminate and recede to the north. The snowfall level will drop to 1200 m. On Tuesday, sunshine and clouds will alternate. In afternoon, convective cloud build-up will heighten the tendency towards showers, esp. in southern regions, snow showers above 1700 m. Colder: at 2000 m about 0 degrees. Brisk NW winds.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, sunshine in eastern Styria, then cloud cover will move in, but not much precipitation is anticipated. Isolated glide-snow avalanches can\u2019t be ruled out in alpine zones.<\/p>","created_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z"}],"documents":[{"id":146495,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4617\/overall.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:01.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:01.000000Z"},{"id":146496,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:03.000000Z"},{"id":146497,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:05.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:05.000000Z"},{"id":146498,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:07.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:07.000000Z"},{"id":146499,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:09.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:09.000000Z"},{"id":146500,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:10.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:10.000000Z"},{"id":146501,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:12.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:12.000000Z"},{"id":146502,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:14.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:14.000000Z"},{"id":146503,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:16.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:16.000000Z"},{"id":146504,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:17.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:17.000000Z"},{"id":146505,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:19.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:19.000000Z"},{"id":146506,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:21.000000Z"},{"id":146507,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:23.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:23.000000Z"},{"id":146508,"report_id":4617,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-01T08:45:25.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:25.000000Z"},{"id":146519,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4617\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:57:58.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:57:58.000000Z"},{"id":146520,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:00.000000Z"},{"id":146521,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:02.000000Z"},{"id":146522,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:04.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:04.000000Z"},{"id":146523,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:06.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:06.000000Z"},{"id":146524,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:08.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:08.000000Z"},{"id":146525,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:09.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:09.000000Z"},{"id":146526,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:11.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:11.000000Z"},{"id":146527,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:13.000000Z"},{"id":146528,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:15.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:15.000000Z"},{"id":146529,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:17.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:17.000000Z"},{"id":146530,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:18.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:18.000000Z"},{"id":146531,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:20.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:20.000000Z"},{"id":146532,"report_id":4617,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4617\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-01T08:58:21.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:21.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10366,"report_id":4617,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-01T08:45:25.000000Z","created_at":"2024-04-01T08:45:25.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:45:25.000000Z"},{"id":10368,"report_id":4617,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-01T08:58:21.000000Z","created_at":"2024-04-01T08:58:21.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:58:21.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6803,"report_id":4617,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"},{"id":6808,"report_id":4617,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2806,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches. Heavy rainfall in early nighttime hours.","created_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T08:57:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T08:43:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T17:00:23.000000Z"},{"id":4619,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":28,"previous_report_id":4611,"next_report_id":null,"headline":"\u00dcberwiegend g\u00fcnstige Lawinenverh\u00e4ltnisse","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z","published_at":"2024-04-01T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-01-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-01-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":28,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"christoph.hummel@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-11T10:03:52.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:02:10.000000Z"},"regions":[{"id":194470,"name":"R1","headline":"Absturzgefahr auf harter Schneeoberfl\u00e4che beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An noch nicht entladenen, sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund sind vereinzelt Selbstausl\u00f6sungen kleiner Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Nordwestwind verfrachtet wenig Neuschnee und bildet kleine Triebschneeansammlungen, die sich meist gut mit der Altschneeoberfl\u00e4che verbinden.&nbsp;Mit der Abk\u00fchlung ist die Altschneedecke weitgehend&nbsp;stabil. Sie ist vielerorts komplett durchfeuchtet und am Boden nass, weshalb das Gleitschneeproblem bestehen bleibt.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154152,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"}],"levels":[{"id":337561,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"}],"translations":[{"id":87011,"language_code":"en","headline":"Heed danger of taking a fall on hard snowpack surface.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: gliding snow. It is possible that isolateed small glide snow avalanches release spontaneously on very steep slopes over smooth ground.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Northwesterly wind transport the little new fallen snow and accumulates small snowdrifts that bond mostly well with the old snowpack surface. Thanks to cooler temperatures the old snowpack is by and large stable. In many places it is completely moist and wet a ground level; therefore, the problem of gliding snow persists.<\/p>\r\n<p><br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger changes little.<\/p>","created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:41:28.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"},{"id":194471,"name":"R2","headline":"Absturzgefahr auf harter Schneeoberfl\u00e4che beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An noch nicht entladenen, sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund sind Selbstausl\u00f6sungen meist mittlerer&nbsp;Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Der Aufenthalt unter Gleitschneem\u00e4ulern sollte gemieden werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Nordwestwind verfrachtet wenig Neuschnee und bildet kleine Triebschneeansammlungen, die sich meist gut mit der Altschneeoberfl\u00e4che verbinden.&nbsp;Mit der Abk\u00fchlung ist die Altschneedecke weitgehend&nbsp;stabil. Sie ist bis in die Hochlagen&nbsp;durchfeuchtet und am Boden nass, weshalb das Gleitschneeproblem bestehen bleibt.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154153,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"}],"levels":[{"id":337562,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"},{"id":337563,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"}],"translations":[{"id":87012,"language_code":"en","headline":"Heed danger of taking a fall on hard snowpack surface.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: gliding snow. It is possible that mostly medium-sized glide snow avalanches release spontaneously on very steep slopes over smooth ground that have not yet discharged. Avoid stopping or staying below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Northwesterly wind transport the little new fallen snow and accumulates small snowdrifts that bond mostly well with the old snowpack surface. Thanks to cooler temperatures the old snowpack is by and large stable.  Even at high altitudes it is completely moist and wet a ground level; therefore, the problem of gliding snow persists.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger changes little.<\/p>","created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z"}],"documents":[{"id":146543,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4619\/overall.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:37.000000Z"},{"id":146544,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:39.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:39.000000Z"},{"id":146545,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:41.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:41.000000Z"},{"id":146546,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:42.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:42.000000Z"},{"id":146547,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:44.000000Z"},{"id":146548,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:46.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:46.000000Z"},{"id":146549,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:47.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:47.000000Z"},{"id":146550,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:49.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:49.000000Z"},{"id":146551,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:51.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:51.000000Z"},{"id":146552,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:53.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:53.000000Z"},{"id":146553,"report_id":4619,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-01T13:28:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:54.000000Z"},{"id":146651,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4619\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:30.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:30.000000Z"},{"id":146652,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:32.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:32.000000Z"},{"id":146653,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:34.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:34.000000Z"},{"id":146654,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:36.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:36.000000Z"},{"id":146655,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:38.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:38.000000Z"},{"id":146656,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:40.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:40.000000Z"},{"id":146657,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:41.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:41.000000Z"},{"id":146658,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:43.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:43.000000Z"},{"id":146659,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:45.000000Z"},{"id":146660,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:47.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:47.000000Z"},{"id":146661,"report_id":4619,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4619\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10370,"report_id":4619,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-01T13:28:54.000000Z","created_at":"2024-04-01T13:28:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T13:28:54.000000Z"},{"id":10377,"report_id":4619,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z","created_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6804,"report_id":4619,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"},{"id":6809,"report_id":4619,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2809,"language_code":"en","headline":"Avalanche situation mostly favorable","created_at":"2024-04-01T15:41:28.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:41:28.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T13:27:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:49.000000Z"},{"id":4620,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4609,"next_report_id":null,"headline":"Wechselhaft mit Regen- bzw. Schneeschauer - m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-01T14:58:28.000000Z","published_at":"2024-04-01T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-01-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-01-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":194514,"name":"R1","headline":"In den Hochlagen lokalen frischen Triebschnee, ansonsten Nass- sowie Gleitschneeproblem beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird als m\u00e4\u00dfig eingestuft.&nbsp;Durch&nbsp;Regenschauer&nbsp;sind&nbsp;spontane Nassschneelawinen weiterhin m\u00f6glich. Je nach noch vorhandener Schneemenge ist aus dem Steilgel\u00e4nde jederzeit mit spontanen Nassschneelawinen zu rechnen. Daneben sind ganzt\u00e4gig Gleitschneelawinen auf steilen glatten H\u00e4ngen m\u00f6glich. In den h\u00f6heren Lagen sind im Ostsektor&nbsp;frische zu st\u00f6rende&nbsp;Verfrachtungen sowie \u00e4ltere im Nordsektor&nbsp;zu beachten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p> Die Schneedecke ist durch den Regen zus\u00e4tzlich feucht und instabil geworden. Mit der Abk\u00fchlung kann sie sich nur oberfl\u00e4chig und in h\u00f6heren Lagen&nbsp;etwas festigen.&nbsp;Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Vor allem in den h\u00f6heren Lagen gibt es in der&nbsp;Nacht zum Dienstag&nbsp;nochmals Neuschnee, der mit dem&nbsp;Windeinfluss auch verfrachtet wird und schlecht bindet. Bis in die mittleren H\u00f6henlagen ist es verbreitet aper bzw.&nbsp;die restliche Schneedecke schon oft durchbrochen.<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag gibt es l\u00e4ngere sonnige Abschnitte, phasenweise k\u00f6nnen die Wolken aber auch kompakter sein. Am Vormittag kann es in den Alpen einzelne kr\u00e4ftigere Schauer geben, Schnee f\u00e4llt ab etwa 1500 m. Am Nachmittag kann es zu weiteren, schwachen Schauern kommen. Der Wind weht kr\u00e4ftig aus westlichen Richtungen und erreicht Spitzen von \u00fcber 70 km\/h, l\u00e4sst im Tagesverlauf aber etwas nach. Die Temperaturen erreichen in 1500 m 0 bis 3 Grad, in 2000 m um 0 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Mittwoch sind die Wolken von Beginn an meist dicht. Die Sicht sollte aber nicht eingeschr\u00e4nkt sein. Am sp\u00e4teren Nachmittag sind im S\u00fcden einzelne schwache Schauer nicht ganz ausgeschlossen (Schneefallgrenze um 1800 m). Der Wind weht \u00fcberwiegend schwach. Temperaturen in 1500 m bei 3 bis 7 Grad, in 2000 m um 0 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154222,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z"},{"id":154223,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"jederzeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z"}],"levels":[{"id":337639,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z"}],"translations":[{"id":87046,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z"}],"documents":[{"id":146556,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4620\/overall.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:14.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:14.000000Z"},{"id":146557,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:16.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:16.000000Z"},{"id":146558,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:18.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:18.000000Z"},{"id":146559,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:19.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:19.000000Z"},{"id":146560,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:21.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:21.000000Z"},{"id":146561,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:23.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:23.000000Z"},{"id":146562,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:24.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:24.000000Z"},{"id":146563,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:26.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:26.000000Z"},{"id":146564,"report_id":4620,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4620\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-01T14:58:28.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10372,"report_id":4620,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-01T14:58:28.000000Z","created_at":"2024-04-01T14:57:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6805,"report_id":4620,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T14:57:26.000000Z","updated_at":"2024-04-01T14:58:28.000000Z"},{"id":4621,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4613,"next_report_id":null,"headline":"Ab den hohen Lagen Triebschneeproblem, darunter Nass- und Gleitschneeproblem","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z","published_at":"2024-04-01T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-01-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-01-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":194534,"name":"R1","headline":"Ab den hohen Lagen Triebschneeproblem, darunter Nass- und Gleitschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2200 m mit ERHEBLICH, darunter mit M\u00c4SSIG, teils im oberen Bereich der Gefahrenstufe, beurteilt. Der, vor allem im S\u00fcdwesten intensive Niederschlag, hat die Schneedecke durchn\u00e4sst und immer wieder ist mit spontanen Nass- und Gleitschneelawinen zu rechnen. Lawinen k\u00f6nnen teils auch etwas gr\u00f6\u00dfer werden. In hohen und hochalpinen Lagen hat der starke bis st\u00fcrmische Wind f\u00fcr frische st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeablagerungen gesorgt, welche durch eine geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit den am Montag&nbsp;im S\u00fcdwesten recht intensiven Niederschl\u00e4gen und einer Schneefallgrenze \u00fcber 2000 m wurde die Schneedecke weiter durchn\u00e4sst. In Lagen \u00fcber 2000 m bis 2400 m hat es rund 40 cm geschneit. Der starke bis st\u00fcrmische Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung hat den Neuschnee verfrachtet und frische Triebschneeablagerungen gebildet. Bis in mittlere Lagen liegt meist kein Schnee mehr.<br><\/p>","weather":"<p>Am Dienstag dominiert eine Weststr\u00f6mung, es wird&nbsp;wechselnd bew\u00f6lkt mit etwas Sonne zwischendurch. Am Nachmittag steigt die Schauerbereitschaft vor allem in den Karnischen Alpen und Gailtaler Alpen sowie in den Karawanken. Die Schneefallgrenze liegt tags\u00fcber bei etwa1800 m. Bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind aus Nordwesten erreichen die Temperaturen in 2000 m rund null Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch kann von den Nockbergen bis zur Koralm&nbsp;zun\u00e4chst noch etwas abgeschw\u00e4cht die Sonne scheinen. Sonst machen sich recht kompakte Wolken&nbsp;bemerkbar. Im Westen kann es auch leicht regnen. Die Schneefallgrenze steigt wieder bis gegen 2000 m. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus nordwestlicher bis s\u00fcdwestlicher Richtung.<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154249,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"},{"id":154250,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"}],"levels":[{"id":337677,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"},{"id":337678,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"}],"translations":[{"id":87062,"language_code":"en","headline":"Up above: snowdrift problem. Down below: wet-snow\/gliding snow problem.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2200 m is CONSIDERABLE, below that altitude danger is MODERATE in the upper part of this danger level. Due to often intense precipitation esp. in SW regions, falling as snow at high altitudes, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches can be expected in all aspects, releases can grow to large size. Above the snowfall level, naturally triggered loose-snow avalanches can be expected in all aspects. Fresh drifts are easily triggered.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The precipitation from Monday (snowfall level over 2000 m) made the snowpack moist-to-wet below the snowfall level. At 2000-2400 there was 40 cm of fresh snow registered, often transported by strong SW winds and generating new snowdrift accumulations. Up to intermediate altitudes there is currently no snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday a westerly airstream will dominate, variably cloudy skies with some sunshine. In afternoon the tendency towards showers will increse, esp. in the Carnic Alps and Gailtal Alpos, as well as the Karawanken, snowfall level at 1800 m. Light to moderate NW winds. At 2000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, some pale sunshine from Nockberge to Koralm. Elsewhere the compact cloud cover will dominate. In western regions, light rainfall is possible, snowfall level at 2000 m. The NW\/SW winds will be light to moderate.<\/p>","created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"},{"id":194535,"name":"R2","headline":"Bei milden Temperaturen und Niederschlag verliert die Schneedecke weiter an Festigkeit","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird weiterhin mit M\u00c4SSIG beurteilt. Mit der durchn\u00e4ssten Schneedecke ist das Nass- und Gleitschneeproblem weiterhin vorhanden. Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind jederzeit m\u00f6glich und&nbsp;k\u00f6nnen aus noch nicht entladenen Gel\u00e4ndeteilen auch etwas gr\u00f6\u00dfer werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die hohen Temperaturen und der&nbsp;Regeneintrag haben der Schneedecke deutlich zugesetzt und zu einem Festigkeitsverlust der Schneedecke und zur voranschreitenden Ausaperung&nbsp;gef\u00fchrt. Die Schneedecke ist bis \u00fcber 2000 m nass.&nbsp;Die Gleitfreudigkeit der Schneedecke hat weiter zugenommen. Meist liegt bis oberhalb&nbsp;mittlerer Lagen kaum noch Schnee mehr.<br><\/p>","weather":"<p>Am Dienstag dominiert eine Weststr\u00f6mung, es wird&nbsp;wechselnd bew\u00f6lkt mit etwas Sonne zwischendurch. Am Nachmittag steigt die Schauerbereitschaft vor allem in den Karnischen Alpen und Gailtaler Alpen sowie in den Karawanken. Die Schneefallgrenze liegt tags\u00fcber bei etwa1800 m. Bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind aus Nordwesten erreichen die Temperaturen in 2000 m rund null Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch kann von den Nockbergen bis zur Koralm&nbsp;zun\u00e4chst noch etwas abgeschw\u00e4cht die Sonne scheinen. Sonst machen sich recht kompakte Wolken&nbsp;bemerkbar. Im Westen kann es auch leicht regnen. Die Schneefallgrenze steigt wieder bis gegen 2000 m. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus nordwestlicher bis s\u00fcdwestlicher Richtung.<br><\/p>","areas":[{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154251,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"},{"id":154252,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"}],"levels":[{"id":337679,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"}],"translations":[{"id":87063,"language_code":"en","headline":"Mild temperatures, precipitation, snowpack losing firmness","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE. The snowpack is wet, thus, the gliding snow and wet-snow problems are still at the forefront. Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are possible at any time of day or night, releases mostly medium-sized, large releases possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>High temperatures plus rain penetrating the snowpack have weakened it and made it lose firmness, leading to the slopes becoming bare. The snowpack is thoroughly moist-to-wet up to above 2000 m. Gliding snow is increasing and will increase further. At intermediate altitudes, hardly any snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday a westerly airstream will dominate, variably cloudy skies with some sunshine. In afternoon the tendency towards showers will increse, esp. in the Carnic Alps and Gailtal Alpos, as well as the Karawanken, snowfall level at 1800 m. Light to moderate NW winds. At 2000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, some pale sunshine from Nockberge to Koralm. Elsewhere the compact cloud cover will dominate. In western regions, light rainfall is possible, snowfall level at 2000 m. The NW\/SW winds will be light to moderate.<\/p>","created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z"}],"documents":[{"id":146585,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4621\/overall.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:10.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:10.000000Z"},{"id":146586,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:12.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:12.000000Z"},{"id":146587,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:14.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:14.000000Z"},{"id":146588,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:16.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:16.000000Z"},{"id":146589,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:18.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:18.000000Z"},{"id":146590,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:20.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:20.000000Z"},{"id":146591,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:22.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:22.000000Z"},{"id":146592,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:24.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:24.000000Z"},{"id":146593,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:26.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:26.000000Z"},{"id":146594,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:28.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:28.000000Z"},{"id":146595,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:30.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:30.000000Z"},{"id":146596,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:32.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:32.000000Z"},{"id":146597,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:33.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:33.000000Z"},{"id":146598,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:36.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:36.000000Z"},{"id":146599,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:38.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:38.000000Z"},{"id":146600,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:40.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:40.000000Z"},{"id":146601,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:42.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:42.000000Z"},{"id":146602,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:44.000000Z"},{"id":146603,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:46.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:46.000000Z"},{"id":146604,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:48.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:48.000000Z"},{"id":146605,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:50.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:50.000000Z"},{"id":146606,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:52.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:52.000000Z"},{"id":146607,"report_id":4621,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-01T15:19:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:54.000000Z"},{"id":146628,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4621\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:38.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:38.000000Z"},{"id":146629,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:40.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:40.000000Z"},{"id":146630,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:42.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:42.000000Z"},{"id":146631,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:44.000000Z"},{"id":146632,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:46.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:46.000000Z"},{"id":146633,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:48.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:48.000000Z"},{"id":146634,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:50.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:50.000000Z"},{"id":146635,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:52.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:52.000000Z"},{"id":146636,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:54.000000Z"},{"id":146637,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:56.000000Z"},{"id":146638,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:42:58.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:58.000000Z"},{"id":146639,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:00.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:00.000000Z"},{"id":146640,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:02.000000Z"},{"id":146641,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:04.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:04.000000Z"},{"id":146642,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:06.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:06.000000Z"},{"id":146643,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:08.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:08.000000Z"},{"id":146644,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:10.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:10.000000Z"},{"id":146645,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:12.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:12.000000Z"},{"id":146646,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:14.000000Z"},{"id":146647,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:16.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:16.000000Z"},{"id":146648,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:17.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:17.000000Z"},{"id":146649,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:19.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:19.000000Z"},{"id":146650,"report_id":4621,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4621\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10374,"report_id":4621,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-01T15:19:54.000000Z","created_at":"2024-04-01T15:19:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:19:54.000000Z"},{"id":10376,"report_id":4621,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z","created_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6806,"report_id":4621,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"},{"id":6810,"report_id":4621,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2810,"language_code":"en","headline":"Up above: snowdrift problem. Down below: wet-snow\/gliding snow problem.","created_at":"2024-04-01T15:42:34.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:42:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:17:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:43:21.000000Z"},{"id":4622,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":9,"previous_report_id":4612,"next_report_id":null,"headline":"Am Hauptkamm frischer Triebschnee","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-01T15:09:45.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z","published_at":"2024-04-01T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-01-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-01-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":9,"user_group_id":1,"name":"Riedl Claudia","email":"claudia.riedl@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:33:18.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:16.000000Z"},"regions":[{"id":194527,"name":"R1","headline":"Nur noch wenig Schnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering.<\/p>\r\n<p>Aus noch nicht entladenem steilen Grasmattengel\u00e4nde k\u00f6nnen sich vereinzelt Gleitschneelawinen l\u00f6sen. Auch kleine Lockerschneelawinen sind bei Sonnenschein m\u00f6glich (der Neuschnee).<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist kompakt und durchfeuchtet mit ein paar Zentimetern Neuschnee darauf.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht \u00fcberwiegen meist die Wolken. Vor Mitternacht tritt noch etwas Schneefall auf. Nach Mitternacht bleibt es \u00fcberwiegend trocken. In den Hochlagen weht lebhafter Wind aus West bis Nordwest.<\/p>\r\n<p>Am Dienstag wird die Sicht teilweise durch Wolken und Nebel eingeschr\u00e4nkt. Auch einzelne, kurze Schneeschauer sind m\u00f6glich. Am Nachmittag kommt die Sonne vermehrt zum Vorschein. Der Wind aus West bis Nordwest weht m\u00e4\u00dfig stark mit Spitzen um 40 km\/h. In 2000 m -4 bis 0 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154244,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7328,"language_code":"en","notice":"in isolated cases","created_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"levels":[{"id":337664,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":337665,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"translations":[{"id":87059,"language_code":"en","headline":"Only a little snow on the ground","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, isolated glide-snow avalanches can trigger. Also small loose-snow avalanches are possible in case of sunshine (from the fresh fallen snow).<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is compact and thoroughly moist-to-wet, with a few cm of fresh snow on top.<\/p>","weather":"<p>Heavy cloud cover at night, some snowfall before midnight, dry later on. Brisk W\/NW winds at high altitudes.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, reduced visibility. Isolated brief snow showers are possible. In afternoon, more sunshine. The W\/NW winds will be moderate to strong (40 km\/hr). At 2000 m: -4 to 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":194528,"name":"R2","headline":"M\u00e4\u00dfiges Gleitschneeproblem, in hohen Lagen etwas frischer Triebschnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig.<\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt noch abgehen und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>In hohen Lagen k\u00f6nnen vor allem im Nord- und Ostsektor kammnah kleine bis mittelgro\u00dfe Schneebretter mit geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.<\/p>\r\n<p>Bei Sonnenschein kann auch der letzte Neuschnee als kleine Lockerschneelawine abgehen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist kompakt und verbreitet bereits durchfeuchtet oder zumindest oberfl\u00e4chlich feucht mit ein paar Zentimetern Neuschnee\/Triebschnee darauf.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht \u00fcberwiegen meist die Wolken. Vor Mitternacht tritt noch etwas Schneefall auf. Nach Mitternacht bleibt es \u00fcberwiegend trocken. In den Hochlagen weht lebhafter Wind aus West bis Nordwest.<\/p>\r\n<p>Am Dienstag wird die Sicht teilweise durch Wolken und Nebel eingeschr\u00e4nkt. Auch einzelne, kurze Schneeschauer sind m\u00f6glich. Am Nachmittag kommt die Sonne vermehrt zum Vorschein. Der Wind aus West bis Nordwest weht auf Gipfeln und Graten teils lebhaft mit Spitzen um 50 km\/h. In 2000 m -4 bis 0 Grad, in 3000 m um -9 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung.<\/p>","areas":[{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154245,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenem steilen Grasmattengel\u00e4nde, vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7329,"language_code":"en","notice":"isolated, in steep grass-covered terrain which has not yet discharged","created_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":154246,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah, kleinr\u00e4umig, ab etwa 2200 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7330,"language_code":"en","notice":"near ridges, small, above 2200 m","created_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"levels":[{"id":337666,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":337667,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"translations":[{"id":87060,"language_code":"en","headline":"Moderate gliding snow problem, some fresh drifts at high altitude","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can release in isolated cases, reach medium size.<\/p><p>At high altitudes small-to-medium slab avalanches can be triggered by 1 person, esp. on N\/E facing slopes.<\/p>\r\n<p>Recent fresh fallen snow can release small loose-snow avalanches in case of sunshine.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is compact and thoroughly (or superficially) moist , with a few cm of fresh snow on top.<\/p>","weather":"<p>Heavy cloud cover at night, some snowfall before midnight, dry later on. Brisk W\/NW winds at high altitudes.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, reduced visibility. Isolated brief snow showers are possible. In afternoon, more sunshine. The W\/NW winds will be moderate to strong (40 km\/hr). At 2000 m: -4 to 0 degrees; at 3000 m -9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":194529,"name":"R3","headline":"Oben frischer Triebschnee, unten Gleitschnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ab etwa 2500 m ERHEBLICH, darunter M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Kleine und mittelgro\u00dfe Schneebretter k\u00f6nnen an einigen Stellen bereits mit geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden, vor allem an Nord- und Osth\u00e4ngen ab etwa 2500 m.<\/p>\r\n<p>Gleitschneelawinen treten aus noch nicht entladenen H\u00e4ngen vereinzelt auf, k\u00f6nnen in den schneereichen Lagen allerdings recht gro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Bei Sonnenschein sind meist kleine, teils auch mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer kompakten und bis weit hinauf feuchten Schneedecke liegen 20 cm bis 40 cm Neuschnee, lokal auch mehr, teils stark vom Wind behandelt (zuerst aus S\u00fcd, dann aus Nordwest). Als Schwachschicht f\u00fcr ein Schneebrett dient meist der lockere Schnee auf der letzten Kruste oder kantige Kristalle unter der letzten Kruste. Tiefer liegende Schwachschichten sind kaum ansprechbar.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht \u00fcberwiegen meist die Wolken. Vor Mitternacht tritt noch etwas Schneefall auf. Nach Mitternacht bleibt es \u00fcberwiegend trocken. In den Hochlagen weht lebhafter Wind aus West bis Nordwest.<\/p>\r\n<p>Am Dienstag wird die Sicht teilweise durch Wolken und Nebel eingeschr\u00e4nkt. Auch einzelne, kurze Schneeschauer sind m\u00f6glich. Am Nachmittag kommt die Sonne vermehrt zum Vorschein. Der Wind aus West bis Nordwest weht m\u00e4\u00dfig stark mit Spitzen um 40 km\/h. In 2000 m -4 bis 0 Grad, in 3000 m um -9 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch kann sich mit m\u00e4\u00dfig starkem S\u00fcdf\u00f6hn frischer Triebschnee im Nordsektor bilden.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154247,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah und kammfern, teils \u00fcberschneit","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7331,"language_code":"en","notice":"near to and distant from ridges, often blanketed","created_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":154248,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt, aus noch nicht entladenem steilen Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7332,"language_code":"en","notice":"isolated, in steep grass-covered terrain which has not yet discharged","created_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"levels":[{"id":337668,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2500,"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"},{"id":337669,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2500,"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"translations":[{"id":87061,"language_code":"en","headline":"Up above: fresh fallen snow. Down below: gliding snow.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2500 m is CONSIDERABLE, below that altitude danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Small-to-medium slabs can be triggered by 1 person on some slopes, esp. N\/E facing, above 2500 m<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can release in isolated cases on slopes which have not yet discharged, can grow to large size where snowfall has been heavy.<\/p>\r\n<p>In case of sunshine, small-to-medium loose-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a compact and moist snowpack, 20-40 cm of fresh snow lies deposited, locally more, much affected by winds (initially southerly, then northwesterly). Weak layer for a slab: the loose snow atop the latest crust or faceted crystals beneath the latest crust. More deeply embedded weak layers are unlikely to trigger.<\/p>","weather":"<p>Heavy cloud cover at night, some snowfall before midnight, dry later on. Brisk W\/NW winds at high altitudes.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, reduced visibility. Isolated brief snow showers are possible. In afternoon, more sunshine. The W\/NW winds will be moderate to strong (40 km\/hr). At 2000 m: -4 to 0 degrees; at 3000 m -9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, fresh snowdrifts can be generated on north-facing slopes due to moderate southerly foehn winds.<\/p>","created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z"}],"documents":[{"id":146565,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4622\/overall.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:31.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:31.000000Z"},{"id":146566,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:33.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:33.000000Z"},{"id":146567,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:35.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:35.000000Z"},{"id":146568,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:37.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:37.000000Z"},{"id":146569,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:39.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:39.000000Z"},{"id":146570,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:41.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:41.000000Z"},{"id":146571,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:44.000000Z"},{"id":146572,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:46.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:46.000000Z"},{"id":146573,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:48.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:48.000000Z"},{"id":146574,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:50.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:50.000000Z"},{"id":146575,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:52.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:52.000000Z"},{"id":146576,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:54.000000Z"},{"id":146577,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:56.000000Z"},{"id":146578,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-01T15:11:58.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:11:58.000000Z"},{"id":146579,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-01T15:12:00.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:00.000000Z"},{"id":146580,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-01T15:12:03.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:03.000000Z"},{"id":146581,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-01T15:12:06.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:06.000000Z"},{"id":146582,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-01T15:12:08.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:08.000000Z"},{"id":146583,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-01T15:12:10.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:10.000000Z"},{"id":146584,"report_id":4622,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-01T15:12:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:13.000000Z"},{"id":146608,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4622\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:33:51.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:51.000000Z"},{"id":146609,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:33:54.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:54.000000Z"},{"id":146610,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:33:56.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:56.000000Z"},{"id":146611,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:33:58.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:58.000000Z"},{"id":146612,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:00.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:00.000000Z"},{"id":146613,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:03.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:03.000000Z"},{"id":146614,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:05.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:05.000000Z"},{"id":146615,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:07.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:07.000000Z"},{"id":146616,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:09.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:09.000000Z"},{"id":146617,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:12.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:12.000000Z"},{"id":146618,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:14.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:14.000000Z"},{"id":146619,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:16.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:16.000000Z"},{"id":146620,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:18.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:18.000000Z"},{"id":146621,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:20.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:20.000000Z"},{"id":146622,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:22.000000Z"},{"id":146623,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:25.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:25.000000Z"},{"id":146624,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:27.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:27.000000Z"},{"id":146625,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:29.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:29.000000Z"},{"id":146626,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:31.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:31.000000Z"},{"id":146627,"report_id":4622,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4622\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10373,"report_id":4622,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-01T15:12:13.000000Z","created_at":"2024-04-01T15:12:13.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:12:13.000000Z"},{"id":10375,"report_id":4622,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z","created_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6807,"report_id":4622,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"},{"id":6811,"report_id":4622,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-01T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2808,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrifts on Main Alpine Ridge","created_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:33:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-01T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-04-01T15:34:33.000000Z"},{"id":4623,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4616,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-01T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-01T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-02T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-01-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-01-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":194588,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337771,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"},{"id":337772,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"},{"id":194589,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337773,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"},{"id":337774,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"},{"id":194590,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337775,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"},{"id":194591,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-02","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":337776,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"},{"id":337777,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T05:15:21.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-02-0600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-02-0600-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}