[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de deslizamientos, nieve h\u00fameda y capas d\u00e9biles persistentes. Se impone la situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda por el ascenso t\u00e9rmico y de la humedad, especialmente el domingo desde mediod\u00eda, cuando llover\u00eda hasta 2300-2400 m. Por el momento, en laderas soleadas son probables aludes de deslizamiento basal naturales por debajo de 2500 m, de tama\u00f1o mediano (con capacidad para enterrarnos) y purgas de nieve h\u00fameda (sin capacidad para enterrarnos, pero s\u00ed de hacernos caer). Internamente, se mantienen capas d\u00e9biles persistentes, facetas, sobre todo en orientaciones norte y este. Estas capas se pueden fracturar a nuestro paso y desencadenarse aludes de placa de tama\u00f1o mediano (con capacidad para enterrar a una persona). Los lugares peligrosos los encontraremos cerca de crestas, en canales y en las transiciones de manto delgado a grueso y en laderas poco transitadas. Con el nuevo cambio de tiempo, el viento del W y SW forma placas de viento inestables en E y NE.", "text_distribucio": "Encontramos nieve a fondo de valle en umb\u00edas y a partir de los 1300 m en solanas. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m en umbr\u00edas y de 2000 m en solanas, con espesores a 2200 m entre 40-70 cm, normales en el norte del Ar\u00e1n, pero todav\u00eda deficitarios en la Franja Norte de la Pallaresa y en la mitad sur del Aran.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 la situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda y capas d\u00e9biles persistentes. Peligro EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9368, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9367, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Niveles d\u00e9biles internos en umbr\u00edas por encima de 2400 m. Por lo general, s\u00f3lo hay grosor suficiente para actividad m\u00ednima de aludes en la mitad norte por encima de 2400 m. Con el enfriamiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas se han formado cristales facetados en niveles internos. Encima de las facetas reposan algunas placas de viento duras, de la nevada de Reyes. Est\u00e1n tapadas por la d\u00e9bil nevada de esta semana. Puede haber alg\u00fan alud de placa dura, por lo general de tama\u00f1o 1, al paso de un grupo de personas, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. En el extremo norte, las placas de viento son m\u00e1s frecuentes y gruesas; alg\u00fan alud de placa podr\u00eda ser de tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona). Cerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve humedecida a causa del incremento t\u00e9rmico y de la insolaci\u00f3n, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente.", "text_distribucio": "Hay nieve puntualmente desde fondo de valle. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1800 m. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto tender\u00e1 a humedecerse. Se regelar\u00e1 superficialmente de madrugada y las costras se ablandar\u00e1n a mediod\u00eda, sobre todo en solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9365, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Niveles d\u00e9biles internos en umbr\u00edas por encima de 2400 m. Por lo general, s\u00f3lo hay grosor suficiente para actividad m\u00ednima de aludes en la mitad norte por encima de 2400 m. Con el enfriamiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas se han formado cristales facetados en niveles internos y escarcha en superficie (alg\u00fan nivel de escarcha tambi\u00e9n enterrado). Encima de las facetas reposan algunas placas de viento duras, de la nevada de Reyes. Est\u00e1n tapadas por la d\u00e9bil nevada de esta semana. Puede haber alg\u00fan alud de placa de tama\u00f1o 1, al paso de un grupo, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. En el extremo norte, las placas de viento son m\u00e1s frecuentes y gruesas; alg\u00fan alud de placa podr\u00eda ser de tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona). Cerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve humedecida a causa del incremento t\u00e9rmico y de la insolaci\u00f3n, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle con muy poco grosor. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1600-1800 m. El manto no es esquiable. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-30 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto tender\u00e1 a humedecerse. Se regelar\u00e1 superficialmente de madrugada y las costras se ablandar\u00e1n a mediod\u00eda, sobre todo en solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9364, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Niveles d\u00e9biles internos en umbr\u00edas por encima de 2400 m. Por lo general, s\u00f3lo hay grosor suficiente por actividad m\u00ednima de aludes en el extremo norte por encima de 2400 m. Con el enfriamiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas se han formado cristales facetados en niveles internos. Encima de estas facetas reposan algunas placas de viento duras, de la nevada de Reyes. Est\u00e1n tapadas por la d\u00e9bil nevada de esta semana. Puede haber alg\u00fan alud de placa de viento dura al paso de un grupo de personas, por lo general de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. Cerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve humedecida a causa del incremento t\u00e9rmico y de la insolaci\u00f3n, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente.", "text_distribucio": "A pesar de estar un poco emblanquecido por debajo de 2400 m debido a la nevada de media semana con unos 5 cm como mucho, s\u00f3lo hay ventisqueros por encima de 2400 m. El manto no es esquiable.", "text_tendencia": "El manto tender\u00e1 a humedecerse. Se encostrar\u00e1 superficialmente de madrugada y se ablandar\u00e1 de d\u00eda, sobre todo en solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9363, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas han dejado una capa de nieve reciente de entre 5-10 cm, seca y fr\u00eda, depositada sobre el suelo, excepto en las canales y corredores y sectores protegidos del viento, donde hab\u00eda nieve de la nevada de Reyes. Por lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de forma muy local, en sectores rocosos, derechos y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve reciente (ya m\u00e1s h\u00fameda), debido al incremento t\u00e9rmico. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda, sobre todo en terreno trampa. De forma muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa dura y vieja, que podr\u00eda desprenderse al paso de un grupo de personas. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. El manto no es esquiable, ya que sobresalen rocas y piedras; b\u00e1sicamente el terreno est\u00e1 emblanquecido.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas han dejado una capa de nieve reciente de entre 5-10 cm, seca y fr\u00eda, depositada sobre el suelo. Por lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, aunque de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente, puede haber alguna placa dura vieja, que podr\u00eda desprenderse al paso de un grupo de personas, de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. El terreno sigue pr\u00e1cticamente al descubierto.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas acumularon una capa de nieve de entre 10 y 15 cm, tanto en el Ter como en el Freser. Esta nieve se encuentra directamente sobre el suelo, excepto en lo alto de canales, corredores y collados por encima de 2500-2600 m, donde hab\u00eda nieve venteada de la nevada de Reyes. En la cabecera del Ter, en laderas inclinadas y donde hab\u00eda nieve vieja por debajo de la reciente, se ha observado la ca\u00edda de alguna placa blanda de tama\u00f1o 1 (insuficiente para enterrar a una persona). De manera muy local, en sectores rocosos, muy inclinados y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve (m\u00e1s densa o humedecida) debido al incremento t\u00e9rmico y a la insolaci\u00f3n. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda y picar con rocas y piedras, ya que no hay base. A 2000-2200 m los grosores oscilan entre 5-15 cm y no var\u00edan demasiado en altitud, a excepci\u00f3n de ventisqueros puntuales. El manto no es esquiable. La mayor\u00eda de laderas soleadas tienen el terreno al descubierto.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]