[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda de forma local. El viernes se mantendr\u00e1 la probabilidad de purgas de nieve h\u00fameda en orientaciones soleadas a causa de las temperaturas suaves y el aumento de la humedad ambiental. Podr\u00e1n desencadenarse de forma accidental, en terreno de fuerte pendiente. Asimismo, es posible todav\u00eda alg\u00fan deslizamiento basal, de forma local, en terreno herboso de fuerte pendiente (se ha visto alguno en Aran en cara E). Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para derribarnos. En las umbr\u00edas, internamente el manto se mantiene seco y fr\u00edo. Residualmente, cerca de las cimas m\u00e1s altas y preferentemente en umbr\u00edas, no se descarta la presencia de alguna placa de viento de peque\u00f1o tama\u00f1o que podr\u00eda romper a nuestro paso. En orientaciones norte hay una costra muy deslizante, m\u00e1s quebradiza en las solanas, sobre todo en Aran, m\u00e1s fina y menos presente en la Franja Norte de la Pallaresa; no olvid\u00e9is el material de seguridad por resbalones (casco, piolet y crampones).", "text_distribucio": "Hay nieve en N por encima de unos 1800-1900 m y en S por encima de los 2000 m. Es muy irregular por el poco grosor y el viento, esquiable en sectores con acumulaciones, sobre todo en los sectores cercanos a la divisoria con Francia, m\u00e1s continuo por encima de 2500 m. A 2200 m los grosores se encuentran entre los 20-50 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, especialmente en el S.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9294, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes en sectores aislados. El manto nivoso es escaso y discontinuo, a menudo testimonial y restringido a ventisqueros en sectores de acumulaci\u00f3n y canales y hondonadas, m\u00e1s presente en la mitad norte del sector y en las cotas m\u00e1s altas. En estos ventisqueros, muy locales, hay presencia de capas d\u00e9biles de facetas y cubiletes por debajo de costras. A pesar de ser poco reactivas, se podr\u00eda romper alguna placa de viento al paso de una persona, desencadenando, a lo sumo, alg\u00fan alud peque\u00f1o, de tama\u00f1o 1, que puede provocar ca\u00eddas y lesiones mayores en terreno con escasa innivaci\u00f3n.", "text_distribucio": "En el extremo N hay nieve en el suelo a partir de unos 1900 m, en orientaciones N, pero de forma testimonial, con algo de mayor presencia a partir de 2200 m, mientras que en orientaciones S la nieve es testimonial por encima de 2100-2400 m. En la mitad S del sector no hay manto. Los grosores en todo el sector son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9293, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes en sectores aislados. El manto nivoso es escaso y discontinuo, a menudo testimonial y restringido a ventisqueros en sectores de acumulaci\u00f3n y canales y hondonadas, m\u00e1s presente en la mitad norte del sector y en las cotas m\u00e1s altas. En estos ventisqueros, muy locales, hay presencia de niveles d\u00e9biles de facetas y cubiletes por debajo de costras. A pesar de ser poco reactivas, se podr\u00eda romper alguna placa de viento al paso de una persona, desencadenando, a lo sumo, alg\u00fan alud peque\u00f1o, de tama\u00f1o 1, que puede provocar ca\u00eddas y lesiones mayores en terreno con escasa innivaci\u00f3n.", "text_distribucio": "En el sector N encontramos nieve en el suelo a partir de unos 2100 m en N, y por encima de los 2300 m en S, a menudo en forma de ventisqueros dispersos. En el extremo N, por encima de unos 2400 m y en umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota. Los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9292, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": "El manto es muy deficitario, restringido a algunas canales y ventisqueros bajo collados y cordales por encima de 2600 m. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales de los ventisqueros por encontrarse a menudo rehelados o endurecidas, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": "El manto es casi inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": "El manto es pr\u00e1cticamente inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-28", "datavalidesabutlleti": "2023-12-29", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente. Es insuficiente para que haya problemas por aludes. Hay alg\u00fan ventisquero rehelado por encima de 2600 m con el consecuente peligro de resbalones.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]