[{"id":"3427","date_time":"2024-01-05 07:53:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 80 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\nOblevu p\u0159edchoz\u00edch dn\u00ed vyst\u0159\u00eddalo ochlazen\u00ed a postupn\u00e9 zpevn\u011bn\u00ed horn\u00ed sn\u011bhov\u00e9 vrstvy. Nov\u00fd sn\u00edh padal za \u201ev\u00fdhodn\u00fdch podm\u00ednek\u201c a horn\u00ed vrstvy jsou prov\u00e1z\u00e1ny.\r\nVe spodn\u00ed \u010d\u00e1sti sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky se nach\u00e1z\u00ed mokr\u00fd firn. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed lavin p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b v m\u00edstech, kde je n\u00edzk\u00e1 vrstva sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed lavin m\u016f\u017ee nastat p\u0159i dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, S"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":true},{"id":"3426","date_time":"2024-01-05 07:37:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":2,"warning_level_forecast":2,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":2,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":2},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":2},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":2},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":2},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":2},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":2},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":2},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":2}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 130 cm sn\u011bhu. Na ledovou krustu napadlo za posledn\u00edch 24h napadlo na h\u0159ebenech hor 15 cm, za posledn\u00edch 48h napadlo 15 cm a za posledn\u00ed 3 dny 50 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ a\u017e Z v\u011btrem. Pod 1200 m n. m. byly sr\u00e1\u017eky de\u0161\u0165ov\u00e9. Na Z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S,SV,V, JV,) nad 1200 m n. m. se tvo\u0159\u00ed sn\u011bhov\u00e9 desky, zde se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. V poloh\u00e1ch pod 1200 m n. m. je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. Voda postupn\u011b odt\u00e9k\u00e1 ze sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky. zde se \r\nmohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE"},{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]