{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 60 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 25 cm sn\u011bhu.\r\nD\u00edky oblev\u011b je sn\u00edh vlhk\u00fd. Postupn\u011b horn\u00ed sn\u011bhov\u00e1 vrstva sesed\u00e1. \r\nK uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin m\u016f\u017ee nastat na prud\u0161\u00edch svaz\u00edch po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3806",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T07:52:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T07:52:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-08T07:52:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 60 a\u017e 100 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch expozic\u00edch (SZ, S, SV, V), JV)  a \u017elabech. \r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se v rann\u00edch hodin\u00e1ch na h\u0159ebenech op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu ledov\u00e1 kusta. \r\nB\u011bhem dne se bude nad\u00e1le ochlazovat a v odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci s JZ v\u011btrem. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V) se mohou vystytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3805",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T07:37:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T07:37:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-08T07:37:00+01:00"
      }
    }
  ]
}