<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 7 de enero de 2025 a las 15:22 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 8

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús, La Renclusa y Belagua y  de las estaciones de esquí
de Astún, Formigal, Panticosa (lagos) y Cerler)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas 24 horas se suman unos pocos centímetros de
espesor, en general desde cotas medias, al tiempo que sigue la
humidificación por lluvias en las cotas más bajas.

En el Pirineo navarro podemos encontrar espesores por encima de
los 20 cm a unos 1600 metros. En el aragonés, los espesores son
generalmente más escasos, si bien por encima de 2000 metros se
pueden superar los 40 cm.

Tenemos pues una prevalencia de nieve húmeda, poco espesor y
manto discontinuo en cotas bajas. A partir de cotas medias, en
cambio, aparece una capa de nieve seca reciente que aporta
continuidad al manto y que, unida a la acción de los vientos, ha
permitido la formación placas de viento en cotas altas, en un
amplio arco de orientaciones norte-este-sur, con su
característica distribución irregular de espesores.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 8:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve
húmeda en cotas bajas-medias.

Las precipitaciones de hoy, se espera que dejen acumulaciones de
unos pocos centímetros más en cotas altas, llegando la lluvia
hasta cotas medias al final del día. Mañana, las precipitaciones
se espera que solo sean significativas en el Pirineo aragonés,
de nuevo con acumulaciones de unos pocos centímetros en cotas
medias-altas y lluvia por debajo.

De este modo, lo más desfavorable se estima que sean las placas
de viento en cotas altas, especialmente entorno a la orientación
este, que podrán colapsar ante sobrecargas débiles,
desencadenando aludes de tamaño pequeño o mediano.

También podrán darse purgas de nieve húmeda en cotas bajas y
medias, de tamaño pequeño, debido tanto a las lluvias como al
aumento de las temperaturas.

Del mismo modo y de manera más local, no se descartan algunas
purgas de nieve reciente en el Pirineo Aragonés, de tamaño
pequeño, principalmente en cotas altas y hacia el final del día.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 8:

Pirineo navarro:

Predominio de cielos poco nubosos con nubes altas y bajas, con
períodos de cielos muy nubosos o cubiertos por la tarde.
Precipitaciones débiles, en la segunda mitad del día, con cota
de nieve en torno a 1700-1800 metros.
Temperaturas en aumento, localmente notable en las mínimas.
Heladas débiles en cotas altas.
Viento del suroeste, fuerte con rachas muy fuertes en cotas
altas.


Pirineo aragonés:

Cielos poco nubosos con nubes altas y bajas, tendiendo a
cubrirse en la segunda mitad del día. Períodos de visibilidad
localmente reducida. Precipitaciones débiles o localmente
moderadas, en la segunda mitad del día, con cota de nieve en
torno a 1700-1900 metros.
Temperaturas en aumento. Heladas débiles o moderadas,
principalmente en cotas altas, donde podrán ser localmente
fuertes.
Viento del oeste y suroeste, fuerte con rachas muy fuertes en
cotas altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SW 60 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 100 km/h

5.- Avance para el jueves, día 9:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>