{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Updated 7.1. at 8:20: Avalanches fell en the evening of Jan 5th, over Grafningsvegur by \u00deingvallavatn, by Sv\u00ednahl\u00ed\u00f0. A small avalanche released in Reykjafell in Mosfellsb\u00e6r on Jan 6th.",
        "highlights": "Unstable wind slabs and cornices may have formed in the mountains. People could trigger avalanches on steep slopes and in gullies where snow has accumulated."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-07T08:25:04+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T08:25:04+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed in variable directions which has likely formed unstable wind slabs in isolated spots in the mountains, especially on SE-NW aspects. The underlying snow was hard-packed and considered stable. High temperature gradient in the snowpack may cause weaknesses to form in the snow pack in the next days."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold.",
        "highlights": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-07T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegar \u00e1ttir og snj\u00f3koma \u00e1 \u00feri\u00f0judagskv\u00f6ld. \u00c1fram kalt \u00ed ve\u00f0ri."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Many avalanches fell in the area in the period December 22nd-30th, i.e. over the road S\u00fa\u00f0av\u00edkurhl\u00ed\u00f0 and onto the road Hn\u00edfsdalsvegur.",
        "highlights": "Wind slabs have formed in various aspects. Weak layers with faceted crystals have been observed but do not seem to be continuous across entire slopes. Natural avalanches are considered unlikely at this time, but people travelling in steep terrain might trigger avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-06T16:27:21+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T16:27:21+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There was significant snowfall and snowdrift over the holidays. Wind slabs have built up in various aspects due to snowfall and snowdrift from SW, N and E winds. Cold weather has persisted, and freezing temperatures are expected to continue in the coming days. Snow pits and informal observations suggest that the structure and stability of the snowpack can vary a lot within small areas. Weak layers with faceted crystals have been found in some spots, while stable snow is observed right nearby. Slopes are not expected to have a continuous weak layer across large areas, and weaknesses more likely in areas where the snowpack is shallow."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold.",
        "highlights": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-07T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c9ljagangur \u00ed sunnan\u00e1tt \u00e1 \u00feri\u00f0judag, sn\u00fdst \u00ed austan\u00e1tt um kv\u00f6ldi\u00f0. Vindhra\u00f0i \u00ed kringum skafrenningsm\u00f6rk. \u00darkomulaust og h\u00e6gvi\u00f0ri \u00e1 mi\u00f0vikudag og fimmtudag. Frost."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Weak layers with faceted crystals are expected to have developed during the recent cold spell. Natural avalanches are considered unlikely at this time, but travelers in steep terrain could trigger avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-06T16:59:19+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T16:59:19+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There is relatively little snow in the lower parts of slopes, but significant snow higher up in the mountains. Weak layers with faceted crystals are expected to have formed in the cold weather recently, particularly at higher elevations and in areas with a thin snowpack and a steep temperature gradient. Snowfall and snowdrift from the north on Sunday and Monday may have created thin wind slabs on south-facing aspects, which could be unstable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold.",
        "highlights": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-07T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljagangur og fremur h\u00e6gur vindur. B\u00e6tir \u00ed sunnan\u00e1tt \u00e1 fimmtudag. Frost."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches",
        "highlights": "New snow is in the area, on top of old hard packed snow. Wind slabs have formed on southerly aspects and in gullies. Facets have been found in the old snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-06T15:20:41+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T15:20:41+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It snowed on Sunday and Monday during strong northerly winds on top of hard packed snow, which was mostly in gullies and lows. Wind slabs have formed on southerly aspects and in gullies. The bond between the old and new snow is unknown. Faceted crystals have been found under the top layer of the old hard packed snow."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold.",
        "highlights": "It has snowed in most parts of the country in recent days and wind slabs could be present. Weak layers are expected to develop in the snowpack in the mountains due to the continued cold."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-07T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "N-V-l\u00e6gar e\u00f0a breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og d\u00e1l\u00edtil \u00e9l. Vindur oft yfir skafrenningsm\u00f6rkum. \u00c1fram kalt \u00ed ve\u00f0ri."
      }
    }
  ]
}