{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stille, rolig og kaldt v\u00e6r gj\u00f8r at det er lite endringer i skredfaren. Det finnes fokksn\u00f8flak i flere himmelretninger etter skiftende vindretinger den siste tiden, men observasjoner tyder p\u00e5 at de er vanskelige \u00e5 p\u00e5virke. \nDet har ogs\u00e5 v\u00e6rt observert vedvarende svake lag av kantkorn i sn\u00f8dekket f\u00f8r jul. Det er imidlertid knyttet usikkerhet til om problemet fortsatt er aktivt. ",
        "highlights": "Avoid leeward slopes if you notice danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds. Wind deposited snow might cover persistent weak layers. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-07 15:30:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er en variasjon av 10-15cm l\u00f8s fokksn\u00f8 i le omr\u00e5der til hardere vindpakket overflate i andre omr\u00e5der. Noen omr\u00e5der med avbl\u00e5st is. \nMest sn\u00f8 finnes i den \u00f8stlige delen av regionen.\nUnder fokksn\u00f8en er det tidligere p\u00e5vist flere lag med kantkorn, blandt annet rundt et skarelag som ble danna 12. november (opp til 750 moh). Det er f\u00e5 observasjoner p\u00e5 tilstanden til kantkornlag, men antar at skredproblemet har relativt liten utbredning og er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger level will increase to considerable (level 3) in the evening due to new snow and wind. The fresh wind slabs might burry a weak layer of facet. Avoid leeward slopes."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "P\u00e5 vindustatte steder har det sannsynligvis blitt flyttet p\u00e5 sn\u00f8 med vind fra nord\u00f8st og \u00f8st, s\u00e5 stedvis kan det ligge flak av fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der som er lette \u00e5 l\u00f8se ut.",
        "highlights": "Be aware of isolated wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-07 15:30:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "De siste dagene har det v\u00e6rt perioder med sn\u00f8byger, vesentlig i ytre str\u00f8k. Det har for det meste v\u00e6rt rolige vindforhold, men periodevis litt vind fra omkring N\u00d8. De fleste steder ligger det l\u00f8s ubunden sn\u00f8 p\u00e5 overflaten.\nDet er ikke observert aktive vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket, men det er f\u00e5 sn\u00f8dekke-observasjoner fra regionen den siste tiden.\nKaldt vinterv\u00e6r gir muligheter for utvikling av kantkorn og rim p\u00e5 overflaten, men f\u00f8r dette sn\u00f8r eller f\u00f8yker ned vil det ikke v\u00e6re et skredproblem.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of isolated wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st vil f\u00f8re til at det kan dannes ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det er stedvis sv\u00e6rt mye l\u00f8s sn\u00f8 som vinden kan flytte p\u00e5. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 til middels store skred i fersk fokksn\u00f8.\n\n",
        "highlights": "Be careful in terrain with fresh wind slabs. A lot of loose snow in the terrain needs only little wind to form fresh unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-07 15:30:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige uke kom det mye sn\u00f8, lokalt opp mot 30-70 cm. Mange steder ligger sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, ogs\u00e5 over skoggrensen. I de mer vindutsatte omr\u00e5dene, f.eks. p\u00e5 rygger og i ytre deler av regionen, er sn\u00f8dekket mer vindp\u00e5virket. Under nysn\u00f8en var det fra f\u00f8r skare og eldre fokksn\u00f8.\n\nDet er ikke observert aktive vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket i regionen den siste tiden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00d8kende vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st vil f\u00f8re til at det kan dannes ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 til middels store skred i denne fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en legger seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. Naturlig utl\u00f8ste skred kan ogs\u00e5 forekomme.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlag vil reagere hvis det n\u00e5 legger seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5 dette, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fersk fokksn\u00f8, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Increasing winds will cause unstable wind slabs in lee areas and possibly naturally triggered avalanches. Avoid steep areas with wind deposited snow. There may be a persistent weak layer beneath the wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-07 15:30:02",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:02",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige uke kom det en god del nysn\u00f8 som n\u00e5 ligger l\u00f8s og ubunden i skogen og i skjermede formasjoner. Over skoggrensen har det dannet seg b\u00e5de myke og hardere fokksn\u00f8flak, men det er fortsatt mulig \u00e5 finne l\u00f8s sn\u00f8 helt opp til fjelltopph\u00f8yde. Klarv\u00e6r har gitt kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder.\nKaldt vinterv\u00e6r gir gode forhold for kantkorndannelse. I ytre str\u00f8k, f.eks. K\u00e5gen, er det observert kantkorndannelse rundt et skarelag h\u00f8yt i sn\u00f8dekket som g\u00e5r opp til ca. 500 moh, denne skaren er knyttet til mildv\u00e6ret rundt den 28.12. I K\u00e5fjord er det observert kantkornutvikling ved bakken. S\u00e6rlig der hvor sn\u00f8dekket er tynt burde kantkornutviklingen f\u00f8lges med p\u00e5.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steep lee areas with wind deposited snow. There may be a persistent weak layer beneath the windslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00d8kende vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st vil f\u00f8re til at det kan dannes ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 til middels store skred i denne fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en legger seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. Naturlig utl\u00f8ste skred kan ogs\u00e5 forekomme.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlag vil reagere hvis det n\u00e5 legger seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5 dette, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fersk fokksn\u00f8, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Increasing winds will cause unstable wind slabs in lee areas and possibly naturally triggered avalanches. Avoid steep areas with wind deposited snow. There may be a persistent weak layer beneath the wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-07 15:30:03",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:03",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det ca. 15-30 cm nysn\u00f8 som n\u00e5 ligger l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder, ogs\u00e5 over skoggrensen. P\u00e5 de mest vindutsatte stedene er det dannet fokksn\u00f8flak. Klart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder.\nDet er blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra ca 28.12 som gir utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 5-700 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steep lee areas with wind deposited snow. There may be a persistent weak layer beneath the windslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st vil f\u00f8re til at det kan dannes ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 til middels store skred i denne fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en legger seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. \n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlag vil reagere hvis det n\u00e5 legger seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5 dette, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fersk fokksn\u00f8, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Avoid steep lee areas with wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the windslabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-07 15:30:04",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:04",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det ca. 15-30 cm nysn\u00f8 som n\u00e5 ligger l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder, ogs\u00e5 over skoggrensen. P\u00e5 de mest vindutsatte stedene er det dannet fokksn\u00f8flak. Klart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder.\nDet er blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra ca 28.12 som gir utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 5-700 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steep lee areas with wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the windslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fersk fokksn\u00f8 vil ha lagt seg over en blanding av rim og l\u00f8sere sn\u00f8. V\u00e6r spesielt oppmerksom n\u00e5r du g\u00e5r fra l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i lunt terreng i skogen over i mer \u00e5pent terreng p\u00e5 snaufjellet. Her vil flakene v\u00e6re mykere og det kan v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. \n\nI lune terreng formasjoner der vinden ikke har f\u00e5tt tak, vil sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden og gi plenty med skiglede.  \n\nDet er knyttet usikkerhet til et svakt lag av kantkorn nede i sn\u00f8dekket. Faretegn som dr\u00f8nn og skytende sprekkes m\u00e5 tas p\u00e5 alvor. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-07 15:30:05",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:05",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket best\u00e5r n\u00e5 av store omr\u00e5der med mye l\u00f8s ubunden sn\u00f8. Nysn\u00f8en ligger opp\u00e5 fokksn\u00f8 av varierende hardhet eller eldre mildv\u00e6rsskare. Lokalt kan vind ha dannet flak. Det er store variasjoner i sn\u00f8dekket p\u00e5 korte avstander. Noen steder i fjellet er det fortsatt lite sn\u00f8 og oppstikkende stein. Oppstikkende stein kan v\u00e6re skjult under nysn\u00f8en.\nTidlig i forrige uke ble det observert et svakt lag av kantkorn mellom skarelag dypere i sn\u00f8dekket. Utbredelsen av laget er sv\u00e6rt usikker, men det er antagelig knyttet til et skarelag mellom 250-700 moh slik som i naboregionen Troms\u00f8. S\u00f8ndag ble det rapportert om dr\u00f8nn rett over skoggrensen ved Harstad, og flere dr\u00f8nn ved Salangen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st vil f\u00f8re til at det kan dannes ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 til middels store skred i denne fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en legger seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. Naturlig utl\u00f8ste skred kan ogs\u00e5 forekomme.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlag vil reagere hvis det n\u00e5 legger seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5 dette, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fersk fokksn\u00f8, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Increasing winds will cause unstable wind slabs in lee areas and possibly naturally triggered avalanches. Avoid steep areas with wind deposited snow. There may be a persistent weak layer beneath the wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-07 15:30:05",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:05",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Under skoggrensen er det mye l\u00f8s ubunden sn\u00f8 opp\u00e5 et skarelag fra sist mildv\u00e6r. Over tregrensen er det store omr\u00e5der med en blanding av l\u00f8s ubunden sn\u00f8 og vindpakket myk sn\u00f8. P\u00e5 toppene er det noe mer vindp\u00e5virket med steder der det er avbl\u00e5st ned til skare. Mandag ble det meldt om meget gode skiforhold i store deler av regionen.\nDet er observert et lag av kantkorn under utvikling rundt skarelag, men det er ikke observert skredaktivitet eller andre faretegn i tilknytning til dette."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steep lee areas with wind deposited snow. There may be a persistent weak layer beneath the windslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden p\u00e5 tirsdag kan ha flyttet deler av den l\u00f8se og ubundne sn\u00f8en og skapt fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. V\u00e6r spesielt oppmerksom n\u00e5r du g\u00e5r fra lunt terreng nede i skogen og over i mer \u00e5pent terreng p\u00e5 snaufjellet. Her vil flakene v\u00e6re mykere og det kan v\u00e6re lettere \u00e5 l\u00f8se ut skred. \n\nMed relativt kalde temperaturer g\u00e5r stabiliseringen sakte i tillegg til at fokksn\u00f8en kan ha lagt seg over rim. \n\nI lune terreng formasjoner der vinden ikke har f\u00e5tt tak, vil sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden og gi plenty med skiglede.  ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-07 15:30:06",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:06",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frem til tirsdag viser observasjoner at det er mye l\u00f8s, ubunden sn\u00f8 i terrenget i regionen. P\u00e5 sn\u00f8overflaten var det ogs\u00e5 utbredt overflaterim, ogs\u00e5 h\u00f8yt til fjells. Den l\u00f8se sn\u00f8en ligger over fokksn\u00f8 av varierende hardhet eller eldre mildv\u00e6rsskare.\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden de siste dagene vil ha flyttet mye av den l\u00f8se og ubundne sn\u00f8en. V\u00e6r spesielt oppmerksom n\u00e5r du g\u00e5r fra lune omr\u00e5der over i \u00e5pent terreng, slik som i skoggrensen. Her vil flakene v\u00e6re mykere og det kan v\u00e6re lettere \u00e5 l\u00f8se ut skred. \n\nMed relativt kalde temperaturer g\u00e5r stabiliseringen sakte i tillegg til at fokksn\u00f8en kan ha lagt seg over rim og overflatekantkorn. Derfor vil det fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. \n\nI lune terreng formasjoner der vinden ikke f\u00e5r tak, vil sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden. ",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-07 15:30:07",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:07",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frem til tirsdag var det i hovedsak mye l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget, men ogs\u00e5 myke flak i enkelte lommer og litt avbl\u00e5st og hardpakket over de mest utsatte ryggene. Det var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. \n\nNederste del av sn\u00f8dekket best\u00e5r av en hardt og stabil smelteomvandlet sn\u00f8pakke. \n\n\n\nL\u00f8rdag ble det observert et lag av kantkorn under utvikling under skarelag lengre ned i sn\u00f8dekket. Laget er per n\u00e5 ikke noe skredproblem, men kan bli det i fremtiden om v\u00e6ret holder seg kaldt og klart."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind vil flytte p\u00e5 den l\u00f8se sn\u00f8en og legge opp ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Den ferske fokksn\u00f8en vil ha lagt seg over en blanding av rim og l\u00f8sere sn\u00f8. V\u00e6r spesielt oppmerksom n\u00e5r du g\u00e5r fra lune omr\u00e5der over i \u00e5pent terreng, slik som i skoggrensen. Her vil flakene v\u00e6re mykere og det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. Der hvor det har lagt seg opp mest sn\u00f8, kan skredene bli store. \n\nI lune terreng formasjoner der vinden ikke f\u00e5r tak vil sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden og gi plenty med skiglede.  ",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-07 15:30:08",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:08",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "F\u00f8r vinden \u00f8kte p\u00e5 mandag kveld l\u00e5 det mye l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 nesten overalt i terrenget. Tirsdag er det kraftig sn\u00f8fokk i h\u00f8yden, men ogs\u00e5 i \u00e5pne omr\u00e5der lavere i terrenget. Nysn\u00f8en l\u00e5 stedvis rett p\u00e5 barmark, men ogs\u00e5 over eldre flak av fokksn\u00f8 og skare. Det var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. \nDet har v\u00e6rt observert et svakt lag av kantkorn mellom to skarelag dypere i sn\u00f8dekket. Laget virket tidlig i forrige uke \u00e5 v\u00e6re aktivt, og det ble rapportert om dr\u00f8nn. De siste dagene har det v\u00e6rt lite observasjoner p\u00e5 at det svake laget er aktivt, muligens fordi det n\u00e5 ligger begravd under store mengder nysn\u00f8. Laget ansees ikke som noe skredproblem per n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind vil flytte p\u00e5 den l\u00f8se sn\u00f8en og legge opp ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Den ferske fokksn\u00f8en vil ha lagt seg over en blanding av rim og l\u00f8sere sn\u00f8. V\u00e6r spesielt oppmerksom n\u00e5r du g\u00e5r fra lune omr\u00e5der over i \u00e5pent terreng, slik som i skoggrensen. Her vil flakene v\u00e6re mykere og det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. Der hvor det har lagt seg opp mest sn\u00f8, kan skredene bli store. \n\nI lune terreng formasjoner der vinden ikke f\u00e5r tak vil sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden og gi plenty med skiglede.  ",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-07 15:30:09",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:09",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "F\u00f8r vinden \u00f8kte p\u00e5 mandag kveld l\u00e5 det mye l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 nesten overalt i terrenget. Tirsdag er det kraftig sn\u00f8fokk i h\u00f8yden, men ogs\u00e5 i \u00e5pne omr\u00e5der lavere i terrenget. Nysn\u00f8en l\u00e5 stedvis rett p\u00e5 barmark, men ogs\u00e5 over eldre flak av fokksn\u00f8 og skare. Det var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. \n\nDet er svake lag med kantkornet sn\u00f8 nede i sn\u00f8dekket, s\u00e6rlig i et belte mellom 500 og 1000 moh. Stort sett ligger de under hardere lag med sn\u00f8 og skare, og er ikke noe utpreget skredproblem per n\u00e5. Tidvis observeres det faretegn som dr\u00f8nn, senest i Beiarn sist s\u00f8ndag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind vil flytte p\u00e5 den sn\u00f8en som kan flyttes p\u00e5 og legge opp ustabile fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der. Det knyttes usikkerhet til hvor omfattende vindtransporten av sn\u00f8 blir. Legg merke til hvor vinden legger igjen sn\u00f8, og v\u00e6r spesielt oppmerksom n\u00e5r du g\u00e5r fra lune omr\u00e5der over i \u00e5pent terreng, slik som i skoggrensen. Her vil flakene v\u00e6re mykere og det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred.\n\nI lune terreng formasjoner der vinden ikke f\u00e5r tak vil sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden og gi plenty med skiglede.  ",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  \n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-07 15:30:09",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:09",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "F\u00f8r vinden tok seg opp tirsdag var sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden flere steder. Enkelte steder hadde det dannet seg myke flak, men det generelle bildet var at det var mye l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget. Flere observasjoner viser at det ligger en tynn ishinne i overflaten over 400 moh. Denne har ingen stor p\u00e5virkning p\u00e5 verken skif\u00f8ret eller skredfaren per n\u00e5, men den begrenser hvor mye sn\u00f8 som er tilgjengelig for vindtransport.\n\nUnder den nyeste l\u00f8se sn\u00f8en er sn\u00f8en smelteomvandlet og stabil.  \n\n\nFredag ble det observert begynnende kantkorn under den siste fokksn\u00f8en. S\u00f8ndag ble det rapportert om skytende sprekker og dr\u00f8nn i sn\u00f8en. Det svake laget ligger mange steder under store mengder nysn\u00f8, og er ikke noe skredproblem per n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline. Avalanches may be easy to trigger.  "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot nord og vest, der mest sn\u00f8 har lagt seg, men alle bratte heng med fokksn\u00f8 i overflaten er utsatt. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt tregrensen og ved inngang til lesider.  Middels store skred er mest aktuelt. \n\nDet har v\u00e6rt observert kantkorn og rim i sn\u00f8dekket f\u00f8r vinden tok tak. Dette kan bidra til ytterligere ustabilitet. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er faretegn som tyder p\u00e5 at slike lag er til stede.\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Persistent weak layers can cause further instability"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-07 15:30:10",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:10",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2-4. jan ga 50-80 cm ny sn\u00f8 mange steder. Denne sn\u00f8en ble mandag og tirsdag utsatt for kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1. juledag som n\u00e5dde til omtrent til fjelltopph\u00f8yde. \n\n1. januar var det kaldt og forhold for danning av rim og kantkorn. Det ble observert rim i skogen p\u00e5 mykt underlag.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Persistent weak layers can cause further instability"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot nord og vest, som har samlet mest sn\u00f8 det siste d\u00f8gnet. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt skoggrensen og ved inngang til lesider.  Middels store skred er mest aktuelt. \nDet har v\u00e6rt observert kantkorn og rim i sn\u00f8dekket f\u00f8r vinden tok tak. Dette kan bidra til ytterligere ustabilitet. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er faretegn som tyder p\u00e5 at slike lag er til stede.\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Persistent weak layers can also cause further instability "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-07 15:30:11",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:11",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2. - 4. januar ga opp mot 80 cm ny sn\u00f8 i deler av regionen. Denne sn\u00f8en ble mandag og tirsdag utsatt for periodevis storm i fjellet fra s\u00f8r\u00f8st i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1, juledag som n\u00e5dde til fjelltopph\u00f8yde. \n\n\n\nPerioder med klart og kaldt v\u00e6r har gitt gode forhold for oppbyggende omvandlig i sn\u00f8dekket. B\u00e5de ned mot gammel sn\u00f8 og i overflaten.  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Persistent weak layers can also cause further instability "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot nord og vest, som har samlet mest sn\u00f8 det siste d\u00f8gnet. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt skoggrensen og ved inngang til lesider. Middels store skred er mest aktuelt. \nDet har v\u00e6rt observert kantkorn og rim i sn\u00f8dekket f\u00f8r vinden tok tak. Dette kan bidra til ytterligere ustabilitet. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er faretegn som tyder p\u00e5 at slike lag er til stede.\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. There may also be a persistent weak layer in the snowpack which can cause further instability."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-07 15:30:12",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:12",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2.-4. januar ga 40-80 cm nysn\u00f8 ned til fjorden. Den nye sn\u00f8en ble mandag og natt til tirsdag utsatt for en periode med storm fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdanna h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6r til fjelltopph\u00f8yde 1. juledag. \n\n\n1. januar var det kaldt og forhold for danning av rim og kantkorn. Det ble observert rim i skogen p\u00e5 mykt underlag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. There may also be a persistent weak layer in the snowpack which can cause further instability."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot nord og vest, som har samlet mest sn\u00f8 det siste d\u00f8gnet. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt skoggrensen og ved inngang til lesider.  Middels store skred er mest aktuelt. \nDet har v\u00e6rt observert kantkorn og rim i sn\u00f8dekket f\u00f8r vinden tok tak. Dette kan bidra til ytterligere ustabilitet. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er faretegn som tyder p\u00e5 at slike lag er til stede.\nSvakt lag av kantkorn mellom gammelt og nytt sn\u00f8dekke kan v\u00e6re et problem i noen \u00f8stvendte heng, men det skal trolig mye til for \u00e5 p\u00e5virke laget.\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-07 15:30:13",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:13",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom 30-50 cm ny sn\u00f8 med kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2-4 januar. Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for en periode med storm fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1. juledag. Under tregrensa er det lite s\u00e5le. \n\nObservat\u00f8rer melder om begynnende kantkorn over smelteformer fra 25.des, som noen steder gir respons i test. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "De ferske flakene som ble dannet mandag og tirsdag i hovedsak vestvendte leformasjoner trenger tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg. Stedvis kan flakene ha lagt seg over svakt lag med rim eller kantkorn som gj\u00f8r at det tar lengre tid f\u00f8r de stabiliserer seg, samt ekstra ustabile.\n\nI det gamle sn\u00f8dekket, spesielt i \u00f8stvendte sider har det v\u00e6rt observert et kantkornlag i forbindelse med et skarelag. Dette er det knyttet usikkerhet til, men det kan stedvis v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred ogs\u00e5 p\u00e5 dette laget.\n",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-07 15:30:13",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:13",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 20 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra \u00f8st som dannet ferske flak i vestvendte leformasjoner. Utsatte sider mot \u00f8st ble trolig hardbanket. \nF\u00f8r siste sn\u00f8fall var det lite sn\u00f8 i vestvendte sider. \nDet gamle sn\u00f8dekket var tynt, og vindpakket og hardt. Det var observert rim i overflaten som n\u00e5 kan ha sn\u00f8dd ned stedvis. \nDet har v\u00e6rt observert kantkornlag b\u00e5de over og under skare h\u00f8yt i sn\u00f8dekket flere steder i regionen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "De ferske flakene som ble dannet mandag og tirsdag, i hovedsak vestvendte leformasjoner, trenger tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg. De kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. \nDet har v\u00e6rt observert kantkorn og rim i sn\u00f8dekket f\u00f8r vinden tok tak. Dette kan bidra til ytterligere ustabilitet. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er faretegn som tyder p\u00e5 at slike lag er til stede.\n\nI tillegg finnes det et svakt lag av kantkorn som er \u00e5 finne i sammenheng med et skarelag. Dette har gitt fra seg mye faretegn, og det vil fremdeles kunne v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 dette laget, spesielt der sn\u00f8dekket er tynt. Det er mulig at kantkornlaget ikke har utviklet seg like godt i vestvendte sider som n\u00e5 har f\u00e5tt den ferskeste innbl\u00e5ste fokksn\u00f8en. Men dette er usikkert.\n",
        "highlights": "Generally, the avalanche danger will decrease, but due to cold weather it takes time for wind slabs to stabilize. It's also persistent weak layers in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-07 15:30:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag og tirsdag kom det bare noen f\u00e5 cm med nysn\u00f8, men kraftig vind fra \u00f8st dannet ferske flak i vestvendte leformasjoner. Det var mye sn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5, spesielt i Luster hvor det kom opp mot 40 cm med nysn\u00f8 fredag fra nordvest. P\u00e5 utsatte plasser er sn\u00f8en bl\u00e5st vekk fra gammel skare og sn\u00f8dekket varierer fra myke til harde flak. \nDet er gjort flere observasjoner av kantkornlag over og under skarelag i Sogndalsdalen og Jostedal. Dette har gitt fra seg flere dr\u00f8nn. Trolig er laget mest utviklet i \u00f8stvendte sider."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally, the avalanche danger will decrease, but due to cold weather it takes time for wind slabs to stabilize. It's also persistent weak layers in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot vest, som har samlet mest sn\u00f8 det siste d\u00f8gnet. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt tregrensen og ved inngang til lesider.  Middels store skred er mest aktuelt. \nDet har v\u00e6rt observert kantkorn og rim i sn\u00f8dekket f\u00f8r vinden tok tak. Dette kan bidra til ytterligere ustabilitet. Dr\u00f8nn og skytende sprekker er faretegn som tyder p\u00e5 at slike lag er til stede.\n",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-07 15:30:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom 10-30 cm ny sn\u00f8 2.-4. januar. Mange steder og s\u00e6rlig i ytre deler av regionen landet denne nysn\u00f8en p\u00e5 bar bakke under tregrensa. Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \n\n\n\nDer den nye sn\u00f8en la seg over gammelt, smelteomvandlet sn\u00f8dekke har det v\u00e6rt gode forhold for oppbyggende omvandlig. Spesielt der det er tynt sn\u00f8dekke. \nL\u00f8rdag meldte observat\u00f8r om kantkorn over skare som br\u00f8t lett i test. Forel\u00f8pig ikke som et aktivt skredproblem, men m\u00e5 f\u00f8lges med p\u00e5 utover."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "De ferske flakene som ble dannet mandag og tirsdag, i hovedsak vestvendte leformasjoner, trenger tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg.\n\nDet finnes ogs\u00e5 kantkornlag i forbindelse med skarelag i det eldre sn\u00f8dekket. Det var i hovedsak kun sammenhengdene sn\u00f8dekke i \u00f8st- og nordvendte sider f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Slik at dette problemet har begrenset utbredelse. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-07 15:30:16",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:16",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 20-40 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra \u00f8st som dannet ferske flak i vestvendte leformasjoner. Utsatt terreng ble avbl\u00e5st, s\u00e5 sn\u00f8dybden varier mye n\u00e5. Generelt var det lite sn\u00f8 f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Det var mer eller mindre kun skif\u00f8re i \u00f8stvendte leformasjoner. \nDet finnes flere lag med kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket. Men generelt er det kun i \u00f8st- og nord-vendte sider det gamle sn\u00f8dekket er sammenhengende. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot vest, som har samlet mest sn\u00f8 det siste d\u00f8gnet. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt tregrensen og ved inngang til lesider.  Middels store skred er mest aktuelt. \n",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-07 15:30:17",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:17",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet og er n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. Det er generelt lite sn\u00f8 i regionen, s\u00e6rlig vest for Folgefonna.\nP\u00e5 R\u00f8ldalsfjellet ble det 2.jan observert kantkorn som er i ferd med \u00e5 utvikle seg under skaren h\u00f8yt i sn\u00f8dekket. Dette m\u00e5 det f\u00f8lges med p\u00e5 fremover."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "De ferske flakene som ble dannet mandag og tirsdag, i hovedsak vestvendte leformasjoner, trenger tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg.\n\nDet finnes ogs\u00e5 kantkornlag i forbindelse med skarelag i det eldre sn\u00f8dekket. Det var i hovedsak kun sammenhengdene sn\u00f8dekke i \u00f8st- og nordvendte sider f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Slik at dette problemet har begrenset utbredelse. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-07 15:30:17",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:17",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 30-50 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra \u00f8st som dannet ferske flak i vestvendte leformasjoner, utsatt terreng ble avbl\u00e5st s\u00e5 sn\u00f8dybden varier mye n\u00e5. Generelt var det lite sn\u00f8 f\u00f8r sn\u00f8fallet. Det var mer eller mindre kun skif\u00f8re i \u00f8stvendte leformasjoner. \n\nFlere observasjoner siden 1.januar viser at det er kantkornlag under skare. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden. \nV\u00e6ret har roet seg, men det er kaldt og mandagens fokksn\u00f8flak kan trenge tid for \u00e5 stabilisere seg. Mest utsatt er heng mot vest, som har samlet mest sn\u00f8 det siste d\u00f8gnet. V\u00e6r spesielt oppmerksom ved overgang mellom tynne og tykke flak, typisk rundt tregrensen og ved inngang til lesider. Middels store skred er mest aktuelt. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-07 15:30:18",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T15:30:18",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet og er n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \n\nDet er fremdeles lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og steiner og vegetasjon stikker frem. \nVed bakken har det begynt \u00e5 danne seg et vedvarende svakt lag av kantkorn. Det er per n\u00e5 ikke noe utpreget skredproblem, men kan bli det p\u00e5 sikt. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow.  Keep in mind that even small avalanches can have consequences if you fall into rocky terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T23:59:59"
      }
    }
  ]
}