{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Prognozowany opad \u015bniegu (ok 10cm) przy udziale silnego wiatru z kierunk\u00f3w S-SW pogorsz\u0105 sytuacj\u0119 lawinow\u0105. Opad wyst\u0105pi na zmro\u017con\u0105, star\u0105 pokryw\u0119 a \u015bwie\u017co utworzone depozyty b\u0119d\u0105 umiarkowanie zwi\u0105zane z pod\u0142o\u017cem. Depozyty te b\u0119d\u0105 rozmieszczone nier\u00f3wnomiernie, przewa\u017cnie we wszelkich zag\u0142\u0119bieniach terenowych."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "999"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "PL-12_2025-01-08 20:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "999"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "no_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "999"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T17:11:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "PL-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Tatra\u0144skie OPR",
          "website": "https://lawiny.topr.pl/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T17:11:00",
        "endTime": "2025-01-08T20:00:00"
      }
    }
  ]
}