{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den sn\u00f6 som har drevat in \u00e4r mycket svag och op\u00e5litlig. Oavsett om det nya drevsn\u00f6flaket \u00e4r mjukt eller h\u00e5rt \u00e4r det troligen k\u00e4nsligt. Farliga omr\u00e5den finns nedanf\u00f6r barbl\u00e5sta kr\u00f6n och ryggar samt i ut\u00e5tbuktande branter. V\u00e4lj genomg\u00e5ende flack terr\u00e4ng och var extra f\u00f6rsiktig i h\u00f6jdomr\u00e5det d\u00e4r skogen m\u00f6ter kalfj\u00e4llet. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r som kan f\u00f6rv\u00e4rra \u00e4ven en liten lavin.</div>",
        "highlights": "Varning f\u00f6r v\u00e4ldigt vanskligt l\u00e4ge"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13410",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>H\u00e5rt v\u00e4der och d\u00e5lig sikt f\u00f6rsv\u00e5rade kartl\u00e4ggningen av lavinfaran under tisdagen. Mycket drevsn\u00f6 har samlats i l\u00e4formationer p\u00e5 fj\u00e4llens v\u00e4stv\u00e4nda sidor och de \u00e4r uppenbart lavinfarliga. P\u00e5 den motsatta sidan av fj\u00e4llen var sn\u00f6n svag sedan tidigare och det \u00e4r oklart om den har blivit stabilare. Vid stor os\u00e4kerhet \u00e4r det klokt med extra f\u00f6rsiktighet. L\u00e4s mer om lavinproblemen nedan.</div>",
        "highlights": "Extra f\u00f6rsiktighet dagen efter sn\u00f6storm"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13408",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>H\u00e5rt v\u00e4der och d\u00e5lig sikt har gjort det sv\u00e5rt att kartl\u00e4gga lavinfaran under tisdagen. Vi vet \u00e4nd\u00e5 att det finns flera lavinproblem att se upp med. Drevsn\u00f6 har lagt sig p\u00e5 fj\u00e4llens v\u00e4stv\u00e4nda sidor och p\u00e5 den motsatta sidan av fj\u00e4llet finns svag sn\u00f6 sedan tidigare. Ett gott r\u00e5d n\u00e4r os\u00e4kerheten \u00e4r stor \u00e4r att vara extra f\u00f6rsiktig. L\u00e4s mer om lavinproblemen nedan.     &nbsp;</div>",
        "highlights": "\u00c4nnu oklart hur sn\u00f6ov\u00e4dret p\u00e5verkat lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13413",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den sn\u00f6 som drevat in och lagt sig \u00e4r mycket svag och op\u00e5litlig. Detta g\u00e4ller dock inte \u00f6verallt, utan fr\u00e4mst d\u00e4r drevsn\u00f6flaket \u00e4r n\u00e5got h\u00e5rdare. Farliga omr\u00e5den finns nedanf\u00f6r barbl\u00e5sta kr\u00f6n och ryggar samt i ut\u00e5tbuktande branter. V\u00e4lj genomg\u00e5ende flack terr\u00e4ng och var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sn\u00f6ns h\u00e5rdhet och om den spricker upp. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r som kan f\u00f6rv\u00e4rra \u00e4ven en liten lavin.</div>",
        "highlights": "Varning f\u00f6r v\u00e4ldigt vanskligt l\u00e4ge"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13412",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-08T18:00:00"
      }
    }
  ]
}