[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).", "text_estat_mantell": "Amb l'actual nevada (25-30 cm) i el fort vent s'han generat noves plaques damunt de les ja existents. A m\u00e9s, internament el mantell descansa sobre nivells facetats, neu granulada o damunt de gebre enterrat. \u00c9s molt probable que al pas de persones es desencadenin freq\u00fcents allaus de placa i de neu recent, en general de mida 2, mitjanes, suficient per cobrir una persona. Localment, alguna allau pot arribar a mida 3 (amb capacitat d'enterrar un grup de persones).\nDimarts a la tarda es preveu un humitejament del mantell a causa d'un front c\u00e0lid, que facilitar\u00e0 la caiguda d'allaus de neu humida a qualsevol orientaci\u00f3 de forma natural. La situaci\u00f3 ser\u00e0  molt delicada durant tota la jornada.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de 900 m, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a regelar a les solanes i mantenir-se internament inestable a les obagues. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10689, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10691, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10690, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "El vent del NW est\u00e0 generant noves plaques de neu ventada (petites) en orientacions est i sud, damunt de les ja existents, que poden trencar i propagar f\u00e0cilment per sobrec\u00e0rrega feble, a causa de la pres\u00e8ncia de la neu rodona i de facetes, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues, per damunt dels 2.000 m, que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures. A la meitat nord del sector, de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, les allaus de placa poden ser de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Sigueu prudents en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut, ja que les sobracumulacions s\u00f3n inestables. \nEl vent, de fins a 140 km/h est\u00e0 deixant plaques molt locals a cotes altes, envoltades de terra al descobert.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir dels 900 m a l'extrem nord i de 1.600 m a la meitat sud; el mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Molts vessants exposats al vent de N estan escombrats. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa d'un mantell amb estabilitat pobre. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10683, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10684, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "El vent de NW est\u00e0 generant noves plaques de neu ventada (petites) en orientacions est i sud, damunt de les ja existents, que poden trencar i propagar f\u00e0cilment per sobrec\u00e0rrega feble, a causa de la pres\u00e8ncia de la neu rodona i de facetes, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). Dissabte al mat\u00ed hi havia gebre format en alguns indrets; probablement el vent l'ha destru\u00eft, o pot quedar enterrat en clarianes de bosc. A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues, per damunt dels 2.000 m, que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures. A la meitat nord del sector, de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, les allaus de placa poden ser de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Sigueu prudents en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut, ja que les sobracumulacions s\u00f3n inestables. \nEl vent, de fins a 130 km/ est\u00e0 deixant plaques molt locals a cotes altes, envoltades de terra al descobert.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir dels 900 m a l'extrem nord i de 1.600 m a la meitat sud; el mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Molts vessants exposats al vent de N estan escombrats. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa d'un mantell amb estabilitat pobre. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10685, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10686, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "El vent de NW est\u00e0 generant noves plaques de neu ventada (petites) en orientacions est i sud, damunt de les ja existents, que poden trencar i propagar f\u00e0cilment per sobrec\u00e0rrega feble, a causa de la pres\u00e8ncia de la neu rodona i de facetes, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues, per damunt dels 2.000 m, que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures. A l'extrem nord del sector, de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, les allaus de placa poden ser de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir dels 900 m a l'extrem nord i de 1.600 m a la resta; el mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa d'un mantell amb estabilitat pobre. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10692, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2), a la sortida de les canals.", "text_estat_mantell": "El mantell es mostra encrostat en superf\u00edcie. A dins trobem facetes i algun gobelet a causa del refredament intern d'aquests dies, per\u00f2, no obstant aix\u00f2, els tests realitzats no mostren inestabilitat (ni trencaments ni propagacions). De manera a\u00efllada, a la part superior de les canals, \u00e9s possible alguna allau de placa desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones. En general serien de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies. Els llocs perillosos els trobem a la sortida de les canals.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.500 m en obagues, tot i que \u00e9s m\u00e9s cont\u00ednua a partir dels 1.800 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10687, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "A causa del refredament actual, podem trobar alguns nivells febles interns, amb facetes, generades a sota de plaques antigues que, de manera molt local, poden trencar per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones esquiant i provocar allaus que serien de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions nord. Amb el fort vent actual, potser es forma alguna nova placa de neu ventada en orientacions E. \nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment i que pugui quedar amagada per la neu remoguda.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.700 m a obagues, esquiable per sobre d'uns 2.100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10688, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-23", "datavalidesabutlleti": "2024-12-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "L'actual feble nevada acompanyada de vent molt fort ha generat alguna nova placa petita que, en trepitjar-la, pot cedir f\u00e0cilment, generant alguna allau petita (sense capacitat de cobrir una persona). En obagues amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut podem trobar nivells febles interns, amb facetes, que mantinguin les plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. \nLocalment, alguna allau de placa podria arribar a mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona). Els llocs perillosos seran sota de colls i de carenes, per damunt dels 2.200 m.\n", "text_distribucio": "Trobem neu amb certa continu\u00eftat a obagues a partir dels 1.500 m i a solanes a partir dels 1.700 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m per\u00f2 sobre de sol herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per nivells febles seguir\u00e0 present a causa d'un mantell fred internament i d'una estabilitat m\u00e9s aviat pobra. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10693, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]