{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird am Vormittag oberhalb von rund 2200 m mit M\u00c4SSIG und darunter noch mit GERING beurteilt. Mit der einsetzenden Setzung und Durchfeuchtung steigt die Lawinengefahr am sp\u00e4ten Vormittag in allen H\u00f6hen auf M\u00c4SSIG. Mit der Setzung ist mit einer Zunahme der spontanen Lockerschnee- und auch Schneebrettlawinenaktivit\u00e4t zu rechnen. Mit steigenden Temperaturen und zunehmender Durchfeuchtung nimmt auch das Nassschnee- und Gleitschneeproblem wieder zu. Lawinen k\u00f6nnen mittelgro\u00df werden.",
        "highlights": "Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t im Tagesverlauf"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4796RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Im \u00dcbergangsbereich zwischen Altschnee und dem Neuschnee sowie zwischen den Neu- und Triebschneeablagerungen\u00a0der vergangenen Tage entstanden stellenweise aufbauend umgewandelte Schichten und sind lockere Zwischenschichten wie Graupel\u00a0eingelagert. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird sich der noch lockere obere Teil der Schneedecke rasch setzen und durchfeuchtet, da die K\u00e4ltereserve der Schneedecke sehr gering ist."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Sonntag \u00fcberwiegt in Summe zwar recht sonniges und freundliches Bergwetter, ganz ungetr\u00fcbt ist es aber nicht. Mit dem kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind geraten die Gipfel der westlichen Gebirgsgruppen immer wieder in Nebel, nach Osten zu bleiben die Berge hingegen frei. Die Temperaturen steigen weiter an und erreichen in 2000 m am Abend +6 Grad. Bei wieder fr\u00fchlingshaften Bedingungen, Tagesgang der Lawinengefahr beachten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-27T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Samstag beginnt auf den Bergen meist sonnig. Mit dem kr\u00e4ftig auffrischenden S\u00fcdwestwind geraten die Karnischen Alpen rasch in Wolken. Bis Mittag muss man auch in den restlichen Gebirgsgruppen Oberk\u00e4rntens sowie in den Karawanken mit mit Nebel rechnen. Am sonnigsten verl\u00e4uft der Tag von den \u00f6stlichen Nockbergen bis zur Koralpe. In 1000 m hat es zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m um die null Grad und in 3000 m -6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Tagesgang der Lawinengefahr. Am Vormittag wird die Lawinengefahr noch mit GERING beurteilt. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Lawinengefahr rasch auf M\u00c4SSIG an. Spontane kleine aber auch mittlere Lockerschneelawinen, welche im Tagesverlauf auch immer feuchter werden, sind zu erwarten. In h\u00f6heren Lagen sind auch noch vereinzelt Gefahrenstellen f\u00fcr kleine Schneebrettlawinen vorhanden.",
        "highlights": "Tagesgang der Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4796RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Im \u00dcbergangsbereich zwischen Altschnee und dem Neuschnee sowie zwischen den Neu- und kleinen Triebschneeablagerungen\u00a0der vergangenen Tage entstanden stellenweise aufbauend umgewandelte Schichten und sind lockere Zwischenschichten wie Graupel\u00a0eingelagert. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird sich der noch lockere obere Teil der Schneedecke rasch setzen und durchfeuchtet, da die K\u00e4ltereserve der Schneedecke sehr gering ist."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Sonntag \u00fcberwiegt in Summe zwar recht sonniges und freundliches Bergwetter, ganz ungetr\u00fcbt ist es aber nicht. Mit dem kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind geraten die Gipfel der westlichen Gebirgsgruppen immer wieder in Nebel, nach Osten zu bleiben die Berge hingegen frei. Die Temperaturen steigen weiter an und erreichen in 2000 m am Abend +6 Grad. Bei wieder fr\u00fchlingshaften Bedingungen, Tagesgang der Lawinengefahr beachten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-27T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Samstag beginnt auf den Bergen meist sonnig. Mit dem kr\u00e4ftig auffrischenden S\u00fcdwestwind geraten die Karnischen Alpen rasch in Wolken. Bis Mittag muss man auch in den restlichen Gebirgsgruppen Oberk\u00e4rntens sowie in den Karawanken mit mit Nebel rechnen. Am sonnigsten verl\u00e4uft der Tag von den \u00f6stlichen Nockbergen bis zur Koralpe. In 1000 m hat es zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m um die null Grad und in 3000 m -6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit der Sonneneinstrahlung und der Erw\u00e4rmung sind vereinzelt spontane, kleine und feuchte Lockerschnee- und Gleitschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "nge Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4796RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Neuschnee der vergangenen Tage hat sich bereits gut setzen k\u00f6nnen. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke zunehmend feuchter aber auch ausgeapert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Sonntag \u00fcberwiegt in Summe zwar recht sonniges und freundliches Bergwetter, ganz ungetr\u00fcbt ist es aber nicht. Mit dem kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind geraten die Gipfel der westlichen Gebirgsgruppen immer wieder in Nebel, nach Osten zu bleiben die Berge hingegen frei. Die Temperaturen steigen weiter an und erreichen in 2000 m am Abend +6 Grad. Die Lawinengefahr bleibt gleich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-27T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Samstag beginnt auf den Bergen meist sonnig. Mit dem kr\u00e4ftig auffrischenden S\u00fcdwestwind geraten die Karnischen Alpen rasch in Wolken. Bis Mittag muss man auch in den restlichen Gebirgsgruppen Oberk\u00e4rntens sowie in den Karawanken mit mit Nebel rechnen. Am sonnigsten verl\u00e4uft der Tag von den \u00f6stlichen Nockbergen bis zur Koralpe. In 1000 m hat es zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m um die null Grad und in 3000 m -6 Grad."
      }
    }
  ]
}