{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I enstaka branter, p\u00e5 kalfj\u00e4llet, ser vi att det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner. De n\u00e5gra dygn gamla drevsn\u00f6flaken ligger p\u00e5 en h\u00e5rd skare och f\u00e4ster svagt mot denna p\u00e5 vissa platser lokalt i omr\u00e5det.</div><div><br></div><div>Moln hejdar en bra \u00e5terfrysning av sn\u00f6t\u00e4cket i l\u00e4gre terr\u00e4ng. Om sn\u00f6ytan under dagen blir s\u00e5 pass v\u00e5t i brant terr\u00e4ng att den f\u00f6rlorar b\u00e4righeten f\u00f6r skidor s\u00e5 \u00e4r detta ett tydligt tecken p\u00e5 svag sn\u00f6. V\u00e4lj d\u00e5 flackare alternativ.\r&nbsp;</div>",
        "highlights": "Generellt stabilt \u2013 men vissa branter kan vara riskfyllda"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13085",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I enstaka branta formationer som samlat torr drevsn\u00f6 de senaste dagarna kan vi inte utesluta att en skid- eller skoter\u00e5kare kan starta mindre laviner. Lokalt ser vi att flaken tar l\u00e4ngre tid \u00e4n normalt p\u00e5 sig f\u00f6r att stabiliseras. L\u00e4s mer under lavinproblemet.<div><br></div><div>Molnen hejdar en bra \u00e5terfrysning av sn\u00f6t\u00e4cket i l\u00e4gre terr\u00e4ng. Om sn\u00f6ytan under dagen blir s\u00e5 pass v\u00e5t i brant terr\u00e4ng att den f\u00f6rlorar b\u00e4righeten f\u00f6r skidor s\u00e5 \u00e4r detta ett tydligt tecken p\u00e5 svag sn\u00f6.\r&nbsp;</div>",
        "highlights": "Vi ser f\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara \u2013 men de finns"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13084",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Milt v\u00e4der v\u00e4rmer sn\u00f6n under s\u00f6ndagen. Sn\u00f6n \u00e4r op\u00e5litlig n\u00e4r den sm\u00e4lter, undvik branter om sn\u00f6n \u00e4r s\u00e5 bl\u00f6t att du sjunker ned i den. Skuggigare sluttningar med torrare sn\u00f6 \u00e4r s\u00e4krare. Och som alltid, flackare terr\u00e4ng. Enstaka v\u00e5ta laviner kan v\u00e4ntas p\u00e5 soliga, varma sluttningar och det \u00e4r vanligt att h\u00e4ngdrivor rasar n\u00e4r temperaturen stiger.</div><div></div>",
        "highlights": "Undvik branter om sn\u00f6n \u00e4r v\u00e5t och slaskig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under."
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13082",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Milt v\u00e4der v\u00e4rmer sn\u00f6n under s\u00f6ndagen. Sn\u00f6n \u00e4r op\u00e5litlig n\u00e4r den sm\u00e4lter, undvik branter om sn\u00f6n \u00e4r s\u00e5 bl\u00f6t att du sjunker ned i den. Skuggigare sluttningar med torrare sn\u00f6 \u00e4r s\u00e4krare. Och som alltid, flackare terr\u00e4ng. Enstaka v\u00e5ta laviner kan v\u00e4ntas p\u00e5 soliga, varma sluttningar och det \u00e4r vanligt att h\u00e4ngdrivor rasar n\u00e4r temperaturen stiger.</div><div></div>",
        "highlights": "Undvik branter om sn\u00f6n \u00e4r v\u00e5t och slaskig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under."
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13083",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r v\u00e4l sammanbundet. I enstaka branter p\u00e5 kalfj\u00e4llet kan dock mindre laviner fortfarande utl\u00f6sas av en skid- eller skoter\u00e5kare. L\u00e4s mer under lavinproblemet nedan.</div><div><br></div><div>Mulet v\u00e4der hejdar en bra \u00e5terfrysning av sn\u00f6t\u00e4cket i l\u00e4gre terr\u00e4ng.&nbsp;<span>Om sn\u00f6ytan under dagen blir s\u00e5 pass v\u00e5t i brant terr\u00e4ng att den f\u00f6rlorar b\u00e4righeten f\u00f6r skidor s\u00e5 \u00e4r detta ett tydligt tecken p\u00e5 svag sn\u00f6. V\u00e4lj d\u00e5 flackare alternativ.&nbsp;&nbsp;</span></div>",
        "highlights": "F\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara \u2013 men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13086",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-28T18:00:00"
      }
    }
  ]
}