{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Varm luft tillsammans med regn eller bl\u00f6tsn\u00f6 skapar farliga lavinf\u00f6rh\u00e5llanden. N\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket v\u00e4rms upp f\u00f6rsvagas det radikalt. Fr\u00e5gan \u00e4r hur snabbt detta sker, eftersom onsdag morgon b\u00f6rjar med minusgrader. V\u00e4rme och regn kommer f\u00f6rst in i v\u00e4ster och d\u00e4r \u00f6kar lavinfaran tidigast. Riskomr\u00e5den \u00e4r branta sluttningar med sammanh\u00e4ngande f\u00e4lt av bl\u00f6t sn\u00f6. Undvik att vistas i n\u00e4rheten av dessa branter.",
        "highlights": "Regnov\u00e4der orsakar lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13495",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-14T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Regn och varma temperaturer g\u00f6r sn\u00f6n instabil. D\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r som tjockast, p\u00e5 ostsluttningar vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen och p\u00e5 kalfj\u00e4llet, kan stora v\u00e5ta flaklaviner starta. Det finns samtidigt risk f\u00f6r v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner i brant skogsterr\u00e4ng. I den terr\u00e4ngen finns m\u00e5nga terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stenar, stup och raviner g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "Lavinfaran \u00f6kar n\u00e4r v\u00e4rmen tr\u00e4nger ner i sn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13501",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-14T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfaran \u00f6kar gradvis med v\u00e4rme och regn under dagen. Det \u00e4r m\u00f6jligt att starta laviner p\u00e5 alla branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r mjuk och bl\u00f6t. De farligaste platserna finns dels under h\u00e4ngdrivor och dels d\u00e4r terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stup och stenar kan f\u00f6rv\u00e4rra konsekvenserna f\u00f6r den som dras med i en lavin. \u00c4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Regn och v\u00e4rme \u00f6kar sannolikheten f\u00f6r laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13500",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-14T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-15T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Varm luft tillsammans med regn eller bl\u00f6tsn\u00f6 skapar farliga lavinf\u00f6rh\u00e5llanden. N\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket v\u00e4rms upp f\u00f6rsvagas det radikalt. Fr\u00e5gan \u00e4r hur snabbt detta sker, eftersom onsdag morgon b\u00f6rjar med minusgrader. V\u00e4rme och regn kommer f\u00f6rst in i s\u00f6der och d\u00e4r \u00f6kar lavinfaran tidigast. Riskomr\u00e5den \u00e4r branta sluttningar med sammanh\u00e4ngande f\u00e4lt av bl\u00f6t sn\u00f6. Undvik att vistas i n\u00e4rheten av dessa branter.",
        "highlights": "V\u00e4rmeb\u00f6lja orsakar lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13494",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-14T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-15T18:00:00"
      }
    }
  ]
}