[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) pasando a 2 a partir de la tarde\nLIMITADO (2) a partir de la tarde", "text_estat_mantell": "Problema de nieve reciente y placas de viento.\nEl principal problema ser\u00e1 el de nieve reciente, especialmente en Ar\u00e1n, con las nevadas previstas. Por lo general, ser\u00e1n nevadas poco abundantes pero que podr\u00e1n caer hasta fondo de valle con el paso de las horas debido al descenso t\u00e9rmico. La posibilidad de aludes se concentrar\u00e1 sobre todo en las vertientes m\u00e1s inclinadas, all\u00ed donde haya manto previo, siendo por lo general purgas de nieve seca o bien peque\u00f1as placas superficiales. Ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona. En la Franja Nord de la Pallaresa es tambi\u00e9n probable la formaci\u00f3n de peque\u00f1as placas de viento en orientaciones norte y este en altitudes con manto previo, que podr\u00edan romper con el paso de una persona y provocar aludes de tama\u00f1o 1 en general.", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de 1700-1800 m en umbr\u00edas, y por encima de unos 2200-2400 m en solanas, con muy poco grosor. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n de las nevadas y el reforzamiento del viento incrementar\u00e1n el peligro. Peligro EN PROGRESIVO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9657, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9658, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl manto se ha ido humedeciendo por las temperaturas relativamente altas y el escaso enfriamiento nocturno. Las nevadas previstas de nieve seca por las bajas temperaturas, con episodios de viento con predominio de componente oeste, podr\u00e1 dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, por lo general de poco grosor, pero que podr\u00e1n romper y ser reactivas al paso de una persona. Se encontrar\u00e1n por lo general en cota alta, por encima de unos 2.400 m en orientaciones este, y por encima del nivel de bosque en orientaciones norte, all\u00ed donde haya manto previo. Los posibles aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1800-2000 m en umbr\u00edas, y de unos 2400 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Con las nuevas nevadas d\u00e9biles con viento y posible formaci\u00f3n de capas d\u00e9biles: Peligro EN PROGRESIVO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9653, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl manto se ha ido humedeciendo por las temperaturas relativamente altas y el escaso enfriamiento nocturno. Las nevadas previstas de nieve seca por las bajas temperaturas, con episodios de viento con predominio de componente oeste, podr\u00e1 dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, por lo general de poco grosor, pero que podr\u00e1n romper y ser reactivas al paso de una persona. Se encontrar\u00e1n por lo general en cota alta, por encima de unos 2.400 m en orientaciones este, y por encima del nivel de bosque en orientaciones norte, all\u00ed donde haya manto previo. Los posibles aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1800-2000 m en umbr\u00edas, y de unos 2400 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Con las nuevas nevadas d\u00e9biles con viento y posible formaci\u00f3n de capas d\u00e9biles: Peligro EN PROGRESIVO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9654, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \n", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl manto se ha ido humedeciendo por las temperaturas relativamente altas y el escaso enfriamiento nocturno. Las nevadas previstas de nieve seca por las bajas temperaturas, con episodios de viento con predominio de componente oeste, podr\u00e1 dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, por lo general de poco grosor, pero que podr\u00e1n romper y ser reactivas al paso de una persona. Se podr\u00e1n formar en orientaciones norte y este de cota alta, donde haya manto previo. Ser\u00e1n aludes peque\u00f1os, de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 2300 m en umbr\u00edas y a partir de los 2700 m en solanas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. ", "text_tendencia": "Con las nuevas nevadas d\u00e9biles y viento, y la posible formaci\u00f3n de capas d\u00e9biles: Peligro EN LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9655, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": "La nieve ha retrocedido de cotas bajas y s\u00f3lo presenta cierta continuidad en lo alto de las Canales. Por debajo de 2000 m la presencia de nieve es testimonial. El poco manto que queda en el sector no es esquiable. Los grosores a 2200 m oscilan entre 10-15 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. Las nevadas d\u00e9biles que se esperan durante la jornada caer\u00e1n mayoritariamente sobre un suelo sin nieve. No se descarta alguna purga de nieve reciente o la formaci\u00f3n de alguna plaquita de viento, en lugares aislados con manto previo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": [{"id_problema": 9652, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": "S\u00f3lo quedan ventisqueros en algunas umbr\u00edas. Las solanas est\u00e1n totalmente desprovistas de nieve. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 15 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. El poco manto que queda se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. Las nevadas d\u00e9biles que se esperan durante la jornada caer\u00e1n mayoritariamente sobre un suelo sin nieve. No se descarta alguna purga de nieve reciente o la formaci\u00f3n de alguna plaquita de viento, en lugares aislados con manto previo.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": "Encontramos restos de la \u00faltima nevada en las umbr\u00edas, por encima de los 2300 m. En las solanas la nieve ha desaparecido. Actualmente, el poco manto que queda no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10-20 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. A partir de 2300 m, en umbr\u00edas, hay algunos ventisqueros de poco grosor. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. Las nevadas d\u00e9biles que se esperan durante la jornada caer\u00e1n mayoritariamente sobre un suelo sin nieve. No se descarta alguna purga de nieve reciente o la formaci\u00f3n de alguna plaquita de viento, en lugares aislados con manto previo.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]