{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. Frische und auch noch \u00e4ltere Triebschneeablagerungen k\u00f6nnen vereinzelt noch bei geringer Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden und als mittelgro\u00dfe Lawine abrutschen. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt ab der Waldgrenze mit der H\u00f6he zu und sind teilweise \u00fcberschneit wurden. Mit der Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen sich im Tagesverlauf aus steilen Gel\u00e4ndeteilen\u00a0kleinere Lockerschneelawinen l\u00f6sen. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.",
        "highlights": "Triebschneeablagerungen sind teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "in steilen Rinnen und Mulden"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3997RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-20T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der geringe Neuschnee und die Triebschneeablagerungen\u00a0vom Freitag hab sich schon etwas setzen k\u00f6nnen. Als m\u00f6gliche Schwachschicht ist eine Harschschicht mit darunterliegenden weichen Schichten im oberen Teil der Schneedecke vorhanden. Krusten und kantig aufgebaute Schichten in der Altschneedecke sind vorhanden aber kaum noch anzusprechen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Mit aufkommendem Wind aus westlicher Richtung werden am Montag\u00a0wieder frische Triebschneeablagerungen gebildet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-20T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Unter anhaltendem Hochdruckeinfluss gibt es am Sonntag bis zu Mittag wieder sehr sonniges Bergwetter und in der H\u00f6he wird es milder. Am Nachmittag ziehen ein paar nur harmlose Wolkenfelder in hohen Schichten durch. Der Wind weht schwach aus unterschiedlichen Richtungen. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 1000 m -1 Grad, in 2000 m -3 Grad und in 3000 m -8 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit M\u00c4SSIG beurteilt. Treibschneeablagerungen sind aber teils immer noch recht st\u00f6ranf\u00e4llig. Besonderes Augenmerk soll auf die Einfahrtsbereiche in Mulden und Rinnen gelegt werden. Auf Grund des fortschreitenden Setzungsprozesses durch die Sonneneinstrahlung sind auch noch immer spontane Lockerschneelawinen aber auch Schneebrettlawinen m\u00f6glich. Unterhalb der Waldgrenze wird die Lawinengefahr mit GERING beurteilt, die Gefahr von Nassschneerutschen und -lawinen sowie Gleitschneelawinen\u00a0nimmt aber zu.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen sind teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3997RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-20T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Neu- und Triebschnee vom Freitag hat sich vor allem in sonnseitigen Expositionen\u00a0schon etwas setzen k\u00f6nnen. Die Bindung zur verharschten und teils auch feuchten Altschneedecke ist aber noch nicht ausreichend. Der Sonnenschein sorgt f\u00fcr eine weitere Setzung aber auch Durchfeuchtung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Weiterer R\u00fcckgang der Triebschneeproblematik, Zunahme des Nassschneeproblems."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-20T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Unter anhaltendem Hochdruckeinfluss gibt es am Sonntag bis zu Mittag wieder sehr sonniges Bergwetter und in der H\u00f6he wird es milder. Am Nachmittag ziehen ein paar nur harmlose Wolkenfelder in hohen Schichten durch. Der Wind weht schwach aus unterschiedlichen Richtungen. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 1000 m -1 Grad, in 2000 m -3 Grad und in 3000 m -8 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit M\u00c4SSIG beurteilt. Vereinzelt sind hier schattseitige Triebschneeablagerungen, welche auf einer schw\u00e4cheren Altschneedecke liegen noch st\u00f6ranf\u00e4lliger. Gefahrenstellen befinden sich in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten. Besonders sind die Einfahrtsbereiche in Rinnen und Mulden zu beachten.",
        "highlights": "Schattseitiger Triebschnee ist vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llig, die Schneedecke wird feuchter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3997RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-20T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Neu und Triebschnee vom Freitag hat sich bei strahlendem Sonnenschein am schon etwas setzen k\u00f6nnen. Auf der\u00a0verharschten Altschneedeckenoberfl\u00e4che k\u00f6nnen noch Oberfl\u00e4chenreif oder kantige Kristalle f\u00fcr die dar\u00fcberliegenden Triebschneeablagerungen als Gleitfl\u00e4che dienen. Das Altschneedeckenfundament ist meist kompakt. Der Sonnenschein am Sonntag sorgt f\u00fcr eine weitere\u00a0 Feuchtigkeitszunahme der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Weiterer R\u00fcckgang der Triebschneeproblematik, Zunahme des Nassschneeproblems."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-20T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Unter anhaltendem Hochdruckeinfluss gibt es am Sonntag bis zu Mittag wieder sehr sonniges Bergwetter und in der H\u00f6he wird es milder. Am Nachmittag ziehen ein paar nur harmlose Wolkenfelder in hohen Schichten durch. Der Wind weht schwach aus unterschiedlichen Richtungen. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 1000 m -1 Grad, in 2000 m -3 Grad und in 3000 m -8 Grad."
      }
    }
  ]
}