[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "A les obagues elevades i poc freq\u00fcentades encara trobem neu seca, amb pols reciclada, en forma de cristalls facetats. A les solanes la neu apareix humida en tot el seu gruix. Per divendres, el mantell estar\u00e0 estable, endurit i encrostat a primera hora. A migdia, prop de sectors rocosos, en canals i solanes inclinades podr\u00e0 caure alguna allau humida, petita. Les purgues les podrem desencadenar en circular amb els esqu\u00eds. No es descarta que, de manera residual i a\u00efllada, pugui caure algun lliscament basal en terreny dret i herb\u00f3s, especialment en vessant sud. Les allaus seran de mida 1 (sense capacitat per enterrar-nos).\nEn obagues encara trobarem plaques antigues, a sotavents orientats a est i nord, per damunt de 2300 m, que reposen damunt de nivells febles de facetes, susceptibles a caure al nostre pas i donar lloc a allaus de mida 1 (petita). Seran m\u00e9s probables a la Franja Nord de la Pallaresa i al l\u00edmit sud de l'Aran.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1700 a obagues i a les solanes la neu ha anat desapareixent a cota baixa a causa de l'ambient suau. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-60 cm a 2200 m. El gruix total est\u00e0 per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problema la neu humida, molt residual, i alguna placa antiga dipositada damunt de capes febles persistents, amb facetes. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9459, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9467, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9460, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per divendres s'espera un mantell encrostat i endurit a primera hora a causa de la baixa humitat ambiental. Les crostes de pluja s'altenen amb cristalls facetats i gra fi, i a les obagues encara trobem neu seca. Amb la temperatura alta i la radiaci\u00f3 la neu tornar\u00e0 a estovar-se a migdia i podran caure boles o alguna purga de neu humida, provocada accidentalment en circular amb els esqu\u00eds, insuficient per colgar-nos, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.  Aquestes purgues podran caure prop de sectors rocosos, en terreny inclinat.\nA\u00eflladament, podrem trobar alguna placa antiga en indrets arrecerats, a cota alta, dipositada damunt de nivells febles, com facetes. Seran plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 (petita),  insuficients per colgar-nos. Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord-est i est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1700 m a obagues i a partir dels 2100 m a solanes. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable i s'estovar\u00e0 a migdia, amb el t\u00edpic cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9461, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9462, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per divendres s'espera un mantell encrostat i endurit a primera hora a causa de la baixa humitat ambiental. Les crostes de pluja s'altenen amb cristalls facetats i gra fi, i a les obagues encara trobem neu seca. Amb la temperatura alta i la radiaci\u00f3 la neu tornar\u00e0 a estovar-se a migdia i podran caure boles o alguna purga de neu humida, provocada accidentalment en circular amb els esqu\u00eds, insuficient per colgar-nos, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.  Aquestes purgues podran caure prop de sectors rocosos, en terreny inclinat.\nA\u00eflladament, podrem trobar alguna placa antiga en indrets arrecerats, a cota alta, dipositada damunt de nivells febles, com facetes. Seran plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 (petita),  insuficients per colgar-nos. Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord-est i est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Podem trobar neu a terra per damunt d'uns 1700 m al nord del sector, amb continu\u00eftat per damunt de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable a cap cota, excepte a alguna cubeta o canaleta. A solanes, la neu vella apareix de manera discont\u00ednua per damunt de 2200 m. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre els 10 i els 20 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable i s'estovar\u00e0 a migdia, amb el t\u00edpic cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9463, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9464, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per divendres s'espera un mantell endurit i molt estable a primera hora. La neu s'estovar\u00e0 a migdia i podran caure boles o algunsa purga residual  humida accidental (les provocarem al nostre pas, al circular amb els esqu\u00eds), insuficients per colgar-nos, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. \nD'altra banda, encara trobarem alguna plaqueta dura, per damunt de 2400 m, en orientacions est i a nord. Aquestes plaques es poden desencadenar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions.  No es descarta que per damunt de 2500 m es mantinguin nivells de capes febles enterrats (com neu granulada o alguna faceta) que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures i gruixudes, podran facilitar la ruptura i desencadenar allaus de placa al nostre pas, de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar-nos. \n", "text_distribucio": "El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2300-2400 m. Hi ha algunes acumulacions, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 a migdia, amb la din\u00e0mica di\u00e0ria del cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9466, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9465, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": "El mantell va reculant amb el pas dels dies a causa de l'ambient suau. Per damunt dels 2000 m trobem uns 10 cm de neu humida que, en sectors d'acumulaci\u00f3, volten els 20 o 30 cm (a la base de les Canals). En superf\u00edcie les crostes s'estoven a migdia.\nAmb l'ambient c\u00e0lid, la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer a cotes baixes i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pugui caure alguna purga de neu humida, molt residual, prop de sectors rocosos. En aquest cas caldria fer atenci\u00f3 a les canals de Cad\u00ed, on una allau petita o la caiguda de boles ens poden desequilibrar i fer-nos caure.\nEl mantell \u00e9s irregular i no \u00e9s esquiable.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": "Les altes temperatures i la radiaci\u00f3 estan fent desapar\u00e8ixer la neu. A obagues per damunt dels 2000 m encara trobem uns 10 de neu humida, amb m\u00e9s gruix, de manera local,  a causa de les acumulacions. En obagues elevades, en nivells interns encara trobem alguna faceta que es va arrodonint a causa de l'ambient suau i d'un mantell poc fred.\nA cotes baixes la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pogui caure alguna purga de neu humida, en llocs amb desnivell, prop de sectors rocosos i amb m\u00e9s acumulaci\u00f3.\nEl mantell no \u00e9s esquiable, en termes generals.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-25", "datavalidesabutlleti": "2024-01-26", "nota_text": "El mantell \u00e9s discontinu i on trobem algunes acumulacions es presenta endurit, sobretot a primera hora, amb pres\u00e8ncia de crostes. Aquestes crostes es transformen r\u00e0pidament amb el pas de les hores i acaven estovant-se a causa de la radiaci\u00f3 i les altes temperatures.\nA cotes baixes la neu anir\u00e0 desapareixent a causa de l'ambient primaveral i a les cotes m\u00e9s altes nom\u00e9s s'espera la caiguda d'alguna bola als pendents m\u00e9s inclinats, all\u00e0 on hi hagi acumulacions.\nEl mantell, en general no \u00e9s esquiable a cap cota, i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt d'uns 2500 m. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]