{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 140 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Na krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 11 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s  Z a\u017e SZ v\u011btrem.  V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vane siln\u00fd JZ v\u00edtr.\r\nNa severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce za\u010d\u00ednaj\u00ed tvo\u0159it hranatozrnit\u00e9 krystaly >1 mm.\r\nB\u011bhem dne se budou teploty na h\u0159ebenech pohybovat pod 0\u00b0C, v\u00edtr bude v\u00e1t z JV sm\u011bru.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch expozic\u00edch (JZ, Z, SZ,S a SV) nad 1200 m n. m.  se mohou vyskytnout deskov\u00e9 laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch expozic\u00edch (Z, SZ, S, SV a V) se monou vyskytnout laviny z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\".\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3872",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T07:34:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T07:34:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-08T07:34:00+01:00"
      }
    }
  ]
}