<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 7 de febrero de 2025 a las 14:45 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 8

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

La nieve está presente desde cotas bajas, aunque el manto
comienza a erosionarse en las solanas, aflorando tierra o roca,
y se va compactando. De hecho, durante los últimos tres días se
han medido disminuciones de 10 cm o incluso más en algunos de
los puntos de observación. Pese a ello, aún se alcanza sin
problema el medio metro en cotas medias, grosores que van
incrementándose conforme ganamos altitud, sobre todo en los
macizos occidentales.

El manto consta de una capa superficial de nieve reciente,
frecuentemente endurecida y con escarcha en zonas poco soleadas,
que se fue depositando sobre un sustrato antiguo en cuyo seno se
intercalan costras de rehielo de espesor variable con estratos
de nieve menos evolucionada y constituida por granos facetados o
cubiletes, sobre todo en áreas de umbría.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
8:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Para las próximas 24 horas se esperan precipitaciones
generalizadas, en forma sólida desde cotas bajas, que podrán
acumular espesores de nieve nueva relevantes, de entre 20 y 40
cm según zonas, localmente incluso algo más. Esto incrementará
la probabilidad de purgas de nieve reciente en pendientes con
suficiente inclinación de cualquier orientación, que en
principio serían de tamaño pequeño, mediano en algún caso.

Las nevadas vendrán acompañadas de flujo intenso del oeste y
sudoeste, girando a componente norte conforme el sistema de
bajas presiones vaya trasladándose por la cordillera. Ello
formará nuevas placas de viento en diferentes orientaciones,
sobre todo en la proximidad de crestas y collados, que podrían
fracturarse ante una sobrecarga débil, como es el paso de un
esquiador, dando lugar a aludes medianos, sin descartarse alguno
muy local de dimensión grande, por lo que se recomienda extremar
las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten
dudas.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 8:

Muy nuboso o cubierto de madrugada, tendiendo a abrirse grandes
claros durante la mañana, excepto en la divisoria fronteriza y
áreas próximas, donde quedará retenida nubosidad de
estancamiento. Se esperan precipitaciones débiles o moderadas a
primeras horas, que cesarán durante la mañana en la mayor parte
del sector aragonés, quedando restringidas al Pirineo navarro y
la divisoria fronteriza y zonas adyacentes. Cota de nieve:
descendiendo a cualquier altitud. Temperaturas en ligero o
moderado descenso. Heladas moderadas o localmente fuertes, que
serán persistentes en la alta montaña. Soplarán vientos
moderados del noroeste, fuertes en cotas altas, donde habrá
rachas muy fuertes. Ventiscas en zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2.500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 60 km/h

5.- Avance para el domingo, día 9:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>