{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "The snow has melted considerably in warm weather and rain earlier this week. Some new snow is forecast in the mountains in generally calm winds."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-07T10:54:00+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T10:54:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snow has melted considerably in warm weather and rain earlier this week. Some new snow is forecast in the mountains. The underlying snowpack is generally considered stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6gur vindur og SV-\u00e9ljagangur \u00e1 laugardag en hl\u00fdnar og hvessir \u00ed S-\u00e1tt \u00e1 sunnudag og sm\u00e1vegis sk\u00farir fylgja."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sluffs fell on S\u00fa\u00f0av\u00edkuhl\u00ed\u00f0 and Bolungarv\u00edk on 4 and 5 February.",
        "highlights": "New wind slabs have formed in snowfall and snowdrift especially in N to NE slopes. Wet avalanches will become more likely in thaw and rain on Sunday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-07T15:27:13+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T15:27:13+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snowfall and snowdrift may have formed new wind slabs on top of the stable snow especially in N-NE slopes. Wet avalanches will become more likely in thaw and rain on Sunday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegur vindur me\u00f0 \u00e9ljagangi \u00e1 f\u00f6studagsmorgun en b\u00e6tir \u00ed s\u00ed\u00f0degis. H\u00e6gvi\u00f0ri, kalt og l\u00edtilsh\u00e1ttar snj\u00f3koma \u00e1 laugardag. S-\u00e1tt, hl\u00fdtt og \u00farkoma \u00e1 sunnudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Cooling after the thaw this week may cause the snow to harden in the mountains. Wind slabs may form on northerly aspects durins SW-snow showers."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-07T10:46:44+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T10:46:44+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Signficant snow melt has occurred this week. Warm weather this week and intense thawing has wet the snow which is now considered stable. Now the termperatures are below freezing and the odl snow is expected to form a hard surface. But during SW-snow showers, wind slabs may form on northerly aspects and cause a high temperature gradient and faceting on the boundary."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches",
        "highlights": "Thin layer of moist new snow on top of older snow that is considered mostly stable"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-07T15:25:39+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T15:25:39+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "A significant amount of snow has melted due to warm temperatures and rain lately. After strong melting the snow pack is expected to be isothermal and stable. A thin layer of new snow came on Friday that is moist. Small sluffs could release in steep slopes but larger avalanches not expected."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow but not it is snowing again on top of wet snow which leads to faciting with a weak layer forming at that interface"
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-08T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3a\u00f0i nokkra cm \u00ed h\u00e6gum vindi \u00e1 f\u00f6studag rigndi \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 \u00e1 l\u00e1gelndi. H\u00e6gl\u00e6tis ve\u00f0ur fram \u00e1 m\u00e1nudga og \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    }
  ]
}