{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r k\u00e4nsligt och stora laviner kan utl\u00f6sas av en m\u00e4nniskas belastning. Farligast f\u00f6rh\u00e5llanden r\u00e5der p\u00e5 kalfj\u00e4llet d\u00e4r nya j\u00e4mna, sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak belastar det instabila sn\u00f6t\u00e4cket. Men ocks\u00e5 kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen finns instabil sn\u00f6 som riskerar att orsaka laviner, \u00e4ven om den till viss del skyddas av en tunn skare. Minska risken genom att varken vistas p\u00e5 eller under branta, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt.</div>",
        "highlights": "Farliga lavinf\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13843",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Senaste dagarnas milda storm har skapat drevsn\u00f6flak p\u00e5 kalfj\u00e4llet och ett v\u00e5tt lavinproblem vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen och i skogen. Vita sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak ligger p\u00e5 branta, tydliga l\u00e4formationer, som fr\u00e4mst lutar \u00e5t \u00f6ster. De bed\u00f6ms kunna orsaka stora laviner, s\u00e4rskilt \u00f6ver 1200 meter \u00f6ver havet d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r kallare. P\u00e5 l\u00e4gre h\u00f6jd, d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r v\u00e5t, f\u00f6rv\u00e4ntas v\u00e5ta laviner tills dess att sn\u00f6n frusit.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak p\u00e5 kalfj\u00e4llet och v\u00e5ta laviner tills sn\u00f6n fryser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13837",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r mestadels stabil och drevsn\u00f6flaken generellt f\u00f6r tunna f\u00f6r att orsaka laviner. Men p\u00e5 n\u00e5gra mycket branta l\u00e4sluttningar kan det ligga sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak som fortsatt \u00e4r svaga. Fr\u00e4mst i norra och v\u00e4stra omr\u00e5det. T\u00e4nk efter innan du \u00e5ker hur terr\u00e4ngen under dig ser ut. Svackor, stup, tr\u00e4d och stenar kan f\u00f6rv\u00e4rra konsekvensen av en eventuell lavin.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 branta sluttningar med drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13832",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r stabil p\u00e5 m\u00e5nga platser, men det betyder inte att det \u00e4r lavins\u00e4kert \u00f6verallt. Tester visar en svaghet i sn\u00f6n som kan orsaka laviner \u2013 den \u00e4r sv\u00e5r att uppt\u00e4cka och sv\u00e5r att bed\u00f6ma. Mycket branta sluttningar med j\u00e4mna, sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak \u00e4r de troligaste platserna f\u00f6r laviner. Var extra f\u00f6rsiktig d\u00e4r terr\u00e4ngen under dig f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvensen av en eventuell lavin.</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 branta sluttningar med drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13835",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-08T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r stor risk att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 branta l\u00e4sluttningar d\u00e4r tjocka, sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak bildats. Var extra f\u00f6rsiktig och h\u00e5ll stora avst\u00e5nd ocks\u00e5 vid passager under lavinterr\u00e4ng, d\u00e5 laviner kan fj\u00e4rrutl\u00f6sas fr\u00e5n n\u00e4rliggande platser och n\u00e5 l\u00e5ngt. De senaste dagarnas v\u00e4stliga vind och sn\u00f6drev har \u00f6kat belastningen p\u00e5 det svaga sn\u00f6t\u00e4cket och gjort att sannolikheten f\u00f6r stora laviner har \u00f6kat.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak belastar svagt ett sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13844",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-08T18:00:00"
      }
    }
  ]
}