[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de lliscaments, neu humida i capes febles persistents.\nContinuar\u00e0 l'humitejament de la neu pels plugims i les boires fins al mat\u00ed de dimarts, i el sol i la calor a partir d'aleshores. S'ha registrat lliscaments basals de fins a mida 2 (suficient per enterrar una persona) a terreny procliu a aquestes allaus, aix\u00ed com purgues de neu humida. Dimarts no s'espera un bon regel, i l'activitat d'allaus naturals continuar\u00e0.\nInternament, es mantenen capes febles persistents, en forma de cristalls facetats, sobretot a orientacions nord i est per damunt de 2300 m. Aquestes capes es poden fracturar al nostre pas i desencadenar-se allaus de placa de mida mitjana (amb capacitat per enterrar una persona). Els indrets perillosos els trobarem prop de carenes, en canals i a les transicions de mantell prim a gruixut i en vessants poc transitats. \nDe manera testimonial tampoc es descarta la pres\u00e8ncia de plaques de vent per damunt d'uns 2400 m en orientacions est. ", "text_distribucio": "Trobem neu a fons de vall a obagues i a partir dels 1300 m a solanes. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1700 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 40-70 cm, normals al nord de l'Aran per\u00f2 encara deficitaris a la Franja Nord de la Pallaresa i a la meitat sud de l'Aran. ", "text_tendencia": "Les condicions d'humitejament del mantell continuaran, sobretot a conseq\u00fc\u00e8ncia de les pluges. Continuar\u00e0 l'activitat d'allaus de neu humida i lliscaments basals. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9369, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9370, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9374, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Capes febles persistents en obagues per sobre de 2400 m.\nEn general, nom\u00e9s hi ha gruix suficient per activitat m\u00ednima d'allaus a la meitat nord per sobre de 2400 m. Hi ha alguns nivells interns de facetes damunt de les quals reposen algunes plaques de vent dures, de la nevada de Reis. Estan tapades per la feble nevada de la setmana passada. Pot haver-hi alguna allau de placa dura en general de mida 1, al pas d'un grup de persones, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nDes de diumenge el mantell va humitejant superficialment i no es descarta que, a indrets amb mantell suficient hi hagi alguna allau de mida 1 a terreny favorable per aquest tipus d'allaus (fort pendent, a prop de punts foscs). ", "text_distribucio": "La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "Humitejament clar del mantell, amb activitat prevista d'allaus de neu humida que, en general, podran involucrar molt poca neu. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9371, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en obagues per sobre de 2400 m.\nEn general, nom\u00e9s hi ha gruix suficient per activitat m\u00ednima d'allaus a la meitat nord per sobre de 2400 m. Hi ha alguns nivells interns de facetes damunt de les quals reposen algunes plaques de vent dures, de la nevada de Reis. Estan tapades per la feble nevada de la setmana passada. Pot haver-hi alguna allau de placa dura en general de mida 1, al pas d'un grup de persones, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nDes de diumenge el mantell va humitejant superficialment i no es descarta que, a indrets amb mantell suficient hi hagi alguna allau de mida 1 a terreny favorable per aquest tipus d'allaus (fort pendent, a prop de punts foscs). ", "text_distribucio": "La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1600-1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. El mantell no \u00e9s esquiable. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-30 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "Humitejament clar del mantell, amb activitat prevista d'allaus de neu humida que, en general, podran involucrar molt poca neu. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9372, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Capes febles presistents en obagues per sobre de 2400 m.\nEn general, nom\u00e9s hi ha gruix suficient per activitat m\u00ednima d'allaus a l'extrem nord per sobre de 2400 m. Hi ha nivells de facetes enterrats, damunt dels quals reposen algunes plaques de vent dures, de la nevada de Reis. Estan tapades per nevades posteriors. Pot haver-hi alguna allau de placa de vent dura en general de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent.", "text_distribucio": "Tot i estar una mica enfarinat per sota de 2400 m a causa de la nevada de mitja setmana amb uns 5 cm com a molt, nom\u00e9s hi ha congestes per sobre de 2400 m. El mantell no \u00e9s esquiable.  ", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 l'humitejament del mantell amb les pluges previstes. Perill SENSE CANVIS. ", "problems": [{"id_problema": 9373, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": "En general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu humida. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda, sobretot en terreny trampa.\nDe manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura i vella, que es podria desprendre al pas d'un grup de persones. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nEl mantell no \u00e9s esquiable, ja que sobresurten rocs i pedres; b\u00e0sicament el terreny est\u00e0 enfarinat.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": "En general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura vella, que es podria desprendre al pas d'un grup de persones, de mida insuficient per enterrar una persona.\nDimarts el mantell es presentar\u00e0 superficialment humit i hi haur\u00e0 caiguda de boles. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-15", "datavalidesabutlleti": "2024-01-16", "nota_text": "De manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu humida a causa de l'increment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda i picar amb rocs i pedres, ja que no hi ha base.\nA 2000-2200 m els gruixos oscil\u00b7len entre 5-15 cm i no varien massa en altitud, a excepci\u00f3 de congestes puntuals. El mantell no \u00e9s esquiable. La majoria de vessants assolellats tenen el terreny al descobert. \n \n\n\n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]