<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="8d06b406-f149-4784-97dd-6ddd43779b5b" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Des couches fragiles en partie supérieure du manteau neigeux peuvent encore être déclenchées par endroits.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neige fraîche et la neige soufflée des dix derniers jours reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes très raides à l'ombre et à haute altitude, aussi sur les pentes ensoleillées au-dessus d'environ 2600 m. Elles peuvent parfois encore être déclenchées. &lt;br/&gt; Des amateurs de sports d'hiver peuvent par endroits déclencher des avalanches. De tels endroits dangereux sont à peine identifiables même pour un oeil exercé. &lt;br/&gt; Des avalanches sèches et humides de petite et rarement moyenne taille sont toujours possibles avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en dessous d'environ 2600 m, surtout sur les pentes extrêmement raides ensoleillées et en terrain raide rocheux en haute montagne.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dimanche il est tombé au-dessus d'environ 2500 m de 10 à 30 cm de neige. Des avalanches très nombreuses de moyenne et rarement grande taille ont été observées lundi sur les pentes très raides à l'ombre. Des avalanches très nombreuses de petite et rarement moyenne taille se sont déclenchées spontanément sur les pentes très raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Le soleil et la chaleur ont entraîné surtout sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2900 m une humidification du manteau neigeux. Avec le refroidissement une croûte de surface s'est formée en cours de nuit, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2000 m. &lt;br/&gt; Surtout à moyenne altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2400 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec la neige fraîche et le vent le danger augmente un peu le soir.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="2fdd412e-96d0-4834-8afd-fbcaf1025246" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Dans la partie supérieure du manteau neigeux des couches fragiles sont présentes.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neige fraîche et la neige soufflée des dix derniers jours reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre, aussi sur les pentes ensoleillées au-dessus d'environ 2600 m. &lt;br/&gt; Des randonneurs seuls peuvent par endroits déclencher des avalanches. De tels endroits dangereux sont à peine identifiables même pour un oeil exercé. &lt;br/&gt; Des avalanches sèches et humides de petite et rarement moyenne taille sont toujours possibles avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en dessous d'environ 2600 m, surtout sur les pentes extrêmement raides ensoleillées et en terrain raide rocheux en haute montagne.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dimanche il est tombé surtout le long de la frontière française, le long de la frontière entre le Valais et l'Italie au-dessus d'environ 2700 m de 25 à 40 cm de neige. Des avalanches très nombreuses de moyenne et rarement grande taille ont été observées lundi sur les pentes très raides à l'ombre. Des avalanches très nombreuses de petite et rarement moyenne taille se sont déclenchées spontanément sur les pentes très raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Le soleil et la chaleur ont entraîné surtout sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2900 m une humidification du manteau neigeux. Avec le refroidissement une croûte de surface s'est formée en cours de nuit, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2000 m. &lt;br/&gt; Surtout à moyenne altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2200 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le soir il tombera peu de neige. Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
