<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="84f2c4c8-2867-4015-bb42-2c64f56a9076" lang="fr">
    <publicationTime>2025-03-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Ancienne neige soufflée surtout sur les pentes raides à l'ombre. Neige ancienne fragile à moyenne et haute altitude.</highlights>
      <comment>La neige fraîche de la semaine écoulée et en particulier les accumulations de neige soufflée qui se sont formées avec le vent faible à modéré peuvent être parfois déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver au-dessus d'environ 2200 m. Des départs provoqués d’avalanches et des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux confirment la situation avalancheuse traître sur les pentes raides à l'ombre. Les avalanches peuvent être déclenchées dans les différentes couches de neige fraîche sur les pentes très raides et parfois atteindre une grande taille. &lt;br/> Des avalanches peuvent être déjà déclenchées de manière isolée avec une surcharge faible, surtout dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain. &lt;br/> Les randonnées et descentes hors-piste demandent de l' expérience dans l'évaluation du danger d'avalanche et un choix prudent des itinéraires.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Des accumulations de neige soufflée meubles se sont formées à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs. &lt;br/> La neige fraîche et soufflée reposent sur un manteau neigeux ancien fragile, surtout sur les pentes raides, plutôt faiblement enneigées à l'ombre. &lt;br/> Le soleil et la chaleur ont entraîné surtout sur les pentes au soleil en dessous d'environ 3000 m généralement une solidification nette du manteau neigeux. Spécialement sur les pentes ensoleillées et aussi à basses et moyennes altitudes: La zone supérieure du manteau neigeux est largement stable, avec une croûte souvent porteuse à la surface.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il fait doux. Le danger d'avalanches diminue progressivement.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="86fe0107-8350-487e-b10e-6c94c607e614" lang="fr">
    <publicationTime>2025-03-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Des avalanches de plaque de neige sont toujours possibles, surtout de taille moyenne.</highlights>
      <comment>Des départs provoqués d’avalanches et des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux confirment la situation avalancheuse traître sur les pentes raides à l'ombre. Des accumulations de neige soufflée meubles se sont formées à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs. Les avalanches peuvent se déclencher dans les couches profondes sur les pentes très raides à l'ombre et atteindre une taille assez importante. &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée peuvent être parfois déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver surtout sur les pentes raides à l'ombre au-dessus d'environ 2300 m, surtout dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain. Prudence surtout sur les terrains rarement fréquentés et dans les régions ayant reçu beaucoup de neige fraîche. &lt;br/> Un choix prudent d'itinéraire et des distances de délestage sont recommandés.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1200 m de 2 à 5 cm de neige, localement moins. &lt;br/> Des accumulations de neige soufflée meubles se sont formées à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs. &lt;br/> La neige fraîche et soufflée reposent sur un manteau neigeux ancien fragile, surtout sur les pentes raides à l'ombre. &lt;br/> Le soleil et la chaleur ont entraîné à toutes les expositions en dessous d'environ 3000 m généralement une solidification croissante du manteau neigeux. Spécialement sur les pentes ensoleillées et aussi à basses et moyennes altitudes: La zone supérieure du manteau neigeux est largement stable, avec une croûte souvent porteuse à la surface.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il fait doux. Le danger d'avalanches diminue progressivement.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="3ca4b174-1f8b-4f31-b5d4-5618e352fe17" lang="fr">
    <publicationTime>2025-03-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2100</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Des accumulations récentes et déjà plus anciennes de neige soufflée peuvent encore être déclenchées à moyenne et haute altitude.</highlights>
      <comment>Sur les versants où s'est accumulée la neige soufflée situation avalancheuse toujours défavorable. &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée de la semaine écoulée peuvent être déclenchées surtout avec une surcharge importante surtout sur les pentes raides à l'ombre. Des avalanches peuvent par endroits être déclenchées avec une surcharge faible, mais sont en général plutôt petites, notamment dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain. &lt;br/> Les avalanches peuvent se déclencher dans les couches profondes sur les pentes raides à l'ombre.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1200 m de 2 à 5 cm de neige, localement moins. &lt;br/> Les accumulations de neige soufflée de la semaine écoulée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes raides exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est au-dessus d'environ 2100 m. &lt;br/> Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux sont présentes sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> Le soleil et la chaleur ont entraîné lundi à toutes les expositions en dessous d'environ 3000 m une solidification croissante du manteau neigeux. Spécialement sur les pentes ensoleillées et aussi à basses et moyennes altitudes: La zone supérieure du manteau neigeux est largement stable, avec une croûte souvent porteuse à la surface.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP4</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
