<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="it" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Valanghe.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="8d06b406-f149-4784-97dd-6ddd43779b5b" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Gli strati deboli presenti nella parte superficiale del manto nevoso possono distaccarsi ancora in alcuni punti.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neve fresca e la neve ventata degli ultimi dieci giorni poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia soprattutto sui pendii molto ripidi ombreggiati e ad alta quota, anche sui pendii soleggiati al di sopra dei 2600 m circa. Essi possono in parte ancora subire un distacco provocato. &lt;br/&gt; Un appassionato di sport invernali può in alcuni punti provocare il distacco di valanghe. Tali punti pericolosi sono difficilmente individuabili anche da parte dell'escursionista esperto. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono ancora possibili valanghe asciutte e umide di piccole e, a livello isolato, di medie dimensioni al di sotto dei 2600 m circa, specialmente sui pendii soleggiati ripidi estremi e sui pendii ripidi rocciosi in alta montagna.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Domenica sono caduti da 10 a 30 cm di neve al di sopra dei 2500 m circa. Lunedì, sui pendii ombreggiati molto ripidi sono state osservate numerose valanghe di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Sui pendii soleggiati molto ripidi sono cadute numerose valanghe spontanee di piccole e, a livello isolato, di medie dimensioni. &lt;br/&gt; Il sole e il calore hanno causato soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2900 m circa un inumidimento del manto nevoso. Con il raffreddamento, nel corso della notte si è formata una crosta superficiale, anche sui pendii ombreggiati al di sotto dei 2000 m circa. &lt;br/&gt; Soprattutto alle quote di media montagna c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2400 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Con neve fresca e vento, durante la sera il pericolo aumenterà leggermente.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="2fdd412e-96d0-4834-8afd-fbcaf1025246" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Nella parte superiore del manto nevoso si trovano strati fragili.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neve fresca e la neve ventata degli ultimi dieci giorni poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia soprattutto sui pendii ombreggiati, anche sui pendii soleggiati al di sopra dei 2600 m circa. &lt;br/&gt; Un singolo escursionista può in alcuni punti provocare il distacco di valanghe. Tali punti pericolosi sono difficilmente individuabili anche da parte dell'escursionista esperto. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono ancora possibili valanghe asciutte e umide di piccole e, a livello isolato, di medie dimensioni al di sotto dei 2600 m circa, specialmente sui pendii soleggiati ripidi estremi e sui pendii ripidi rocciosi in alta montagna.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Soprattutto lungo il confine con la Francia, lungo il confine tra il Vallese e l'Italia domenica sono caduti da 25 a 40 cm di neve al di sopra dei 2700 m circa. Lunedì, sui pendii ombreggiati molto ripidi sono state osservate numerose valanghe di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Sui pendii soleggiati molto ripidi sono cadute numerose valanghe spontanee di piccole e, a livello isolato, di medie dimensioni. &lt;br/&gt; Il sole e il calore hanno causato soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2900 m circa un inumidimento del manto nevoso. Con il raffreddamento, nel corso della notte si è formata una crosta superficiale, anche sui pendii ombreggiati al di sotto dei 2000 m circa. &lt;br/&gt; Soprattutto alle quote di media montagna c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2200 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Durante la sera cadrà poca neve. Il pericolo rimarrà invariato.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
