{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":5007,"iat":"2025-04-15 17:20","exp":"2025-04-16 20:00","iby":"Jan Krzysztof","crc":"614887272509292d8a5ea4b81b682a07","mst":{"lev":2,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250415172728.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11110001"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250415172728.png"},"pm":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prgs","exp":"11110001"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250415172728.png"},"history":[{"dat":"2025-04-13","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-04-14","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-04-15","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-04-16","lev":2,"wet":"w"},{"dat":"2025-04-17","lev":2,"wet":""}],"comment":"Wraz z post\u0119puj\u0105cym ociepleniem w ci\u0105gu dnia (izoterma 0 \u00b0C mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 wys. 3300 m npm), sytuacja lawinowa b\u0119dzie si\u0119 pogarsza\u0107. Mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 lawin z mokrego \u015bniegu, szczeg\u00f3lnie na szeroko rozumianych wystawach p\u00f3\u0142nocnych gdzie zalega wi\u0119cej \u015bniegu. Wraz z przemakaniem pokrywy \u015bnie\u017cnej mo\u017cliwe lawiny ze \u015bniegu \u015blizgaj\u0105cego si\u0119 (tzw: gruntowe).","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}