[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)", "text_estat_mantell": "L'\u00faltima nevada ha deixat uns 70-90 cm, localment m\u00e9s. El vent del N fort a la Franja Nord de la Pallaresa ha redistribu\u00eft intensament la neu, deixant el terra al descobert en alguns vessants orientats a N i sobreacumulacions de neu ventada principalment en orientacions S. A la meitat sud de l'Aran tamb\u00e9 hi ha algunes plaques de neu ventada toves en orientacions E i S. Es mant\u00e9 la neu recent seca i freda en indrets arrecerats obacs de gran part de l'Aran. En vessants assolellats herbosos de cotes mitjanes i baixes aniran proliferant els lliscaments basals de forma natural.\nS\u00f3n possibles allaus tant de neu recent, de forma natural, com de placa de vent tova, que es podran desencadenar al pas de persones. Dimecres el vent de S pot remoure neu i formar alguna nova placa de vent en orientacions N. Les allaus podran assolir en general mida 2, mitjana; alguna de mida 3, gran, a la Franja Nord de la Pallaresa. \n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1500 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 la freq\u00fc\u00e8ncia dels lliscaments basals. Perill en lleuger augment.", "problems": [{"id_problema": 10550, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10549, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10551, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)", "text_estat_mantell": "L'\u00faltima nevada ha deixat uns 40-70 cm de neu seca i freda a la meitat N, inferiors a la meitat S. El vent de N ha redistribu\u00eft intensament la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i sectors de grans sobreacumulacions, principalment en orientacions S i sectors arrecerats.\nHi ha plaques de vent, en general toves, en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 especialment a sotavents del vent de N, sobretot per damunt del nivell de bosc. Dimecres el vent gira a S i E i es pot remoure novament la neu i formar-se noves plaques de vent en orientacions N, a banda que pot nevar uns pocs cent\u00edmetres m\u00e9s. S\u00f3n possibles allaus de placa tova, que es podran desencadenar al pas de persones, fins i tot per sobrec\u00e0rrega feble, m\u00e9s dif\u00edcilment de forma natural. Les allaus podran assolir en general mida 2, mitjana, per\u00f2 molt localment, en vessants de m\u00e9s acumulaci\u00f3 podrien assolir mida 3, gran. S\u00f3n m\u00e9s probables en cotes entre 2200-2500 m, per sota de les cotes m\u00e9s erosionades.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, m\u00e9s avall sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es poden seguir formant pel vent moderat de S i E. Perill sense canvis o en lleuger augment a cotes altes.", "problems": [{"id_problema": 10546, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10545, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)", "text_estat_mantell": "L'\u00faltima nevada ha deixat uns 40-60 cm de neu seca i freda a la meitat N, inferiors a la meitat S. El vent de N ha redistribu\u00eft intensament la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i sectors de grans sobreacumulacions, principalment en orientacions S i sectors arrecerats.\nHi ha plaques de vent, en general toves, en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 especialment a sotavents del vent de N, sobretot per damunt del nivell de bosc. Dimecres el vent gira a S i E i es pot remoure novament la neu i formar-se noves plaques de vent en orientacions N, a banda que pot nevar uns pocs cent\u00edmetres m\u00e9s. S\u00f3n possibles allaus de placa tova, que es podran desencadenar al pas de persones, fins i tot per sobrec\u00e0rrega feble, m\u00e9s dif\u00edcilment de forma natural. Les allaus podran assolir en general mida 2, mitjana, per\u00f2 localment, en vessants de m\u00e9s acumulaci\u00f3 podrien assolir mida 3, gran. S\u00f3n m\u00e9s probables en cotes entre 2200-2500 m, per sota de les cotes m\u00e9s erosionades.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, m\u00e9s avall sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es poden seguir formant pel vent moderat de S i E. Perill sense canvis o en lleuger augment a cotes altes.", "problems": [{"id_problema": 10548, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10547, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "L'\u00faltima nevada ha deixat fins a 40-50 cm a l'extrem nord i uns 10-30 cm a la resta, que s'han dipositat directament damunt del terra. Sota colls i carenes en S i E pot haver-hi alguna placa de vent local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada, i que podria caure al pas de persones. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica noves nevades a partir de dimecres que podran incrementar lleugerament els gruixos existents.\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "L'\u00faltima nevada ha deixat uns 10 cm al sector que s'han dipositat directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica noves nevades a partir de dimecres que podran incrementar molt lleugerament els gruixos existents.\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "L'\u00faltima nevada ha deixat uns 10 cm al sector que s'han dipositat directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica noves nevades a partir de dimecres que podran incrementar molt lleugerament els gruixos existents.\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "L'\u00faltima nevada ha deixat uns 10-20 cm al sector que s'han dipositat directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica noves nevades a partir de dimecres que podran incrementar lleugerament els gruixos existents.\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]