[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada dej\u00f3 unos 70-90 cm, localmente m\u00e1s. El viento del N fuerte en la Franja Norte de la Pallaresa ha redistribuido intensamente la nieve, dejando el suelo al descubierto en laderas orientadas a N y sobreacumulaciones de nieve venteada principalmente en orientaciones S. En la mitad sur del Aran tambi\u00e9n hay algunas placas de nieve venteada blandas en orientaciones E y S. Se mantiene la nieve reciente seca y fr\u00eda en lugares resguardados umbr\u00edos de gran parte del Ar\u00e1n. En laderas soleadas herbosas de cotas medias y bajas ir\u00e1n proliferando los deslizamientos basales de forma natural. Son posibles aludes tanto de nieve reciente, de forma natural, como de placa de viento blanda, que se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas. El mi\u00e9rcoles el viento de S puede remover nieve y formar alguna nueva placa de viento en orientaciones N. Los aludes podr\u00e1n alcanzar en general tama\u00f1o 2, medianos; alguno de tama\u00f1o 3, grande, en la Franja Norte de la Pallaresa.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1500 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Aumentar\u00e1 la frecuencia de los deslizamientos basales. Peligro en ligero aumento.", "problems": [{"id_problema": 10550, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10549, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10551, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha dejado unos 40-70 cm de nieve seca y fr\u00eda en la mitad N, inferiores a la mitad S. El viento de N ha redistribuido intensamente la nieve, apareciendo el suelo en cotas altas de N y sobreacumulaciones en orientaciones S y sectores resguardados. Hay placas de viento, en general blandas, en cualquier orientaci\u00f3n, pero especialmente a sotaventos del viento de N, sobre todo por encima del nivel de bosque. El mi\u00e9rcoles el viento gira a S y E y se puede remover nuevamente la nieve y formarse nuevas placas de viento en orientaciones N, aparte de que puede nevar unos pocos cent\u00edmetros m\u00e1s. Son posibles aludes de placa blanda, que se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas, incluso por sobrecarga d\u00e9bil, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural. Los aludes podr\u00e1n alcanzar por lo general tama\u00f1o 2, mediano, pero muy localmente, en vertientes de mayor acumulaci\u00f3n podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande. Son m\u00e1s probables en cotas entre 2200 a 2500 m, por debajo de las cotas m\u00e1s erosionadas.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, m\u00e1s abajo sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Las placas de viento se pueden seguir formando por el viento moderado de S y E. Peligro sin cambios o en ligero aumento en cotas altas.", "problems": [{"id_problema": 10546, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10545, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderado (2)", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha dejado unos 40-70 cm de nieve seca y fr\u00eda en la mitad N, inferiores a la mitad S. El viento de N ha redistribuido intensamente la nieve, apareciendo el suelo en cotas altas de N y sobreacumulaciones en orientaciones S y sectores resguardados. Hay placas de viento, en general blandas, en cualquier orientaci\u00f3n, pero especialmente a sotaventos del viento de N, sobre todo por encima del nivel de bosque. El mi\u00e9rcoles el viento gira a S y E y se puede remover nuevamente la nieve y formarse nuevas placas de viento en orientaciones N, aparte de que puede nevar unos pocos cent\u00edmetros m\u00e1s. Son posibles aludes de placa blanda, que se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas, incluso por sobrecarga d\u00e9bil, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural. Los aludes podr\u00e1n alcanzar por lo general tama\u00f1o 2, mediano, pero localmente, en vertientes de mayor acumulaci\u00f3n podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande. Son m\u00e1s probables en cotas entre 2200 a 2500 m, por debajo de las cotas m\u00e1s erosionadas.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, m\u00e1s abajo sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Las placas de viento se pueden seguir formando por el viento moderado de S y E. Peligro sin cambios o en ligero aumento en cotas altas.", "problems": [{"id_problema": 10548, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10547, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "La \u00faltima nevada ha dejado hasta 40-50 cm en el extremo norte y unos 10-30 cm en el resto, que se han depositado directamente sobre el suelo. Bajo collados y cordales en E y S puede haber alguna placa de viento local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada, y que podr\u00eda caer al paso de personas. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar ligeramente los grosores existentes.\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "La \u00faltima nevada ha dejado unos 10 cm en el sector que se han depositado directamente sobre el suelo. Bajo collados y cordales puede haber alguna sobreacumulaci\u00f3n local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar muy ligeramente los grosores existentes.\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "La \u00faltima nevada ha dejado unos 10 cm en el sector que se han depositado directamente sobre el suelo. Bajo collados y crestas puede haber alguna sobreacumulaci\u00f3n local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada. Nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar muy ligeramente los grosores existentes.\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-10", "datavalidesabutlleti": "2024-12-11", "nota_text": "La \u00faltima nevada ha dejado unos 10-20 cm en el sector que se han depositado directamente sobre el suelo. Bajo collados y cordales puede haber alguna sobreacumulaci\u00f3n local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar ligeramente los grosores existentes.\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]