<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-02-20T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="43cea84b-836a-4674-95e0-fcf1c258dcfc" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-02-20T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-02-20T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-02-21T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VC-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>decreasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-02-21T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-02-22T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Quelques endroits dangereux se situent en terrain raide à haute altitude et en haute montagne.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des avalanches sèches peuvent être déclenchées dans la neige ancienne et atteindre une taille moyenne de manière isolée. Ceci surtout avec une surcharge importante. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; A côté du danger d'ensevelissement, il faut surtout penser au danger d'être emporté et de chuter. &lt;br/&gt; Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en cours de journée des avalanches humides sont possibles, mais en général uniquement de petite taille. Ceci surtout en terrain raide rocheux entre environ 2300 et 2600 m.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>La chaleur a entraîné jeudi sur les pentes au soleil généralement une humidification nette du manteau neigeux. &lt;br/&gt; Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée dans les derniers jours, surtout sur les pentes raides ensoleillées en dessous d'environ 2400 m comme à basse altitude. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Dans le manteau neigeux ancien des couches fragiles isolées susceptibles d'être déclenchées sont présentes, notamment dans les endroits plutôt faiblement enneigés. &lt;br/&gt; À basse altitude on observe moins de neige que d'habitude. Attention aux nombreux rochers cachés par le peu de neige récente.</snowpackStructureComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="751d0eeb-0a80-4471-9b38-e69279777cb6" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-02-20T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-02-20T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-02-21T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2600Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-02-21T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-02-22T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Dans le manteau neigeux des couches fragiles isolées sont présentes. Les conditions météorologiques provoquent le matin une légère fragilisation des couches de neige proches de la surface surtout sur les pentes au soleil.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des avalanches peuvent de manière isolée être déclenchées dans la neige ancienne et surtout sur les pentes très raides à l'ombre atteindre une taille moyenne, prudence en terrain raide rocheux comme sur les pentes raides peu fréquentées à l'ombre. &lt;br/&gt; A côté du danger d'ensevelissement, il faut surtout penser au danger d'être emporté et de chuter. &lt;br/&gt; Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire la probabilité de déclenchement d'avalanches sèches et humides augmente un peu surtout sur les pentes raides exposées au sud-est et au sud en dessous d'environ 2600 m. Dans ces endroits, en matinée des avalanches sont possibles, mais en général uniquement de petite taille.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>À haute altitude et en haute montagne: Avec les températures douces, la faible humidité de l'air et le vent faible, les accumulations de neige soufflée se sont stabilisées dans les derniers jours. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est assez homogène, avec une surface meuble constituée de givre de surface et de cristaux ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux. &lt;br/&gt; Sur les pentes très raides ensoleillées: La partie supérieure du manteau neigeux est largement stable, avec une croûte de regel souvent porteuse à la surface. La chaleur a entraîné jeudi sur les pentes au soleil généralement une humidification nette du manteau neigeux. &lt;br/&gt; La partie inférieure du manteau neigeux a subi une métamorphose constructive à grains anguleux. Ceci surtout sur les pentes raides exposées à l'est, au nord et au nord-ouest,.</snowpackStructureComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="e3bfe8dc-251e-4e3d-b80c-bc46a41f06fe" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-02-20T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-02-20T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-02-21T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-02-21T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-02-22T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige ancienne fragile à haute altitude et en haute montagne. Augmentation légère du danger d'avalanches sèches et humides avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des avalanches peuvent de manière très isolée être déclenchées dans la neige ancienne et surtout sur les pentes raides à l'ombre atteindre une taille moyenne. Ceci surtout avec une surcharge importante. &lt;br/&gt; A côté du danger d'ensevelissement, il faut surtout penser au danger d'être emporté et de chuter. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en cours de journée des avalanches humides sont possibles, mais en général uniquement de petite taille. Ceci surtout sur les pentes très raides ensoleillées en dessous d'environ 2600 m comme en terrain raide rocheux.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Les conditions météorologiques printanières ont entraîné surtout à basse et moyenne altitude une solidification croissante du manteau neigeux. Il est largement stable, avec une croûte de regel souvent porteuse à la surface, surtout sur les pentes raides ensoleillées en dessous d'environ 2200 m. &lt;br/&gt; La chaleur a entraîné jeudi sur les pentes au soleil une humidification nette du manteau neigeux. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent aux altitudes moyennes et élevées: La partie supérieure du manteau neigeux est assez homogène, avec une surface meuble constituée de givre de surface et de cristaux ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; La partie inférieure du manteau neigeux a subi une métamorphose constructive. Ceci surtout sur les pentes raides exposées à l'est, au nord et au nord-ouest,.</snowpackStructureComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="e8c56e25-b173-4eda-a391-c7c7c10b5acc" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-02-20T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-02-20T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-02-21T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems/>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-02-21T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-02-22T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Quelques endroits dangereux se situent surtout sur les pentes très raides au-dessus d'environ 2300 m.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Les endroits dangereux se situent surtout dans les combes et couloirs au-dessus d'environ 2300 m ainsi que sur les pentes extrêmes exposées au nord. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Des avalanches peuvent toujours être déclenchées avec une surcharge importante, mais sont en général plutôt petites. &lt;br/&gt; Attention aux nombreux rochers cachés par le peu de neige récente.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Le manteau neigeux est largement stable. &lt;br/&gt; Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée, surtout en dessous d'environ 2200 m. La chaleur a entraîné jeudi sur les pentes au soleil généralement une humidification du manteau neigeux. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; À basse altitude on observe moins de neige que d'habitude.</snowpackStructureComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
