<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 26 de febrero de 2026 a las 17:28 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 27

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos) y  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Jacetania:                    Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Gállego:                      Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Sobrarbe:                     Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Ribagorza:                    Débil (1) evolucionando durante el
día a Limitado (2) por debajo de 2200 m. Limitado (2) por encima
de 2200 m.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas jornadas, el ambiente templado con
temperaturas anormalmente altas y la abundante insolación han
propiciado la humidificación y compactación del manto, a razón
de algunos centímetros cada día. Con todo, el manto es continuo
desde fondos de valle, aunque en las solanas afloran rocas en
algunas zonas, y presenta espesores muy por encima de lo que
sería habitual a estas alturas de la temporada. En torno a 2100
metros se superan fácilmente los 150-200 cm, aún más en
ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la acumulación.
En cotas medias y bajas el manto se ha humidificado
significativamente, y por lo general amanece encostrado, también
en solanas a mayor altitud, aunque el calentamiento diurno y la
intensa radiación van ablandando las costras durante la mañana.
En días pasados hubo mucho trasporte por el viento en cotas
altas, por lo que las orientaciones norte y oeste están muy
erosionadas. En umbrías manto seco, con costras viejas y placas
de viento que no dan actividad estos días, aunque hay algún test
de estabilidad que muestra reactividad (no así en el último
sondeo realizado hoy en Bachimaña a 2200 m en orientación W).
Además, no se descarta que persista alguna capa débil enterrada
que pueda seguir latente.
En las últimas 24 horas no se han reportado aludes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
27:

Problema de nieve húmeda y deslizamientos basales. Problema de
capas débiles persistentes y placas de viento en umbrías de
cotas altas.

Mañana a primeras horas se podrán formar costras de rehielo que
aportarán cierta estabilidad al manto, pero que tenderán a
desaparecer en el transcurso de la mañana, debido al
calentamiento diurno y a la intensa insolación que se espera.
Así, con el avance del día, el manto se hará cada vez más
inestable, especialmente en solanas, dando lugar a aludes de
nieve húmeda en pendientes suficientemente inclinadas, de
dimensión 1 (pequeño, riesgo de caída) ó 2 (mediano, capaz de
enterrar a una persona). Cabe destacar que en zonas herbosas o
de roca lisa son probables los deslizamientos basales, que
podrían movilizar una cantidad de nieve considerable y alcanzar
localmente el tamaño 3 (grande, capaz de enterrar un vehículo).
Los problemas de nieve húmeda y deslizamientos basales tenderán
a remitir al final del día con el descenso térmico y las
probables precipitaciones en forma de nieve.
En cotas altas, por encima de 2200 metros, aún podemos encontrar
placas de viento, principalmente en umbrías, que aunque tienden
a estabilizarse, todavía podrían colapsar ante una sobrecarga
fuerte, ocasionando aludes de dimensión 1 ó 2. Además, no se
descarta que se pueda fracturar alguna capa débil persistente en
profundidad, que en el peor de los casos podría provocar un alud
de mayores dimensiones.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 27:

Pirineo navarro:
Poco nuboso o despejado a primeras horas, aumentando
posteriormente la nubosidad media y alta desde el oeste,
quedando muy nuboso o cubierto por la tarde con nubosidad baja
que reducirá localmente la visibilidad.
No se descartan precipitaciones débiles por la tarde, a veces
como chubascos, más probables en la divisoria con Francia y al
final del día. Cota de nieve bajando de 1900 a 1600 metros.
Escasa probabilidad de tormentas.
Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero ascenso y máximas
sin cambios o en ligero descenso. Heladas débiles en cumbres.
Viento moderado del sur y sudoeste, girando a norte por la tarde
y perdiendo intensidad.
Pirineo aragonés:
Poco nuboso o despejado, aumentando a nuboso por la tarde en la
Jacetania y divisoria con Francia.
No se descartan precipitaciones débiles por la tarde en la
Jacetania y divisoria con Francia, más probables al final del
día. Cota de nieve en torno a unos 1800-2000 metros.
Temperaturas sin cambios o con ligero descenso de las máximas.
Heladas débiles en la alta montaña y fondos de valle.
Viento flojo de componente sur, tendiendo a dirección variable
por la tarde. En cotas altas soplará del oeste girando a
sudoeste con intervalos de moderado.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 30 km/h

5.- Avance para el sábado, día 28:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>