{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit M\u00c4SSIG beurteilt. Gefahrenstellen, durch \u00e4ltere und frische Triebschneeablagerungen, nehmen mit der H\u00f6he zu, sind in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten\u00a0aller Expositionen zu finden und k\u00f6nnen an einigen Stellen durch einzelne Wintersportler ausgel\u00f6st werden. Die Gr\u00f6\u00dfe der\u00a0Schneebrettlawinen ist meist klein bis mittelgro\u00df.\u00a0Mit der Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf auch spontane Lockerschneelawinen m\u00f6glich welche aber meist klein bleiben.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen vorsichtig beurteilen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten, kammnah, kammfern"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3931RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-13T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\u00c4ltere Triebschneeablagerungen der vergangenen Woche haben sich teilweise nur ungen\u00fcgend mit der Altschneedecke verbunden und sind in allen Expositionen zu finden. Als Schwachschichten kommen Oberfl\u00e4chenreif und kantig aufbauende Kornformen auf einer Harschkruste infrage.\u00a0Der in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen kr\u00e4ftig wehende Wind aus westlichen Richtungen sorgt wieder f\u00fcr frische Triebschneeablagerungen, welche die \u00e4lteren Triebschneeablagerungen \u00fcberdecken. Im Schneedeckenfundament sind teils Schichten mit aufbauender Umwandlung vorhanden, dies vor allem in schattseitigen Expositionen, welche das Schneedeckenfundament schw\u00e4chen. An der Schneedeckenoberfl\u00e4che ist die Windeinwirkung meist deutlich zu erkennen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag l\u00f6sen sich Restwolken in den Tauern bald auf und in weiten Teilen K\u00e4rntens wird es wieder ein sonniger Tag. Erst gegen Abend werden die Wolken von Norden und auch von S\u00fcden wieder dichter. Der Wind weht nur schwach aus westlichen Richtungen. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich kaum."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-13T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Sonntag pr\u00e4sentiert sich das Bergwetter in K\u00e4rnten einmal mehr sehr sonnig, nur ein paar hohe Schleierwolken k\u00f6nnen den Sonnenschein ein wenig tr\u00fcben. In den Karnischen Alpen und den Karawanken k\u00f6nnen sich aus S\u00fcden allm\u00e4hlich ein paar dichtere Wolken stauen.\u00a0In den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen weht teils kr\u00e4ftiger Wind aus westlichen Richtungen. Im S\u00fcden bleibt der Wind aus S\u00fcden meist schwach. In 2000 m erreichen die Temperaturen -3 Grad und in 3000 m -10 Grad."
      }
    }
  ]
}