{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 1 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 30 cm sn\u011bhu.\r\nD\u00edky oblev\u011b a de\u0161ti je sn\u00edh na lavinov\u00fdch svaz\u00edch mokr\u00fd. \r\nVlivem vy\u0161\u0161\u00edch denn\u00edch teplot, slune\u010dn\u00edmu svitu, mu\u017ee nastat uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3842",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T08:04:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T08:04:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-24T08:04:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. \r\nPo m\u00edrn\u00e9m oteplen\u00ed se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9m profilu vyskytuj\u00ed  nestabiln\u00ed vrstvy tzv. \"star\u00fd sn\u00edh\" - hranatozrnit\u00fd sn\u00edh > 1 mm a na povrchu se vytvo\u0159ila povrchov\u00e1 jinovatka.\r\nOdpoledne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9 (2 a\u017e 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu) v kombinaci s JZ a\u017e Z v\u011btrem.\r\nNad 1200 m n. m. se mohou  vyskytnout laviny deskov\u00e9 z  v\u011btrem nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV) nebo z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\"  na severn\u00edch expozic\u00edch.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3841",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T07:35:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T07:35:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-24T07:35:00+01:00"
      }
    }
  ]
}