{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Little snowfall in the last days. Thinn wind slabs possible in gullies and lows in W-facing aspects. Older snow is stable. New snow expected next days in variable wind directions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-23T16:04:13+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T16:04:13+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some new snow in the mountains. Older snow underwent a lasting thaw and rain period and is stable. Thinn wind slabs may have formed in gullies and lows in W-facing aspects. New snow expected in variable winds next days."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir, snj\u00f3koma og v\u00e6gt frost til fjalla \u00e1 fimmtudag. Sn\u00fdst \u00ed nor\u00f0an og s\u00ed\u00f0ar vestl\u00e6ga \u00e1tt \u00e1 f\u00f6studag og laugardag me\u00f0 snj\u00f3komu til fjalla en rigningu \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs expected in westerly facing aspects after NE wind and snow last weekend. No reports of recent avalanches. Older snow is uniform and stable after thaw followed by freezing."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-23T15:52:28+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T15:52:28+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Rather little snow and thin snowcover. Small wind slabs expected in S-W facing aspects after NE wind and snow. During mild weather and rain January 10th-15th, the snow melted, settled, and layers broke down. No reprts of avalanches could indicate stable conditions but snowpits have not been taken to verify."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6g \u00e1tt n\u00e6stu daga og m\u00f6gulega einhver \u00e9l. M\u00f6gulega getur snj\u00f3a\u00f0 \u00ed h\u00e6gum vindi \u00e1 f\u00f6studag. Frost til fjalla en annars fremur milt."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "One rather small avalanche fell in Siglufjar\u00f0arskar\u00f0 by Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Monday 20.01. The avalanche did not reach the ski track.",
        "highlights": "Unstable windslabs, especially in westerly aspects after rather stiff NE and E wind and snowfall last weekend. Snow cover is variable between valleys. New snowpit form Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Tuesday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-23T12:24:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T12:24:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Unstable windslabs gullies and new slabs likely in westerly facing slopes after NE and E snow storm this weekend and Monday. Snow cover is variable between places in the forecasting area. Snow pit from Siglufj\u00f6r\u00f0ur 21.01. showed stiff wind slab ontop of older stiffer firn, CP fractured between layers with medium force at 38 cm depth. Faceting grains were found near bottom of pit between firn layers, like pit on 10.Jan. New windslabs possible in the next few days in W facing slopes."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6g e\u00f0a breytileg \u00e1tt n\u00e6stu daga og \u00e9l e\u00f0a snj\u00f3kma vi\u00f0 og vi\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Recent avalanche cycle during a E-NE snowstorm. Most reports near Neskaupsta\u00f0ur but some avalanches also in Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur, Mj\u00f3ifj\u00f6r\u00f0ir and other places.",
        "highlights": "It has snowed considerably during E-erly winds. A few avalanche have been reported"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-23T16:15:06+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T16:15:06+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed considerably in the Eastfjords and uncertainty phase is ongoing. New snow and thick wind slabs are present in the mountains, especially on S-W aspects and in gullies, which could be unstable at first."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "A-NA \u00e1tt \u00e1 f\u00f6studag og laugardag me\u00f0 snj\u00f3komu til fjalla en rigningu \u00e1 l\u00e1glendi. \u00c1 sunnudag sn\u00fdst \u00ed N- og NV-\u00e1tt me\u00f0 einhverri snj\u00f3komu og k\u00f3lnandi ve\u00f0ri"
      }
    }
  ]
}