{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De senaste dagarnas kyla har f\u00f6rsvagat sn\u00f6t\u00e4cket. Sn\u00f6n kan upplevas som pudersn\u00f6, men lavinproblemet med <i>best\u00e5ende flak</i> \u00e4r osynligt d\u00e5 det finns djupare ner. Farligast \u00e4r omr\u00e5den med mycket f\u00e4rsk sn\u00f6, samt i l\u00e4formationer d\u00e4r ny sn\u00f6 drevar in under fredagen. V\u00e4lj terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader och kom ih\u00e5g att stenar eller tr\u00e4d kan orsaka allvarliga skador om du dras med i en lavin.</div>",
        "highlights": "Lavinfaran d\u00f6ljer sig under den till synes inbjudande sn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13622",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinproblemet med best\u00e5ende flak \u00e4r b\u00e5de osynligt och sv\u00e5rt att bed\u00f6ma. Om en lavin g\u00e5r att utl\u00f6sa, bed\u00f6mer vi att det endast \u00e4r m\u00f6jligt p\u00e5 enstaka platser. De farligaste omr\u00e5dena \u00e4r troligen mycket branta, ostligt och sydligt v\u00e4nda sluttningar, s\u00e4rskilt i n\u00e4rheten av stenar eller klippor. F\u00f6r att hantera os\u00e4kerheten och den sv\u00e5rbed\u00f6mda situationen \u00e4r r\u00e5det att undvika den mest extrema terr\u00e4ngen.</div>",
        "highlights": "Sv\u00e5rbed\u00f6mt lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13621",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r laviner kan just nu beskrivas med tre faktorer:</div><div>1. Brant terr\u00e4ng</div><div>2. Nya drevsn\u00f6flak ovanp\u00e5 is eller h\u00e5rd sn\u00f6</div><div>3. En utl\u00f6sande faktor, exempelvis en person</div><div><br></div><div>De tv\u00e5 f\u00f6rsta punkterna \u00e5terfinns i enstaka terr\u00e4ngformationer och d\u00e4r kan sm\u00e5 laviner orsaka skada. F\u00f6r en \u00e5kare kan ocks\u00e5 det isiga underlaget under drevsn\u00f6n \u00f6ka fallrisken och en kollision med stenar eller tr\u00e4d nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "F\u00e5, men potentiellt farliga platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13624",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r laviner kan just nu beskrivas med tre faktorer:</div><div>1. Brant terr\u00e4ng</div><div>2. Nya drevsn\u00f6flak ovanp\u00e5 is eller h\u00e5rd sn\u00f6</div><div>3. En utl\u00f6sande faktor, exempelvis en person</div><div><br></div><div>De tv\u00e5 f\u00f6rsta punkterna \u00e5terfinns i enstaka terr\u00e4ngformationer och d\u00e4r kan sm\u00e5 laviner orsaka skada. F\u00f6r en \u00e5kare kan ocks\u00e5 det isiga underlaget under drevsn\u00f6n \u00f6ka fallrisken och en kollision med stenar eller tr\u00e4d nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "F\u00e5, men potentiellt farliga platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13626",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev p\u00e5 kalfj\u00e4llet g\u00f6r att drevsn\u00f6flaken fr\u00e5n tidigare dagar byggs p\u00e5. Drevsn\u00f6flaken kan upplevas som pudersn\u00f6 och ligger vanligtvis i raviner, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och i ut\u00e5tbuktande branter. I branter som lutar mot v\u00e4st och nord, allts\u00e5 d\u00e4r lavinproblemet finns, d\u00f6ljer sig ocks\u00e5 m\u00e5nga stenar, buskar och isfl\u00e4ckar som kan orsaka allvarliga skador \u00e4ven vid en mindre lavin.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flaken byggs p\u00e5 i v\u00e4st- och nordsluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13623",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-23T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-24T18:00:00"
      }
    }
  ]
}