{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit m\u00e4\u00dfig beurteilt, ansonsten ist sie gering. Es gilt vor allem\u00a0frischen Triebschnee in den Ost- und S\u00fcdexpositionen zu beachten, der besonders st\u00f6ranf\u00e4llig ist.\u00a0Nicht nur\u00a0in Kammn\u00e4he, bei Einfahrten in Rinnen und Mulden, sondern auch kammfern auf Leeh\u00e4ngen k\u00f6nnen kleine bis mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen schon durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. In steilen, hart verharschten oder auch eisigen Gel\u00e4ndeabschnitten sollte zudem unbedingt die Absturzgefahr beachtet werden.",
        "highlights": "Durch Triebschnee m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr in windbeeinflussten Bereichen!"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3937RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-04"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der bei variierenden Windgeschwindigkeiten und tief winterlichen Temperaturen entstandene, spr\u00f6de Triebschnee \u00fcberdeckt vor allem im Ost- und S\u00fcdsektor Oberfl\u00e4chenreif und\u00a0kantig aufgebauten Schnee, der als Schwachschicht wirkt. Darunter ist die Schneedecke verharscht, hart\u00a0und gro\u00dfteils stabil. Oberfl\u00e4chlich dominieren in ausgesetzten Lagen oft hart verharschte und eisige Bereiche. Im gesch\u00fctzten, dichteren Waldbereich ist hingegen\u00a0lockerer Pulverschnee zu finden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich",
          "website": ""
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Auch der Dienstag startet st\u00fcrmisch, kalt und bew\u00f6lkt. Im Laufe des Tages l\u00e4sst der Wind aber etwas nach.\u00a0Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich kaum."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-15T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "In der Nacht auf Montag ziehen dichte Wolken auf, die sich bei starkem Westwind auch tags\u00fcber halten und auf Gipfelniveau zu Sichtbehinderungen f\u00fchren k\u00f6nnen. Es schneit unergiebig bis in die Tallagen hinab. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei winterlichen -8 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es besteht nach wie vor geringe Lawinengefahr. Es gilt vor allem einzelne Gefahrenstellen in Form von d\u00fcnnen Triebschneelinsen zu beachten. Diese finden sich vornehmlich in \u00f6stlichen und s\u00fcdlichen Expositionen,\u00a0in Kammn\u00e4he, wie auch in Waldschl\u00e4gen und k\u00f6nnen vereinzelt durch geringe Zusatzbelastung als kleine Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden.\u00a0",
        "highlights": "Geringe Lawinengefahr, aber Triebschneelinsen beachten!"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3937RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-03"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "In h\u00f6heren Lagen und in windausgesetzten Waldschneisen konnten sich bei unterschiedlichen Windrichtungen Triebschneelinsen bilden. Sie \u00fcberdecken vor allem in Ost- und S\u00fcdexpositionen oft Oberfl\u00e4chenreif, der auf der\u00a0verharschten Altschneeunterlage als Schwachschicht wirkt. Im Waldbereich liegt hingegen Pulverschnee, allerdings auf teils recht bescheidener Unterlage."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich",
          "website": ""
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Auch der Dienstag startet st\u00fcrmisch, kalt und bew\u00f6lkt. Im Laufe des Tages l\u00e4sst der Wind aber etwas nach.\u00a0Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich kaum."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-15T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "In der Nacht auf Montag ziehen dichte Wolken auf, die sich bei starkem Westwind auch tags\u00fcber halten. Es schneit unergiebig bis in die Tallagen hinab. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei winterlichen -8 Grad."
      }
    }
  ]
}