<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="it" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-12T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Valanghe.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="8f7933b1-7b8d-4a31-9432-2806507f512d" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-12T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-12T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-13T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-13T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-14T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve ventata recente è la principale fonte di pericolo.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con neve fresca e vento da moderato a forte proveniente da sud est nella giornata di lunedì si sono formati accumuli di neve ventata facilmente distaccabili. I punti pericolosi sono in parte innevati e quindi difficili da individuare. &lt;br/&gt; La neve fresca e gli accumuli di neve ventata possono facilmente subire un distacco già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Ciò specialmente nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni, come pure sui pendii ombreggiati molto ripidi. Le escursioni e le discese fuori pista richiedono un'attenta scelta dell'itinerario. &lt;br/&gt; Nel corso della giornata sono possibili alcune valanghe umide e bagnate di piccole e, a livello isolato, di medie dimensioni. Ciò soprattutto sui pendii ripidi estremi al di sotto dei 2600 m circa, specialmente in caso di schiarite più ampie.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Negli ultimi tre giorni sono caduti da 20 a 40 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa, localmente anche di più. Il vento è stato localmente da moderato a forte. &lt;br/&gt; L'alta umidità dell'aria ha causato a tutte le esposizioni al di sotto dei 2400 m circa un inumidimento del manto di neve vecchia. &lt;br/&gt; La neve fresca e la neve ventata poggiano su una crosta sui pendii ripidi esposti al sole. Nelle zone ombreggiate e riparate dal vento al di sopra dei 2500 m circa: La parte superiore del manto nevoso è asciutta, con una superficie a debole coesione. La neve fresca e la neve ventata poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2400 m circa. I distacchi di valanghe e le osservazioni sul territorio hanno confermato che la situazione valanghiva è delicata sui pendii ombreggiati molto ripidi. &lt;br/&gt; A tutte le esposizioni c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2500 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Cadrà poca neve. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="ad6a6050-635c-4405-b037-3eb7cf918d92" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-12T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-12T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-13T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-13T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-14T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neve ventata e neve bagnata sono la principale fonte di pericolo.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con il vento da moderato a forte proveniente da ovest, si formeranno nuovi accumuli di neve ventata. La neve fresca e soprattutto gli accumuli di neve ventata rimangono ancora instabili soprattutto sui pendii molto ripidi esposti a nord ovest, nord e nord est. Essi possono distaccarsi in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, specialmente nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni. &lt;br/&gt; I punti pericolosi sono in parte innevati e quindi difficili da individuare. Le escursioni e le discese fuori pista richiedono un'attenta scelta dell'itinerario. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nel corso della giornata sono possibili alcune valanghe umide e bagnate di piccole e medie dimensioni, specialmente in caso di schiarite più ampie, attenzione sui pendii ripidi estremi, come pure sui pendii ripidi rocciosi. &lt;br/&gt; Sempre ancora possibili valanghe per scivolamento di neve. Evitare se possibile le zone con rotture da scivolamento.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Negli ultimi tre giorni sono caduti da 15 a 25 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. &lt;br/&gt; L'alta umidità dell'aria ha causato a tutte le esposizioni al di sotto dei 2400 m circa un inumidimento del manto di neve vecchia. &lt;br/&gt; La neve fresca e la neve ventata poggiano su una crosta sui pendii ripidi esposti al sole. Nelle zone ombreggiate e riparate dal vento al di sopra dei 2500 m circa: La parte superiore del manto nevoso è asciutta, con una superficie a debole coesione. La neve fresca e la neve ventata poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2500 m circa. I rumori di "whum" e la formazione di fessure quando si calpesta la coltre di neve e i distacchi di valanghe hanno confermato che la situazione valanghiva è parzialmente insidiosa sui pendii ombreggiati molto ripidi. &lt;br/&gt; A tutte le esposizioni c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2400 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Cadrà un po' di neve. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="664edf13-8003-4312-8e3b-afa0b125c07a" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-12T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-12T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-13T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-13T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-14T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve ventata recente è la principale fonte di pericolo.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con vento da moderato a forte proveniente dai quadranti occidentali si formeranno ulteriori accumuli di neve ventata. I punti pericolosi sono in parte innevati e quindi difficili da individuare. &lt;br/&gt; La neve fresca e gli accumuli di neve ventata possono in parte subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Ciò specialmente nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni, come pure sui pendii ombreggiati molto ripidi. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono possibili alcune valanghe umide e bagnate di piccole e, a livello isolato, di medie dimensioni, principalmente sui pendii ripidi estremi, come pure sui pendii ripidi rocciosi al di sotto dei 2600 m circa, specialmente in caso di schiarite più ampie.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Negli ultimi tre giorni sono caduti da 15 a 20 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. Il vento è stato localmente da moderato a forte. &lt;br/&gt; L'alta umidità dell'aria ha causato a tutte le esposizioni al di sotto dei 2400 m circa un inumidimento del manto di neve vecchia. La neve fresca e la neve ventata poggiano su una crosta sui pendii ripidi esposti al sole. Nelle zone ombreggiate e riparate dal vento al di sopra dei 2500 m circa: &lt;br/&gt; La neve fresca e la neve ventata poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2400 m circa. La parte superiore del manto nevoso è asciutta, con una superficie a debole coesione. &lt;br/&gt; A tutte le esposizioni c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Nelle zone in prossimità delle creste e dei passi e ad alta quota è presente poca neve. A bassa quota c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Cadrà poca neve. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
