[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Continuem amb la situaci\u00f3 de capes febles persistents que indiquen possibilitat de desencadenaments d'allaus al pas de persones; sobretot en terreny for\u00e7a inclinat (pendents de m\u00e9s de 35\u00ba) i principalment en morfologies convexes. \u00c9s en orientacions est, oest i sud, on l\u2019estabilitat \u00e9s menor, i en cotes altes, per damunt d\u2019uns 2.300 m. Cal fer especial atenci\u00f3 sota colls i carenes, i al terreny trampa. Les allaus previstes poden ser en general de mida 1, petita, per\u00f2 que localment poden assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.  A m\u00e9s, s\u00f3n probables purgues seques, a causa de la neu pols reciclada present sobretot a les obagues.\nPer altra banda, no es descarta localment la caiguda de lliscaments basals en vessants propicis, cal evitar les esquerdes.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A uns 2.200 m trobem gruixos entre els 50 i els 90 cm, a obagues.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10909, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Les darreres precipitacions de dijous passat van estar molt febles o inapreciables. El terreny es mostra amb un mantell nival discontinu, de poc gruix majorit\u00e0riament, i encrostat. El refredament del mantell d'aquests darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible, al pas d'una persona, provocar el seu trencament i la seva propagaci\u00f3. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus que es puguin desencadenar serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona en terreny obert.\nCal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb el terreny trampa, les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.\nAlgunes previsions meteo indiquen nevades molt lleus, per\u00f2 no es preveu que facin canviar la situaci\u00f3 actual.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10908, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada tova de les darreres precipitacions de dijous passat. Per sobre s'hi ha desenvolupat gebre. Internament, el mantell est\u00e0 format per intercalaci\u00f3 de capes febles persistents, formades pel refredament del mantell, i crostes de regel antigues.  Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible provocar desencadenaments d'allaus al pas d'una persona, Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus seran de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar una persona en terreny obert. \nCal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.\nAlgunes previsions meteo indiquen nevades molt lleus, per\u00f2 no es preveu que facin canviar la situaci\u00f3 actual.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10907, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "No hi ha canvis en l'estabilitat d'un mantell que, en general, \u00e9s molt esc\u00e0s. El refredament del mantell nival continua desenvolupant capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, \u00e9s possible provocar desencadenaments d'allaus al pas d'una persona, Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus seran de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar una persona en terreny obert. \nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altra amb la neu ventada en terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.  Algunes previsions meteo indiquen nevades molt lleus, per\u00f2 no es preveu que facin canviar la situaci\u00f3 actual.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10906, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Actualment, la situaci\u00f3 continua favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i ben assentat. En general, all\u00e0 on trobem neu, predominen les crostes de regel superficials i nivells febles interns (facetes i gobelets). Al Moixer\u00f3 \u00e9s pr\u00e0cticament tot crosta. Internament, sota les crostes hi ha facetes. Cal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses, i tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 a la seva degradaci\u00f3, ja que en alguns punts no s\u00f3n portants.\nCal vigilar  en terreny trampa, com a les Canals, on una relliscada pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10905, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "No s'han produ\u00eft noves precipitacions. La situaci\u00f3 \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus. El mantell nival \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu. En superf\u00edcie est\u00e0 format per crostes de regel i es presenta molt fred. Aquestes crostes superficials es degraden a facetes (pols reciclada) a causa del refredament. Internament, s'intercalen cristalls facetats i gobelets amb crostes de regel. Cal anar amb compte amb les crostes relliscoses i el mantell endurit per evitar relliscades, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar-les.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a partir dels 2.100 m, de forma local, all\u00e0 on hi ha neu disponible i a obagues.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10904, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-18", "datavalidesabutlleti": "2025-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El passat dijous van caure entre 1 cm (sector m\u00e9s occidental) i 15 cm (sector m\u00e9s oriental) de neu recent amb vent durant i despr\u00e9s d'aquesta lleu nevada. Es va formar i es mant\u00e9 alguna placa de vent petita i tova, S\u00f3n escasses i puntuals a qualsevol orientaci\u00f3 i, all\u00e0 on hi havia mantell previ, b\u00e0sicament crostes, es poden desencadenar al pas d'una persona.  En cas de desencadenar-se, serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Tamb\u00e9 es mant\u00e9 la situaci\u00f3 de capa feble persistent atesos els nivells febles interns que s'han format amb el refredament del mantell. Algunes previsions meteo indiquen febles nevades per diumenge, per\u00f2 no faran canviar massa l'estabilitat del mantell.\n", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Sols post ser esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, o en algun vessant innivat sobre terreny exclusivament herb\u00f3s.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables Perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 10903, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10902, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]