[{"id":"3374","date_time":"2023-12-11 07:47:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 40 - 70 cm sn\u011bhu. Za posledn\u00edch 24h napadlo 5 cm, za 48h 10 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se Z a\u017e JZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch a v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech.  V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se na hor\u00e1ch oteplilo, 0\u00b0 izoterma je v 1200 m n.m., pod 1200 m.n.m. je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. V sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce nad 1200 mn.m.  \r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9 v ni\u017e\u0161\u00edch poloh\u00e1ch hor budou sm\u00ed\u0161en\u00e9 a\u017e de\u0161\u0165ov\u00e9 kombinaci s Z a\u017e JZ v\u011btrem. Nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9. V poloh\u00e1ch pod 1200 mn.m. se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1100","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE"},{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3373","date_time":"2023-12-11 07:47:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 60 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu v\u00edce.\r\nLavinov\u00e9 svahy jsou vysn\u011b\u017een\u00e9 od 20 cm a\u017e 1,5 metru. (od vystupuj\u00edc\u00edho bor\u016fv\u010d\u00ed, po metrov\u00e9 z\u00e1v\u011bje)\r\n\r\n1)\tNov\u00fd a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00fd sn\u00edh, se ukl\u00e1d\u00e1 na tvrdou podlo\u017eku. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b na strm\u00fdch svaz\u00edch, po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n2)\tDal\u0161\u00ed kritick\u00e1 vrstva se nach\u00e1z\u00ed ve spodn\u00ed \u010d\u00e1sti sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky. D\u00edky mraz\u016fm a n\u00edzk\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 vrstv\u011b, se za\u010d\u00ednaj\u00ed vytv\u00e1\u0159et hranatozrnit\u00e9 krystaly \u2013 star\u00fd sn\u00edh. I zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP1"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"1490","exposition":"N, NE, E, SE"},{"xml_tag":"warning","type":"old_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"1490","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]