[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2100 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "Problema de nieve reciente y placas de viento. \nEn superficie el manto se presenta fr\u00edo y, por lo general, incohesivo debido a las nevadas de entre el jueves y el viernes. El principal problema a tener en cuenta es el de nieve reciente. Los aludes se concentrar\u00e1n sobre todo en las vertientes m\u00e1s inclinadas, all\u00ed donde haya manto previo, siendo por lo general purgas de nieve seca o bien peque\u00f1as placas superficiales. Ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona. En la Franja Norte de la Pallaresa el viento ha dado lugar a transporte a las cotas m\u00e1s elevadas y, de forma muy local, hay placas de viento en orientaciones norte y este en altitudes con manto previo, que podr\u00edan romper con el paso de una persona y provocar aludes de tama\u00f1o 1 por lo general.", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de 1300 en umbr\u00edas y de unos 2300 m en solanas, con muy poco grosor. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Claro aumento de la inestabilidad por formaci\u00f3n de placas de viento e incremento de la temperatura. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9660, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9659, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el norte del sector por encima de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento. \nLas \u00faltimas nevadas han ca\u00eddo directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, tendiendo a desaparecer de muchas vertientes soleadas. Sobre umbr\u00edas por encima de 2200-2300 m, se han depositado sobre manto antiguo, superficialmente encostrado y estable. De forma muy local, en zonas de acumulaci\u00f3n muy claras orientadas a este y norte, hay placas de viento blandas que podr\u00edan desprenderse al paso de una persona. Se encontrar\u00e1n por lo general en cota alta, por encima de unos 2400 m en orientaciones este, y por encima del nivel de bosque en orientaciones norte, all\u00ed donde haya manto previo. Los posibles aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600 m en umbr\u00edas y de unos 2400 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 20-30 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Se espera un claro aumento de la inestabilidad por la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento y el aumento t\u00e9rmico. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9661, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el norte del sector por encima de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento. \nLas \u00faltimas nevadas han ca\u00eddo directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, tendiendo a desaparecer de muchas vertientes soleadas. Sobre umbr\u00edas por encima de 2200-2300 m, se han depositado sobre manto antiguo, superficialmente encostrado y estable. De forma muy local, en zonas de acumulaci\u00f3n muy claras orientadas a este y norte, hay placas de viento blandas que podr\u00edan desprenderse al paso de una persona. Se encontrar\u00e1n por lo general en cota alta, por encima de unos 2400 m en orientaciones este, y por encima del nivel de bosque en orientaciones norte, all\u00ed donde haya manto previo. Los posibles aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600 m en umbr\u00edas, y de unos 2400 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 20-30 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Se espera un claro aumento de la inestabilidad por la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento y el aumento t\u00e9rmico. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9662, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el norte del sector por encima de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento. \nLas nevadas de entre el jueves y el viernes han sido de nieve seca por las bajas temperaturas, con viento de componente oeste que est\u00e1 dando lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, en general de poco grosor, pero que podr\u00e1n romper y ser reactivas al paso de una persona. Se podr\u00e1n formar en orientaciones norte y este de cota alta, donde haya manto previo. Ser\u00e1n aludes peque\u00f1os, de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1700 m en umbr\u00edas, con poco grosor. En solanas el manto es muy irregular y discontinuo en todas las cotas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve solo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. ", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad, con viento y nuevas nevadas que formar\u00e1n placas. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9663, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": "Hay nieve por encima de unos 1600 m, de poco grosor, por los \u00faltimos episodios de nevada. El manto viejo, predominantemente encostrado, se sit\u00faa por encima de unos 2200 m y es irregular y discontinuo. El manto no es esquiable, con espesores que a 2200 m rondan los 10-20 cm. \nDe forma muy local, en los sectores m\u00e1s elevados de las canales y, en menor medida, del Moixer\u00f3, se podr\u00edan haber formado placas de viento. Se encontrar\u00edan en zonas de acumulaci\u00f3n orientadas a norte y este con manto preexistente. No se descarta su desprendimiento al paso de personas, por lo que se recomienda mucha precauci\u00f3n al circular por terreno trampa. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": "Hay nieve a umbr\u00edas por encima de unos 1700 m por los \u00faltimos episodios de nevadas, con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo hasta las cimas. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 15 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. \nDebido al viento, de forma aislada, se podr\u00eda formar alguna placa de viento en lugares muy aislados y cotas muy elevadas. Se podr\u00edan encontrar en zonas de acumulaci\u00f3n orientadas a este y norte y manto preexistente y no se descarta su desencadenamiento al paso de personas. \n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": "Hay nieve a umbr\u00edas por encima de unos 1700 m por los \u00faltimos episodios de nevadas, con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo hasta las cimas. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. A umbr\u00edas a 2000 m los espesores son inferiores a 10 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. \nLas nevadas de los \u00faltimos d\u00edas, y las que se prev\u00e9n para el fin de semana, podr\u00edan generar problemas muy locales de nieve reciente o placa de viento, concentrado en el terreno donde hab\u00eda nieve preexistente, es decir, umbr\u00edas por encima de unos 2400- 2500 m. Los posibles aludes ser\u00edan aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]