<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="e327b685-0afc-4c98-9911-a0d4d5dc6e7f" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>high</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>many</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1800</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>many</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige fraîche et soufflée: À partir des zones de départ d'altitude il faut compter avec des avalanches spontanées de grande taille.</highlights>
      <comment>En cours de journée les accumulations de neige soufflée se développent fortement avec la neige fraîche et la tempête. Ceci surtout dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain comme loin des crêtes au-dessus de la limite de la forêt. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée peuvent en de nombreux endroits être déclenchées facilement et atteindre une grande taille. &lt;br/> Le long de la frontière française les endroits dangereux sont plus fréquents et plus étendus. Ces endroits sont à peine identifiables par mauvaise visibilité. &lt;br/> &lt;br/> En outre, des avalanches peuvent aussi entraîner avec elles les couches profondes du manteau neigeux et atteindre une très grande taille. &lt;br/> Les tronçons exposés des voies de communication peuvent être menacés localement dans ce cas.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mercredi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 15 à 25 cm de neige. Jeudi il tombera au-dessus d'environ 2000 m en général de 25 à 50 cm de neige. Des accumulations de neige soufflée supplémentaires se sont formées avec la neige fraîche et le vent de secteur nord-ouest modéré à fort surtout au-dessus de la limite de la forêt. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur des couches meubles sur les pentes protégées du vent à l'ombre. &lt;br/> &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Dans la partie inférieure du manteau neigeux ancien des couches fragiles à gros grains sont présentes, surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/></comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Avec la fin des précipitations l'activité des avalanches spontanées diminue progressivement. Le long de la frontière française et sur les versants où s'est accumulée la neige soufflée la probabilité de déclenchement est élevée. Les avalanches peuvent se déclencher surtout à partir des zones de départ pas encore déchargées.</highlights>
      <tendencyType>decreasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="2820016d-c08a-44e0-b291-c6bf5dc1559d" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Avec la neige fraîche et le vent les endroits dangereux se multiplient en cours de journée. Dans les régions adjacentes au degré de danger 4, "fort" les endroits dangereux sont plus fréquents.</highlights>
      <comment>La neige fraîche ainsi que les accumulations de neige soufflée se formant pendant les chutes de neige doivent être évaluées avec précaution à toutes les expositions au-dessus de la limite de la forêt. Les endroits dangereux se situent spécialement à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs ainsi que sur les pentes couvertes de neige soufflée. &lt;br/> En altitude ces endroits dangereux sont plus fréquents. Ils sont à peine identifiables par mauvaise visibilité. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver ou se déclencher spontanément. En outre, des avalanches peuvent aussi se déclencher dans la neige ancienne et atteindre une grande taille. &lt;br/> &lt;br/> Un choix prudent d'itinéraire et des distances de délestage sont recommandés.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mercredi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 15 cm de neige. Il tombe dans certaines régions au-dessus d'environ 2000 m de 10 à 20 cm de neige. &lt;br/> Le vent parfois tempétueux transporte intensivement la neige fraîche. Les accumulations de neige soufflée reposent sur des couches meubles surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> &lt;br/> Les conditions météorologiques inhabituelles entraînent une structure défavorable du manteau neigeux. &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles à gros grains sont présentes, surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> À haute altitude et en haute montagne: Le vent parfois fort a transporté intensivement la neige fraîche et la neige ancienne.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="721b5d6c-f89e-4425-809c-a251d248af1a" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1700</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Augmentation progressive du danger d'avalanches avec la neige fraîche et le vent fort. Ceci surtout dans les régions concernées par les précipitations principales.</highlights>
      <comment>En général des accumulations de neige soufflée se forment avec la neige fraîche et le vent de secteur nord-ouest fort. Ceci surtout dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain notamment au-dessus de la limite de la forêt. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver et atteindre une grande taille. &lt;br/> &lt;br/> En outre, des avalanches peuvent aussi être déclenchées dans les couches profondes du manteau neigeux et surtout sur les pentes à l'ombre atteindre une très grande taille de manière isolée. Les endroits dangereux sont à peine identifiables par mauvaise visibilité. &lt;br/> &lt;br/> Un choix réfléchi des itinéraires est nécessaire. Des distances de délestage et des descentes un par un sont recommandées.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mercredi il est tombé au-dessus d'environ 1500 m de 10 à 20 cm de neige. Jeudi il tombera au-dessus d'environ 1800 m en général de 15 à 30 cm de neige. Des accumulations de neige soufflée supplémentaires se sont formées avec la neige fraîche et le vent de secteur nord-ouest modéré à fort surtout au-dessus de la limite de la forêt. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur des couches meubles sur les pentes protégées du vent à l'ombre. &lt;br/> &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles à gros grains sont présentes, surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> À haute altitude et en haute montagne: Le vent parfois fort a transporté intensivement la neige fraîche et la neige ancienne.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Le danger d'avalanches ne diminue pas encore. Le long de la frontière entre le Valais et l'Italie et sur les versants où s'est accumulée la neige soufflée la probabilité de déclenchement est élevée.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="41ba01d6-df87-41ca-ae17-d712dc3821d8" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1500</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>gliding_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Les accumulations de neige soufflée restent pour l'instant fragiles à moyenne et haute altitude. Le long de la frontière française les endroits dangereux sont plus fréquents.</highlights>
      <comment>Le long de la frontière avec la France précipitations légères. &lt;br/> &lt;br/> Des accumulations plus récentes de neige soufflée peuvent être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver à toutes les expositions et en général en altitude. Ceci surtout sur les pentes raides et à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs. &lt;br/> Les avalanches peuvent se déclencher dans les différentes couches de neige fraîche et soufflée et atteindre une grande taille. En outre, des avalanches de glissement isolées sont possibles. &lt;br/> &lt;br/> Un choix prudent d'itinéraire et des distances de délestage sont recommandés.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Il est tombé surtout le long de la frontière avec la France au-dessus d'environ 2200 m localement jusqu'à 15 cm de neige. Avec les températures élevées et la pluie jusqu'aux altitudes moyennes le manteau neigeux n'a pas pu se solidifier dans les derniers jours. &lt;br/> Au-dessus d'environ 1500 m il y a beaucoup de neige. &lt;br/> Les conditions météorologiques inhabituelles entraînent une structure défavorable du manteau neigeux.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Avec le vent faiblissant l'activité des avalanches spontanées diminue progressivement.</highlights>
      <tendencyType>decreasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP2</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="be19c047-c6f5-499f-8652-061e2749ddda" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>1700</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1700</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1700</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Avec la neige fraîche et le vent les endroits dangereux se multiplient en cours de journée. Au-dessus de la limite de la forêt danger d'avalanches marqué.</highlights>
      <comment>La neige fraîche ainsi que les accumulations de neige soufflée se formant pendant les chutes de neige doivent être évaluées avec précaution à toutes les expositions au-dessus de la limite de la forêt. Les endroits dangereux se situent spécialement à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs ainsi que sur les pentes raides. &lt;br/> En altitude ces endroits dangereux sont plus fréquents. Ils sont à peine identifiables par mauvaise visibilité. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver ou se déclencher spontanément. En outre, des avalanches peuvent aussi se déclencher dans la neige ancienne et atteindre une grande taille. &lt;br/> &lt;br/> Un choix prudent d'itinéraire et des distances de délestage sont recommandés.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Il est tombé en général au-dessus d'environ 1800 m de 10 à 20 cm de neige. Jeudi il tombera de la neige au-dessus d'environ 1200 m. Le vent fort transporte la neige fraîche et partiellement aussi la neige ancienne. &lt;br/> Les accumulations de neige soufflée reposent sur des couches meubles surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> &lt;br/> Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles isolées sont présentes sur les pentes à l'ombre. Ceci surtout en altitude.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
