[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3),\nMODERAT (2) a l'extrem nord de l'Aran.", "text_estat_mantell": "S'estan formant plaques de vent sobre les ja existents en orientacions N i E, a causa de les nevades i al fort\u00edssim vent de S i W. Hi ha nivells febles de neu granulada intercalats. S'esperen allaus de mida 3 (suficient per colgar un grup de persones), sobretot en vessants obacs. D'altra banda, divendres s'esperen allaus de neu humida a totes orientacions per sota d'uns 2200 m, a causa de la pluja intensa prevista fins a cotes altes. Dissabte seguiria la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N i E i disminuir\u00e0 el perill d'allaus de neu humida. A l'extrem nord de l'Aran les nevades han estat molt menors durant la setmana i les plaques de vent no s\u00f3n tan extenses ni gruixudes; d'altra banda, s'espera que la pluja sigui menor i les allaus de neu humida menys freq\u00fcents que a la resta. Es recomana ser molt cur\u00f3s a l'hora d'escollir els itineraris, evitant terreny allav\u00f3s.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1600 m a obagues, i uns 2000 m a solanes. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 60 i els 80 cm. Els gruixos estan molt per sota dels normals per l'\u00e8poca; el 90% dels anys el gruix de neu \u00e9s superior a l'actual.", "text_tendencia": "A cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10072, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10080, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "4", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FORT (4).", "text_estat_mantell": "Avui dijous les plaques de vent inestables que es troben sobre nivell febles es poden desencadenar f\u00e0cilment al pas d\u2019esquiadors. El vent creuat fa que es trobin a la majoria orientacions.  La previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica per divendres indica  m\u00e9s de 100 mm de precipitaci\u00f3 amb cota de neu variant entre 2000-2300 m amb vent del S i l\u2019W. En aquestes condicions es preveu que per sobre dels 2000-2300 m en vessants N, NE i E es formin plaques de vent molt gruixudes, que poden caure de forma natural. Aquestes allaus poden tenir mida suficient per assolir fons de vall i rec\u00f3rrer terreny pla (fins a 50 m).  A m\u00e9s, a causa de les precipitacions en forma d\u2019aigua, tamb\u00e9 poden caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural, per sota dels 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3. Aquestes allaus poden tenir mida suficient per enterrar a un grup de persones.  Amb el descens de la temperatura de cara a dissabte, el regel superficial anir\u00e0 guanyant terreny i la situaci\u00f3 de fusi\u00f3 anir\u00e0 disminuint progressivament. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre de 1600 m, esquiable a uns 2000 m, tot i que va reculant durant el dia. Malgrat la nevada recent, els gruixos totals se situen encara per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. A 2500 m els gruixos totals volten els 70-100 cm. En el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que en l'actualitat.", "text_tendencia": "Amb el descens de la temperatura de cara a dissabte, el regel superficial anir\u00e0 guanyant terreny i la situaci\u00f3 de fusi\u00f3 anir\u00e0 disminuint progressivament. ", "problems": [{"id_problema": 10070, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10074, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).", "text_estat_mantell": "S'estan formant plaques de vent sobre les ja existents en orientacions N i E, a causa de les nevades i al fort\u00edssim vent de S i W. Hi ha nivells febles de neu granulada intercalats. S'esperen allaus de mida 3 (suficient per colgar un grup de persones), sobretot en vessants obacs. D'altra banda, divendres s'esperen allaus de neu humida a totes orientacions per sota d'uns 2200 m, a causa de la pluja intensa prevista fins a cotes altes. Dissabte seguiria la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N i E i disminuir\u00e0 el perill d'allaus de neu humida. Es recomana ser molt cur\u00f3s a l'hora d'escollir els itineraris, evitant terreny allav\u00f3s.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per damunt de 1600 m aproximadament, tot i que anir\u00e0 remuntant a causa de la pluja. El mantell \u00e9s esquiable per sobre de 2000-2200 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 70 cm. Malgrat la nevada recent, els gruixos totals se situen per sota de la mitjana per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "A cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10069, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10075, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El fort vent del S i l'W i les precipitacions que comen\u00e7arien la tarda de dijous seguiran formant plaques de vent sota colls i carenes a cotes altes i en orientacions obagues. Podem provocar allaus de placa en passar per damunt de les plaques de vent; en general serien allaus de mida 2 (poden arribar a colgar una persona). D'altra banda, divendres s'esperen allaus de neu humida a totes orientacions per sota d'uns 2200 m, a causa de la possible pluja fins a cotes altes. Dissabte seguiria la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N i E i disminuir\u00e0 el perill d'allaus de neu humida. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau poden ser greus.", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu des dels 1600 m per les nevades de la setmana, \u00e9s amb poc gruix. El mantell \u00e9s esquiable per damunt d'uns 2000 m. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 50 cm. Estad\u00edsticament, el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que actualment. ", "text_tendencia": "A cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10067, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10079, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent especialment a la part alta de les canals del Cad\u00ed i en orientacions obagues del Moixer\u00f3. Continuar\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent pel fort\u00edssim vent del S i l'W. Poden caure allaus de placa al nostre pas que poden assolir prou mida per a colgar una persona (mida 2). D'altra banda, divendres s'esperen allaus de neu humida a totes orientacions per sota d'uns 2200 m, a causa de la possible pluja fins a cotes altes. Dissabte seguiria la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N i E i disminuir\u00e0 el perill d'allaus de neu humida. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau poden ser greus.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1600 m per\u00f2 puja r\u00e0pidament de cota. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 2100-2200 m. A solanes, tot i que hi ha mantell, el poc gruix existent desapareix f\u00e0cilment per la possible pluja i la suavitat t\u00e8rmica. A 2200 m els gruixos totals volten els 40 cm, escassos per a l'\u00e8poca de l'any; al 90% dels anys hi ha m\u00e9s neu que en l'actualitat. ", "text_tendencia": "A cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10066, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10078, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El fort vent del S i l'W i les precipitacions que comen\u00e7arien la tarda de dijous seguiran formant plaques de vent sota colls i carenes a cotes altes i en orientacions obagues. Podem provocar allaus de placa en passar per damunt de les plaques de vent; en general serien allaus de mida 1 (ens poden fer caure), per\u00f2 que en terreny trampa poden arribar a colgar una persona. D'altra banda, divendres s'esperen allaus de neu humida a totes orientacions per sota d'uns 2200 m, a causa de la pluja fins a cotes altes. Dissabte seguiria la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N i E i disminuir\u00e0 el perill d'allaus de neu humida. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau petita poden ser greus.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1800 m, pujant r\u00e0pidament de cota per efecte de la pluja i la suavitat t\u00e8rmica. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "A cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10065, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10077, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El fort vent del S i l'W i les precipitacions que comen\u00e7arien la tarda de dijous seguiran formant plaques de vent sota colls i carenes a cotes altes i en orientacions obagues. Podem provocar allaus de placa en passar per damunt de les plaques de vent; en general serien allaus de mida 2 (poden arribar a colgar una persona). D'altra banda, divendres s'esperen allaus de neu humida a totes orientacions per sota d'uns 2200 m, a causa de la possible pluja fins a cotes altes. Dissabte seguiria la formaci\u00f3 de plaques de vent en orientacions N i E i disminuir\u00e0 el perill d'allaus de neu humida. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies d'una allau poden ser greus.", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu a terra per sobre de 1600 m, pujar\u00e0 r\u00e0pidament de cota. En nord el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2100-2200 m. A 2200 m els gruixos totals volten els 40-50 cm; els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "A cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10064, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10076, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]