[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3), LIMITADO (2) en el extremo norte del Aran.", "text_estat_mantell": "Se est\u00e1n formando placas de viento sobre las ya existentes en orientaciones N y E, debido a las nevadas y al fort\u00edsimo viento de S y W. Hay niveles d\u00e9biles de nieve granulada intercalados. Se esperan aludes de tama\u00f1o 3 (suficiente para enterrar a un grupo de personas), sobre todo en vertientes umbr\u00edas. Por otro lado, el viernes se esperan aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2200 m, debido a la lluvia intensa prevista hasta cotas altas. El s\u00e1bado seguir\u00eda la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N y E y disminuir\u00e1 el peligro de aludes de nieve h\u00fameda. En el extremo norte deL Ar\u00e1n las nevadas han sido mucho menores durante la semana y las placas de viento no son tan extensas ni gruesas; por otra parte, se espera que la lluvia sea menor y los aludes de nieve h\u00fameda menos frecuentes que en el resto. Se recomienda ser muy cuidadoso a la hora de escoger los itinerarios, evitando terreno alud.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de 1600 m en umbr\u00edas, y unos 2000 m en solanas. A 2200 m, los grosores totales oscilan entre los 60 y los 80 cm. Los grosores est\u00e1n muy por debajo de los normales para la \u00e9poca; el 90% de los a\u00f1os el grosor de nieve es superior al actual.", "text_tendencia": "En cotas altas se mantendr\u00e1n las placas de viento inestables. Peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 10072, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10080, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "4", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FUERTE (4).", "text_estat_mantell": "Hoy jueves las placas de viento inestables que se encuentran sobre niveles d\u00e9biles se pueden desencadenar f\u00e1cilmente al paso de esquiadores. El viento cruzado  las sit\u00faa en la mayor\u00eda orientaciones. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica para el viernes indica m\u00e1s de 100 mm de precipitaci\u00f3n con cota de nieve variando entre 2000-2300 m con viento del S y el W. En estas condiciones se prev\u00e9 que por encima de los 2000-2300 m en vertientes N, NE y E se formen placas de viento muy gruesas, que pueden caer de forma natural. Estos aludes pueden tener tama\u00f1o para alcanzar fondos de valle y recorrer terreno llano (hasta 50 m). Adem\u00e1s, debido a las lluvias, tambi\u00e9n pueden caer aludes de fusi\u00f3n de forma natural, por debajo de los 2300 m en cualquier orientaci\u00f3n. Estos aludes pueden tener tama\u00f1o suficiente para enterrar a un grupo de personas. Con el descenso de la temperatura de cara al s\u00e1bado, el rehielo superficial ir\u00e1 ganando terreno y la situaci\u00f3n de fusi\u00f3n ir\u00e1 disminuyendo progresivamente. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo por encima de 1600 m, esquiable a unos 2000 m, aunque va retranqueando durante el d\u00eda. A pesar de la reciente nevada, los grosores totales se sit\u00faan todav\u00eda por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. A 2500 m los grosores totales rondan los 70-100 cm. En el 70% de los a\u00f1os existe m\u00e1s nieve que en la actualidad.", "text_tendencia": "Con el descenso de la temperatura de cara al s\u00e1bado, el rehielo superficial ir\u00e1 ganando terreno y la situaci\u00f3n de fusi\u00f3n ir\u00e1 disminuyendo progresivamente. PELIGRO: en progressivo descenso.", "problems": [{"id_problema": 10070, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10074, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).", "text_estat_mantell": "Se est\u00e1n formando placas de viento sobre las ya existentes en orientaciones N y E, debido a las nevadas y al fort\u00edsimo viento de S y W. Hay niveles d\u00e9biles de nieve granulada intercalados. Se esperan aludes de tama\u00f1o 3 (suficiente para enterrar a un grupo de personas), sobre todo en vertientes umbr\u00edas. Por otro lado, el viernes se esperan aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2200 m, debido a la lluvia intensa prevista hasta cotas altas. El s\u00e1bado seguir\u00eda la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N y E y disminuir\u00e1 el peligro de aludes de nieve h\u00fameda. Se recomienda ser muy cuidadoso a la hora de escoger los itinerarios, evitando terreno de aludes.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600 m aproximadamente, aunque ir\u00e1 remontando a causa de la lluvia. El manto es esquiable por encima de 2000-2200 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 70 cm. Pese a la nevada reciente, los grosores totales se sit\u00faan por debajo de la media para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "En cotas altas se mantendr\u00e1n las placas de viento inestables. Peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 10069, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10075, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El fuerte viento del S y el W y las precipitaciones que empezar\u00edan la tarde del jueves seguir\u00e1n formando placas de viento bajo collados y cordales en cotas altas y en orientaciones umbr\u00edas. Podemos provocar aludes de placa al pasar por encima de las placas de viento; por lo general ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 2 (pueden llegar a enterrar a una persona). Por otro lado, el viernes se esperan aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2200 m, debido a la posible lluvia hasta cotas altas. El s\u00e1bado seguir\u00eda la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N y E y disminuir\u00e1 el peligro de aludes de nieve h\u00fameda. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud pueden ser graves.", "text_distribucio": "Aunque hay nieve desde los 1600 m por las nevadas de la semana, es con poco grosor. El manto es esquiable por encima de unos 2000 m. A 2200 m los grosores totales son inferiores a los 50 cm. Estad\u00edsticamente, el 70% de los a\u00f1os existe m\u00e1s nieve que actualmente. ", "text_tendencia": "En cotas altas se mantendr\u00e1n las placas de viento inestables. Peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 10067, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10079, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Las nevadas con viento del sur han formado placas de viento especialmente en lo alto de las canales del Cad\u00ed y en orientaciones umbr\u00edas del Moixer\u00f3. Continuar\u00e1 la formaci\u00f3n de placas de viento por el fort\u00edsimo viento del S y el W. Pueden caer aludes de placa a nuestro paso que pueden alcanzar el tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona (tama\u00f1o 2). Por otro lado, el viernes se esperan aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2200 m, debido a la posible lluvia hasta cotas altas. El s\u00e1bado seguir\u00eda la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N y E y disminuir\u00e1 el peligro de aludes de nieve h\u00fameda. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud pueden ser graves.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600 m pero sube r\u00e1pidamente de cota. El manto es esquiable a partir de 2100 a 2200 m. En solanas, aunque hay manto, el grosor existente desaparece f\u00e1cilmente por la posible lluvia y la suavidad t\u00e9rmica. A 2200 m los grosores totales rondan los 40 cm, escasos para la \u00e9poca del a\u00f1o; en el 90% de los a\u00f1os hay m\u00e1s nieve que en la actualidad. ", "text_tendencia": "En cotas altas se mantendr\u00e1n las placas de viento inestables. Peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 10066, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10078, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El fuerte viento del S y el W y las precipitaciones que empezar\u00edan la tarde del jueves seguir\u00e1n formando placas de viento bajo collados y cordales en cotas altas y en orientaciones umbr\u00edas. Podemos provocar aludes de placa al pasar por encima de las placas de viento; por lo general ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1 (nos pueden derribar), pero que en terreno trampa pueden llegar a enterrar a una persona. Por otro lado, el viernes se esperan aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2200 m, debido a la lluvia hasta cotas altas. El s\u00e1bado seguir\u00eda la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N y E y disminuir\u00e1 el peligro de aludes de nieve h\u00fameda. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud peque\u00f1o pueden ser graves.", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 1800 m, subiendo r\u00e1pidamente de cota por efecto de la lluvia y la suavidad t\u00e9rmica. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 20 y los 30 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "En cotas altas se mantendr\u00e1n las placas de viento inestables. Peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 10065, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10077, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-28", "datavalidesabutlleti": "2024-03-30", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El fuerte viento del S y el W y las precipitaciones que empezar\u00edan la tarde del jueves seguir\u00e1n formando placas de viento bajo collados y cordales en cotas altas y en orientaciones umbr\u00edas. Podemos provocar aludes de placa al pasar por encima de las placas de viento; por lo general ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 2 (pueden llegar a enterrar a una persona). Por otro lado, el viernes se esperan aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2200 m, debido a la posible lluvia hasta cotas altas. El s\u00e1bado seguir\u00eda la formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones N y E y disminuir\u00e1 el peligro de aludes de nieve h\u00fameda. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud pueden ser graves.", "text_distribucio": "Aunque hay nieve en el suelo por encima de 1600 m, subir\u00e1 r\u00e1pidamente de cota. En norte el manto es esquiable a partir de los 2100 a 2200 m. A 2200 m los grosores totales rondan los 40-50 cm; los grosores son los normales para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "En cotas altas se mantendr\u00e1n las placas de viento inestables. Peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 10064, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10076, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]