[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) a partir de mig mat\u00ed\nMODERAT (2) fins aleshores", "text_estat_mantell": "La probabilitat d'allau de placa va disminuint r\u00e0pidament mentre que la d'allaus de neu humida va en augment. Amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la p\u00e8rdua de reactivitat les allaus de placa queden restringides al desencadenament accidental en vessants inclinats i obacs de cotes altes i sota colls i carenes. Aquestes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nL\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 mantindr\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament del mantell fent que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. Les allaus s\u00f3n probables a totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. Aix\u00ed mateix, tamb\u00e9 s\u00f3n probables els lliscaments basals, especialment sobre terreny llis i herb\u00f3s. Les allaus de neu humida o lliscaments poden ser de mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.", "text_distribucio": "Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris a tot el sector. A uns 2200 m ronden els 60 cm al sector N i els 100 cm al sector S. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 N a partir d'uns 1700 m i en S a partir d'uns 2200 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10124, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10125, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) a partir de mig mat\u00ed\nMODERAT (2) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El problema de neu humida va guanyant protagonisme sobre el de placa de vent. La probabilitat d'allau de placa va disminuint r\u00e0pidament amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la p\u00e8rdua de reactivitat. Encara \u00e9s possible, per\u00f2, el seu desencadenament accidental al pas d\u2019una persona, restringit b\u00e0sicament a vessants inclinats i obacs de cotes altes, i sota colls i carenes, generant allaus de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nL\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 mantindr\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament del mantell fent que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. S\u00f3n probables les allaus en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. Les allaus de neu humida poden ser de mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.", "text_distribucio": "Els gruixos de neu estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2500 m es troben entre els 100 i 120 cm, i el mantell \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1800 m en S i 2000 m en N.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10122, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10123, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) a partir de mig mat\u00ed\nMODERAT (2) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El problema de neu humida va guanyant protagonisme vers el de placa de vent. La probabilitat d'allau de placa va disminuint r\u00e0pidament amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la p\u00e8rdua de reactivitat. Encara \u00e9s possible, per\u00f2, el seu desencadenament accidental al pas d\u2019una persona, restringit b\u00e0sicament a vessants inclinats i obacs de cotes altes, i sota colls i carenes, generant allaus de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nL\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 mantindr\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament del mantell fent que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. S\u00f3n probables les allaus en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. Les allaus de neu humida poden ser de mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.", "text_distribucio": "Els gruixos de neu estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2500 m es troben entre els 100 i 120 cm.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10120, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10121, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El principal problema \u00e9s el de neu humida i com a secundari encara persisteix el de placa de vent, tot i que la probabilitat d'allaus de placa va disminuint progressivament amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la seva menor reactivitat. Puntualment, encara poden ser desencadenades accidentalment al pas d\u2019una persona, especialment en vessants inclinats i obacs de cotes altes. Serien allaus de placa tova i de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nLa probabilitat d\u2019allaus de neu humida s'incrementa pel progressiu humitejament del mantell durant el dia a causa de l\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. S\u00f3n probables les allaus en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. En general, s\u2019esperen purgues per\u00f2 algunes allaus poden puntualment arribar a mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1900 m. A uns 2200 m els gruixos s\u00f3n pr\u00f2xims als normals.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10118, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10119, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) \nMARCAT (3) a partir de migdia a les canals del Cad\u00ed", "text_estat_mantell": "Els problemes de neu humida i placa de vent encara s\u00f3n presents al sector. La probabilitat d\u2019allaus de placa, concentrada principalment al sector del Cad\u00ed, va disminuint progressivament amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la p\u00e8rdua de reactivitat. Amb tot, per\u00f2, encara poden ser desencadenades accidentalment al pas d\u2019una persona, especialment a les canals i vessants inclinats i obacs de cotes altes, provocant allaus de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nL\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 continuar\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament del mantell fent que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. S\u00f3n probables les allaus en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. Les allaus de neu humida poden ser de mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\n", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 60-70 cm a 2100 m. El mantell \u00e9s continu a partir d'uns 1800 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10116, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10117, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "Es mantenen els problemes de neu humida i placa de vent. La probabilitat d\u2019allaus de placa va disminuint amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la p\u00e8rdua de reactivitat. De forma puntual, per\u00f2, encara poden ser desencadenades accidentalment al pas d\u2019una persona, especialment en vessants inclinats i obacs de cotes altes. Serien allaus de placa tova i de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nEl progressiu humitejament del mantell durant el dia, per l\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3, far\u00e0 que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. S\u00f3n probables les allaus en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. En general s\u2019esperen purgues per\u00f2 puntualment alguna allau pot arribar a mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1900 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10114, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10115, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-03", "datavalidesabutlleti": "2024-04-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "Es mantenen els problemes de neu humida i placa de vent. La probabilitat d\u2019allaus de placa va disminuint progressivament amb l\u2019assentament de les plaques de vent i la seva menor reactivitat. Amb tot, per\u00f2, encara poden ser desencadenades accidentalment al pas d\u2019una persona, especialment en vessants inclinats i obacs de cotes altes. Serien allaus de placa tova i de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nParal\u00b7lelament, el progressiu humitejament del mantell durant el dia, per l\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3, far\u00e0 que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. S\u00f3n probables les allaus en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. En general s\u2019esperen purgues per\u00f2 algunes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1700 m per\u00f2 va reculant r\u00e0pidament, especialment en S. A uns 2000 m els gruixos s\u00f3n pr\u00f2xims als normals.", "text_tendencia": "Les plaques de vent continuaran estabilitzant-se i l'humitejament del mantell anir\u00e0 en augment.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10112, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10126, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}]