{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4983,"iat":"2025-04-03 17:18","exp":"2025-04-04 20:00","iby":"Andrzej Marasek","crc":"11214056f1d82aff8b13837337500992","mst":{"lev":2,"wet":"w","tnd":1,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250403172043.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250403172043.png"},"pm":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250403172043.png"},"history":[{"dat":"2025-04-01","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-04-02","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-04-03","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-04-04","lev":2,"wet":"w"},{"dat":"2025-04-05","lev":3,"wet":""}],"comment":"Warunki \u015bniegowe zr\u00f3\u017cnicowane w zale\u017cno\u015bci od wystawy, wysoko\u015bci i pory dnia. Zagro\u017cenie lawinowe wyst\u0119puje od g\u00f3rnej granicy lasu. Na ranem przewa\u017caj\u0105cym problemem lawinowym b\u0119d\u0105 deski \u015bnie\u017cne utworzone przez wiatr. Zjawisko to zauwa\u017calne na wszystkich wystawach, szczeg\u00f3lnie powy\u017cej 1700m. W ci\u0105gu dnia wraz ze wzrostem temperatury nast\u0105pi przemoczenie pokrywy. Izoterma 0st. na wys. 2300m!!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}