[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a 2400 m.\nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "Actualment, s'estan formant plaques de vent a les cotes m\u00e9s altes del sector. El vent de sud i oest est\u00e0 transportant neu del present episodi i formant acumulacions a sotavents orientats a nord i est. No s'espera un lligam especialment dolent entre la neu vella i la nova, per\u00f2 de forma local no es descarta la caiguda d'allaus de placa de vent per sobrec\u00e0rrega forta. Les possibles allaus serien, com a molt, de mida 2, suficient per enterrar una persona i seran m\u00e9s probables a les cotes m\u00e9s elevades, principalment per damunt d'uns 2400 m. \nA m\u00e9s, s'esperen lliscaments basals de fins a mida 2 que podran afectar qualsevol orientaci\u00f3. Les pluges dels \u00faltims dies han aportat aigua l\u00edquida al mantell que podr\u00e0 lubricar el contacte entre la neu i el terra i provocar aquestes allaus. Els pendents herbosos i sense ancoratges, o b\u00e9 propers a parets rocoses que ajudin a percolar l'aigua fins a la base del mantell, en seran els m\u00e9s propicis. ", "text_distribucio": "Malgrat l'enfarinada actual, trobem neu en sud a uns 2200 m de forma testimonial, i a partir de 2400 m hi \u00e9s m\u00e9s present per\u00f2 de forma discont\u00ednua fins als cims. En nord, la trobem a uns 2000 m, i amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2200-2300 m.", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent als sotavents m\u00e9s alts. Les allaus de neu humida esdevindran menys freq\u00fcents. Perill EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10505, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10504, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres estan canviant les condicions d'estabilitat del mantell nival, a causa de les nevades, el vent i la davallada de temperatures. \nS'estan formant plaques de vent a zones d'acumulaci\u00f3 orientades a nord i est i amb mantell preexistent, de manera m\u00e9s clara per damunt d'uns 2400 m. Es tracta de plaques toves, en general, i que lliguen b\u00e9 amb el mantell antic, per\u00f2 que de forma local es podrien desprendre al nostre pas i donar lloc a allaus que com a molt assolirien mida 2, suficient per enterrar una persona. \nMalgrat que la neu vella, pr\u00e8viament humida, tendir\u00e0 a encrostar pel refredament ambiental, encara s\u00f3n possibles algunes allaus de neu humida, en general de mida 1, insuficient per enterrar-nos per\u00f2 amb capacitat per a produir caigudes i lesions. En cas d'observar caiguda d'allaus, caldr\u00e0 evitar terreny similar al que han caigut, a m\u00e9s de valorar l'humitejament del mantell a partir de l'enfonsament de la bota o l'esqu\u00ed. ", "text_distribucio": "En general, el mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 60 cm, pr\u00f2xims als valors normals per aquestes dates.", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent als sotavents m\u00e9s alts. Les allaus de neu humida esdevindran menys freq\u00fcents. Perill EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10507, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10506, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres estan canviant les condicions d'estabilitat del mantell nival, a causa de les nevades, el vent i la davallada de temperatures. \nS'estan formant plaques de vent a zones d'acumulaci\u00f3 orientades a nord i est i amb mantell preexistent, de manera m\u00e9s clara per damunt d'uns 2400 m. Es tracta de plaques toves, en general, i que lliguen b\u00e9 amb el mantell antic, per\u00f2 que de forma local es podrien desprendre al nostre pas i donar lloc a allaus que com a molt assolirien mida 2, suficient per enterrar una persona. \nMalgrat que la neu vella, pr\u00e8viament humida, tendir\u00e0 a encrostar pel refredament ambiental, encara s\u00f3n possibles algunes allaus de neu humida, en general de mida 1, insuficient per enterrar-nos per\u00f2 amb capacitat per a produir caigudes i lesions. En cas d'observar caiguda d'allaus, caldr\u00e0 evitar terreny similar al que han caigut, a m\u00e9s de valorar l'humitejament del mantell a partir de l'enfonsament de la bota o l'esqu\u00ed.", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s discontinu en sud fins als cims, mentre que en nord trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb una certa continu\u00eftat. ", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent als sotavents m\u00e9s alts. Les allaus de neu humida esdevindran menys freq\u00fcents. Perill EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10509, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10508, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "La distribuci\u00f3 del mantell nival \u00e9s pr\u00f2pia de condicions de primavera avan\u00e7ada, amb pres\u00e8ncia de neu vella per damunt d'uns 2300-2400 m a terreny obac, guarnit per una prima capa de les enfarinades de dimarts i dimecres. Fora del terreny m\u00e9s alt i obac, la pres\u00e8ncia de neu queda redu\u00efda a congestes. \nTot i que el mantell \u00e9s internament humit, s'espera cert regel superficial que donar\u00e0 estabilitat al mantell durant la jornada de dimecres. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga humida durant la jornada. A m\u00e9s, per damunt d'uns 2400 m es poden haver format plaques de vent molt locals a vessants orientats a nord i est. Tot i que es preveu que estiguin ben lligades, no se'n descarta el seu desencadenament accidental. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "La neu \u00e9s ja molt escassa al sector. Apareix de forma discont\u00ednua a partir d'uns 2100 m i presenta certa continu\u00eftat per sobre de 2300-2400 m, amb gruixos per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any. Al Moixer\u00f3 la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s menor que al Cad\u00ed. \nEl mantell es presenta internament humit, possiblement amb un lleu encrostament matinal que donar\u00e0 estabilitat al mantell. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga de neu humida a terreny molt dret, sense capacitat per enterrar una persona.\nAls sectors m\u00e9s elevats de les canals del Cad\u00ed no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent. Malgrat que s'espera que estiguin ben lligades amb la neu vella, no es descarta el seu despreniment accidental per sobrec\u00e0rrega forta, com el pas d'un grup de persones. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "Fora de l'enfarinada actual, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s pr\u00e0cticament testimonial al sector, i es redueix a congestes a les cotes m\u00e9s altes del sector, principalment a obagues. L\u2019esc\u00e0s gruix i distribuci\u00f3 del mantell fa poc probable l\u2019activitat d\u2019allaus que puguin produir algun dany, tot i que cal sempre parar atenci\u00f3 a les congestes existents i als escassos vessants innivats donat que el mantell es troba fortament humitejat i les pluges a qualsevol cota podrien generar alguna purga de neu humida molt localitzada, sobretot en els vessants m\u00e9s inclinats.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "La pres\u00e8ncia i els gruixos de neu al sector s\u00f3n els propis de condicions de primavera avan\u00e7ada, amb pres\u00e8ncia de neu vella per damunt d'uns 2200-2300 m a terreny obac, adornat per una prima capa de les enfarinades de dimarts i dimecres. Fora del terreny m\u00e9s alt i obac, la pres\u00e8ncia de neu queda redu\u00efda a congestes. \nTot i que el mantell \u00e9s internament humit, s'espera cert regel superficial que donar\u00e0 estabilitat al mantell durant la jornada de dimecres. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga humida durant la jornada. A m\u00e9s, per damunt d'uns 2400 m es poden haver format plaques de vent molt locals a vessants orientats a nord i est. Tot i que es preveu que estiguin ben lligades, no se'n descarta el seu desencadenament accidental. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]