[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m.\nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Actualmente, se est\u00e1n formando placas de viento en las cotas m\u00e1s altas del sector. El viento de sur y oeste est\u00e1 transportando nieve del presente episodio y formando acumulaciones a sotaventos orientados a norte y este. No se espera un contacto especialmente malo entre la nieve vieja y la nueva, pero de forma local no se descarta la ca\u00edda de aludes de placa de viento por sobrecarga fuerte. Los posibles aludes ser\u00edan, como mucho, de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona y ser\u00e1n m\u00e1s probables en las cotas m\u00e1s elevadas, principalmente por encima de unos 2400 m.\nAdem\u00e1s, se esperan deslizamientos basales de hasta tama\u00f1o 2 que podr\u00e1n afectar a cualquier orientaci\u00f3n. Las lluvias de los \u00faltimos d\u00edas han aportado agua l\u00edquida al manto que podr\u00e1 lubricar el contacto entre la nieve y el suelo y provocar estos aludes. Las pendientes herbosas y sin anclajes, o bien las cercanas a paredes rocosas que ayuden a percolar el agua hasta la base del manto, ser\u00e1n las m\u00e1s propicias. ", "text_distribucio": "A pesar de la nevada actual, encontramos nieve en sur a unos 2200 m de forma testimonial, y a partir de 2400 m est\u00e1 m\u00e1s presente pero de forma discontinua hasta las cimas. En norte, la encontramos a unos 2000 m, y con cierta continuidad a partir de unos 2200-2300 metros.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la formaci\u00f3n de placas de viento en los sotaventos m\u00e1s altos. Los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos frecuentes. Peligro EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10505, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10504, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles est\u00e1n cambiando las condiciones de estabilidad del manto nivoso, debido a las nevadas, el viento y el descenso de temperaturas. Se est\u00e1n formando placas de viento en zonas de acumulaci\u00f3n orientadas a norte y este y con manto preexistente, de forma m\u00e1s clara por encima de unos 2400 m. Se trata de placas blandas, en general, y que ligan bien con el manto antiguo, pero que de forma local se podr\u00edan desprender a nuestro paso y dar lugar a aludes que a lo sumo alcanzar\u00edan tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. Pese a que la nieve vieja, previamente h\u00fameda, tender\u00e1 a encostrarse por el enfriamiento ambiental, todav\u00eda son posibles algunos aludes de nieve h\u00fameda, en general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrarnos, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En caso de observar ca\u00edda de aludes, habr\u00e1 que evitar terreno similar al de las ca\u00eddas, adem\u00e1s de valorar el humedecimiento del manto a partir del hundimiento de la bota o el esqu\u00ed. ", "text_distribucio": "En general, el manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 2100 m de forma discontinua y a partir de unos 2300 m con cierta continuidad. Los espesores a 2500 m rondan los 60 cm, pr\u00f3ximos a los valores normales por estas fechas.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la formaci\u00f3n de placas de viento en los sotaventos m\u00e1s altos. Los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos frecuentes. Peligro EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10507, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10506, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles est\u00e1n cambiando las condiciones de estabilidad del manto nivoso, debido a las nevadas, el viento y el descenso de temperaturas. Se est\u00e1n formando placas de viento en zonas de acumulaci\u00f3n orientadas a norte y este y con manto preexistente, de forma m\u00e1s clara por encima de unos 2400 m. Se trata de placas blandas, en general, y que ligan bien con el manto antiguo, pero que de forma local se podr\u00edan desprender a nuestro paso y dar lugar a aludes que a lo sumo alcanzar\u00edan tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. Pese a que la nieve vieja, previamente h\u00fameda, tender\u00e1 a encostrarse por el enfriamiento ambiental, todav\u00eda son posibles algunos aludes de nieve h\u00fameda, en general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrarnos, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En caso de observar ca\u00edda de aludes, deber\u00e1 evitarse terreno similar al que han ca\u00eddo, adem\u00e1s de valorar el humedecimiento del manto a partir del hundimiento de la bota o el esqu\u00ed.", "text_distribucio": "El manto nivoso es discontinuo en sur hasta las cimas, mientras que en norte encontramos nieve a partir de unos 2100 m de forma discontinua, y a partir de unos 2300 m con una cierta continuidad.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la formaci\u00f3n de placas de viento en los sotaventos m\u00e1s altos. Los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos frecuentes. Peligro EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10509, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10508, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "La distribuci\u00f3n del manto nivoso es propia de condiciones de primavera avanzada, con presencia de nieve vieja por encima de unos 2300-2400 m en terreno umbr\u00edo, adornado por una delgada capa de las nevadas del martes y mi\u00e9rcoles. Fuera del terreno m\u00e1s alto y umbr\u00edo, la presencia de nieve queda reducida a ventisqueros.\nAunque el manto es internamente h\u00famedo, se espera cierto rehielo superficial que dar\u00e1 estabilidad al manto durante la jornada del mi\u00e9rcoles. Sin embargo, no se descarta alguna purga h\u00fameda durante la jornada. Adem\u00e1s, por encima de unos 2400 m se pueden haber formado placas de viento muy locales en laderas orientadas a norte y este. Aunque se prev\u00e9 que est\u00e9n bien ligadas, no se descarta su desencadenamiento accidental.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "La nieve es ya muy escasa en el sector. Aparece de forma discontinua a partir de unos 2100 m y presenta cierta continuidad por encima de 2300-2400 m, con grosores por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. En el Moixer\u00f3 la presencia de nieve es menor que en el Cad\u00ed. El manto se presenta internamente h\u00famedo, posiblemente con un leve encostramiento matinal que dar\u00e1 estabilidad al manto. Sin embargo, no se descarta alguna purga de nieve h\u00fameda en terreno muy pendiente, sin capacidad para enterrar a una persona. En los sectores m\u00e1s elevados de las canales del Cad\u00ed no se descarta la presencia de alguna placa de viento. Pese a que se espera que est\u00e9n bien ligadas con la nieve vieja, no se descarta su desprendimiento accidental por sobrecarga fuerte, como el paso de un grupo de personas.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "Fuera de las escasas nevadas actuales, la presencia de nieve es pr\u00e1cticamente testimonial en el sector, y se reduce a ventisqueros en las cotas m\u00e1s altas del sector, principalmente en umbr\u00edas. El escaso grueso y distribuci\u00f3n del manto hace poco probable la actividad de aludes que puedan producir alg\u00fan da\u00f1o, aunque hay que prestar siempre atenci\u00f3n a los ventisqueros existentes y a las escasas vertientes innivadas dado que el manto se encuentra fuertemente humedecido y las lluvias en cualquier cota podr\u00edan generar alguna purga de nieve h\u00fameda muy localizada, sobre todo en las vertientes m\u00e1s inclinadas.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-14", "datavalidesabutlleti": "2024-05-15", "nota_text": "La presencia y los espesores de nieve en el sector son los propios de condiciones de primavera avanzada, con presencia de nieve vieja por encima de unos 2200-2300 m en terreno umbr\u00edo, adornado por una delgada capa de las escasas nevadas del martes y el mi\u00e9rcoles. Fuera del terreno m\u00e1s alto y umbr\u00edo, la presencia de nieve queda reducida a ventisqueros. Aunque el manto es internamente h\u00famedo, se espera cierto rehielo superficial que dar\u00e1 estabilidad al manto durante la jornada del mi\u00e9rcoles. Sin embargo, no se descarta alguna purga h\u00fameda durante la jornada. Adem\u00e1s, por encima de unos 2400 m se pueden haber formado placas de viento muy locales en laderas orientadas a norte y este. Aunque se prev\u00e9 que est\u00e9n bien ligadas, no se descarta su desencadenamiento accidental. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]