{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit dem tageszeitlichen Temperaturanstieg und der Sonneneinstrahlung verliert die Schneedecke allgemein etwas an Festigkeit und es ist mit kleinen spontanen Nass- und Gleitschneelawinen aus steilen Gel\u00e4ndeteilen zu rechnen.",
        "highlights": "Nass- und Gleitschneelawinen und -rutsche aus steilen Gel\u00e4ndeteilen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4237RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist allgemein kompakt und feucht. Die im Tagesverlauf wieder steigenden Temperaturen und die Sonneneinstrahlung f\u00fchren zu einer weiteren Durchfeuchtung und Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. In tiefen Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag bringt die n\u00e4chste St\u00f6rung von Westen wieder dichte Wolken und ein paar Schauer.\u00a0Das Nass- und Gleitschneeproblem bleibt bestehen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Sonntag setzt sich speziell in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen und im Osten bei nur leichter Bew\u00f6lkung \u00fcberwiegend sonniges Wetter durch. In den Karnischen Alpen und in den Karawanken halten sich hingegen meist noch dichte Wolken. Niederschl\u00e4ge sollte es kaum geben. Es weht nur schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus Nordwest bis S\u00fcdwest. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 3000 m -5 Grad und in 2000 m rund +1 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung\u00a0muss dann mit spontanen Nass- und Gleitschneerutschen gerechnet werden.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4237RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist allgemein kompakt und durchfeuchtet. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag bringt die n\u00e4chste St\u00f6rung von Westen wieder dichte Wolken und ein paar Schauer.\u00a0Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Sonntag setzt sich speziell in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen und im Osten bei nur leichter Bew\u00f6lkung \u00fcberwiegend sonniges Wetter durch. In den Karnischen Alpen und in den Karawanken halten sich hingegen meist noch dichte Wolken. Niederschl\u00e4ge sollte es kaum geben. Es weht nur schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus Nordwest bis S\u00fcdwest. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 3000 m -5 Grad und in 2000 m rund +1 Grad."
      }
    }
  ]
}