{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 1 metru sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce. Z posledn\u00edho sn\u011b\u017een\u00ed v pr\u016fm\u011bru 30 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu, kter\u00fd se \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b spojil se starou promrzlou firnovou vrstvou. Dne\u0161n\u00ed kr\u00e1tkodob\u00e9 oteplen\u00ed a n\u00e1sledn\u00e9 ochlazen\u00ed, by mohlo p\u0159isp\u011bt k dal\u0161\u00edmu zpevn\u011bn\u00ed horn\u00edch sn\u011bhov\u00fdch vrstev.\r\nNa strm\u011bj\u0161\u00edch svaz\u00edch po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed deskov\u00fdch lavin.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 2. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3456",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-18T07:56:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-18T07:56:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-19T07:56:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je a\u017e 165 cm sn\u011bhu. Za posledn\u00ed periodu sn\u011b\u017een\u00ed napadlo ca 50 cm sn\u011bhu . Sn\u00edh padal v kombinaci s v\u011btrem p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b z\u00e1padn\u00edho sm\u011bru. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (orientace - S, SV, V, JV, J, JZ) a ve \u017elabech. \r\n\r\nTesty stability vykazuj\u00ed sn\u00ed\u017eenou stabilitu nov\u00e9 i star\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky. \r\nVe sn\u011bhov\u00e9m profilu se vytv\u00e1\u0159\u00ed nebezpe\u010dn\u00fd hranatozrnit\u00fd sn\u00edh.  \r\nPo no\u010dn\u00edm oteplen\u00ed se na povrchu vytvo\u0159ila ledov\u00e1 krusta.\r\nMohou se vyskytnout laviny deskov\u00e9 nebo laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu.\r\n \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3455",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-18T07:49:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-18T07:49:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-19T07:49:00+01:00"
      }
    }
  ]
}