<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 20 de febrero de 2025 a las 16:39 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 21

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos) y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El manto se ha erosionado mucho en cotas bajas, debido a la
abundante insolación y a las temperaturas suaves que se han
venido sucediendo durante los últimos días, aunque este proceso
está más atenuado en las umbrías y en cotas altas. En los puntos
de observación se reflejan pérdidas de algunos centímetros de
grosor cada día, por lo general menos de 5. Pese a ello, por
encima de unos 2100 metros se alcanzan unos 60-70 cm, si bien
según la exposición los valores son significativamente
inferiores o superiores, pudiendo aproximarse al metro en zonas
poco soleadas. No obstante, los espesores son deficitarios para
la época en que nos encontramos.

La superficie del manto se presenta endurecida al inicio de la
jornada, con mayor frecuencia por encima de unos 2100 metros,
pero tiende a reblandecerse con el paso de las horas, aunque en
las áreas con poca insolación puede permanecer compacta
prácticamente todo el día. En su interior se van alternando
diferentes estratos, encostrados o no, que en las umbrías de
cotas altas pueden estar formados por granos facetados o
cubiletes y mantenerse aún frágiles. En estas mismas
localizaciones también persisten algunas placas de viento que,
pese al ambiente templado, todavía no se han estabilizado
totalmente.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
21:

Problema de capas débiles persistentes y placas de viento en
cotas altas. Problema de nieve húmeda en el resto. A últimas
horas tenderá a estar presente el problema de nieve reciente.

El principal peligro lo encontramos en las umbrías de cotas
altas, por encima de unos 2200 metros, donde persisten estratos
frágiles ubicados en el interior del manto, sobre los que pueden
descansar algunas placas de viento. Estas estructuras podrían
colapsar ante una sobrecarga fuerte o repetida, desencadenando
aludes de dimensión 1 (pequeño, riesgo de caída) o 2 (mediano,
capaz de enterrar a una persona).

Mañana, viernes, habrá más nubes que en días previos, por lo que
la insolación y la radiación solar estarán más limitadas. Así,
los aludes de nieve húmeda serán menos probables, pero todavía
se podrían producir algunas purgas en las pendientes con
suficiente inclinación, principalmente en las horas centrales,
cuando las costras de rehielo se ablanden y el manto pierda
estabilidad. No se espera que superen el tamaño 1.

Al final del día se esperan nevadas débiles por encima de unos
2000 metros, que como mucho dejarán unos 5 cm de nieve nueva.
Estarán acompañadas de fuertes vientos de componente sur, que
podrían formar algunas placas pequeñas en vertientes norte. No
se esperan grandes modificaciones en la estabilidad del manto,
aunque estas estructuras podrían fracturar ante una sobrecarga
débil (paso de un solo esquiador). Tampoco se descarta alguna
purga de nieve reciente. En cualquier caso estos aludes no
superarían la dimensión 1.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 21:

Pirineos navarro:

Poco nuboso con nubes altas, y algunos bancos dispersos de nubes
bajas a primeras horas, aumentando la nubosidad en el transcurso
del día hasta quedar muy nuboso o cubierto al final. Probables
precipitaciones débiles a últimas horas. Cota de nieve: en torno
a 2000-2100 metros. Temperaturas mínimas en ligero ascenso.
Máximas en ligero descenso. Alguna helada débil en cotas altas y
fondos de valle. Viento del sur, del suroeste en cotas altas,
moderado aumentando a fuerte, con rachas muy fuertes en cotas
altas y zonas expuestas al final del día.

Pirineo aragonés:

Poco nuboso con nubes altas, y algunos bancos de nubes bajas a
primeras horas, principalmente en la mitad oriental, aumentando
la nubosidad en el transcurso del día hasta quedar muy nuboso o
cubierto al final. Periodos de visibilidad localmente reducida.
Se esperan precipitaciones débiles a últimas horas. Cota de
nieve: en torno a 2000 metros. Temperaturas mínimas en ascenso,
generalmente ligero. Máximas en ligero descenso. Heladas débiles
en cotas altas y algunos fondos de valle. Viento del sur, del
suroeste en el entorno de las cimas, flojo o moderado,
aumentando de intensidad en el transcurso del día hasta soplar
fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas a
últimas horas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 80 km/h (W) - S 30 km/h
(E)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 50 km/h

5.- Avance para el sábado, día 22:

Aumento del peligro por nieve reciente y placas de viento.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>