<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 10 de diciembre de 2025 a las 17:50 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 11

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú y Formigal y  de la estación de
esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante la jornada de hoy se han producido precipitaciones
débiles, principalmente en Navarra, la Jacetania y el Alto
Gállego, en forma líquida por debajo de 2000-2100 metros. Junto
con las temperaturas templadas, han contribuido a la progresiva
humidificación del manto, cuyo espesor continúa disminuyendo a
razón de 1-10 cm por día. La cobertura de nieve es irregular y
los grosores comienzan a ser deficitarios para esta época del
año. Podemos encontrar cierta continuidad en general desde cotas
medias, con cantidades que en promedio pueden superar los 15 cm
por encima de 1800 metros y los 30 cm por encima de 2400 metros,
localmente más en cotas altas.

En la alta montaña aún hay presencia de costras, además de
posibles estructuras de placas de viento, residuales de las
nevadas de la semana pasada en umbrías o recientes pequeñas
debidas a los fuertes vientos del sudeste de hoy y del lunes. En
cotas medias el manto es de tipo primaveral, de nieve vieja y
húmeda.

Durante las últimas 24 horas se han registrado algunos aludes
naturales de nieve húmeda de tamaño pequeño o mediano, la
mayoría en orientaciones sur.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
11:

Problemas de nieve húmeda y placas de viento.

Se espera un ambiente soleado y templado, aunque algo más fresco
de noche. En estas condiciones podrán producirse aún algunos
aludes de nieve húmeda en pendientes con suficiente inclinación
de todas las orientaciones, más probables en solanas. Podrán ser
de tamaño pequeño o localmente mediano y ser desencadenadas al
paso de una persona o de forma natural. Asimismo, no se descarta
que pueda producirse algún deslizamiento basal en zonas
inclinadas de suelo liso, capaz de arrastrar una cantidad de
nieve considerable.

En cotas altas las placas de viento recientes son pequeñas pero
frágiles y podrían fracturarse ante una sobrecarga débil, como
es el paso de un esquiador, causando aludes de tamaño pequeño
pero que son peligrosos si conducen a una trampa del terreno.
Ocasionalmente podría darse algún alud de las placas residuales
de la semana pasada en umbrías de orientación norte de tamaño
pequeño o localmente mediano.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 11:

Cielo poco nuboso o despejado, salvo algunos intervalos de nubes
bajas de madrugada que podrán reducir la visibilidad localmente.
No se descarta alguna precipitación débil ocasional. Cota de
nieve: 1700-1900 metros. Temperaturas con cambios ligeros,
mínimas en descenso y máximas en ascenso. Heladas débiles,
localmente moderadas en cotas altas. Viento de componente sur,
fuerte en Navarra y cotas altas de Aragón, sin descartar rachas
muy fuertes; flojo o moderado en el resto de zonas, algo más
intenso en la Jacetania.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2700 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 60 km/h

5.- Avance para el viernes, día 12:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>