{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen besonders an den Expositionen Nord \u00fcber Nordost bis Ost vor allem mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kammlagen, Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2400 m.  Im Tagesverlauf wachsen die Triebschneeansammlungen an.\u00a0Lawinen sind sehr vereinzelt mittelgro\u00df. Entlang der Grenze zu Salzburg sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Zonen mit Gleitschneerissen sollten m\u00f6glichst gemieden werden.\u00a0",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von rund 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4270RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-21T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen liegen an den Expositionen Nord \u00fcber Nordost bis Ost oberhalb von rund 2400 m auf weichen Schichten.\u00a0Die Triebschneeansammlungen haben sich vor allem an steilen Sonnenh\u00e4ngen recht gut mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Der untere Teil der Schneedecke ist kantig aufgebaut. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2600 m. Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2400 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Schneedecke ist kleinr\u00e4umig sehr unterschiedlich.\u00a0Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Deutlicher Anstieg\u00a0der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-21T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-22T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag stecken die Berge mit starkem bis st\u00fcrmischem S\u00fcdwestwind die meiste Zeit in Wolken. In 3000 m hat es -5, in 2000 m -2 und in 1000 m von West nach Ost 6 bis 9 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Zonen mit Gleitschneerissen sollten m\u00f6glichst gemieden werden.\u00a0",
        "highlights": "Verbreitet geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4270RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-21T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2400 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Die\u00a0Schneedecke ist kantig aufgebaut. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2600 m. Die Schneedecke ist kleinr\u00e4umig sehr unterschiedlich. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Deutlicher Anstieg\u00a0der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-21T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-22T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag stecken die Berge mit starkem bis st\u00fcrmischem S\u00fcdwestwind die meiste Zeit in Wolken. Abseits der Karnischen Alpen, wo es den ganzen Tag schon etwas regnen, oberhalb von etwa 1300 m leicht schneien kann, f\u00e4llt aber nur wenig Niederschlag. Von den Nockbergen bis zur Koralm bleibt es sogar \u00fcberwiegend trocken. Sonnige Auflockerungen sind aber auch hier selten. In 3000 m hat es -5, in 2000 m -2 und in 1000 m von West nach Ost 6 bis 9 Grad."
      }
    }
  ]
}