<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 7 de febrero de 2026 a las 17:39 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 8

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Astún y Formigal y  de la estación de
esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El paso de sucesivas borrascas asociadas al chorro polar, está
dejando abundantes precipitaciones en la cordillera desde hace
semanas. En las últimas 24 horas las nevadas han sido débiles, y
solo se han depositado unos 5 cm nuevos en algunos puntos de
observación, mientras que en otros se han registrado pérdidas de
hasta 10-15 cm.

El manto es continuo desde cotas bajas, con espesores que, por
lo general, se encuentran muy por encima de lo que sería
habitual para esta época del año. A 1300-1500 metros rondan los
40-90 cm, y se van incrementando conforme ascendemos, de manera
que a unos 2100 metros se superan fácilmente los 200-220 cm, aún
más en ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la
acumulación.

El perfil del manto consta de una capa superficial de nieve
reciente de espesor variable y otras múltiples en el interior
donde se van intercalando grano fino o redondo con costras de
rehielo. En cotas altas la nieve se mantiene más seca, venteada
y menos evolucionada, en particular en zonas de umbría, donde
todavía persisten estratos débiles, en algunos casos situados en
la base del manto. Además, hay varias generaciones de placas de
viento, que abarcan todas las orientaciones, y que pueden
colapsar ante sobrecargas débiles.

En las últimas 24 horas se han reportado 9 aludes medianos en el
Sobrarbe, todos en orientación nordeste, algunos de placa dura y
salida a 2250-2500 metros y otros de nieve reciente húmeda a
2000-2250 metros. Así como alguna colada en vertiente este a
2220-2500 metros en la Ribagorza y algunos disparos positivos en
Jacetania, que han desencadenado coladas a 2000-2250 metros en
orientación oeste.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
8:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento y capas
débiles persistentes en cotas altas.

No se esperan grandes cambios para el domingo, continuarán las
nevadas, que podrán dejar unos 10-20 cm nuevos en los macizos
occidentales y divisoria, localmente algo más, siendo las
cantidades menores en el resto. En consecuencia, serán probables
las purgas de nieve reciente en las laderas suficientemente
inclinadas de cualquier orientación y cota, de tamaño pequeño
(riesgo de caída) o mediano (capaz de enterrar a una persona),
aunque no se descarta que en zonas donde las acumulaciones sean
importantes puedan adquirir dimensiones mayores.

Mañana el viento girará a noroeste, y formará nuevas placas en
diferentes áreas de cotas altas, aunque con preferencia en
vertientes este y sur. Estas se sumarán a las ya existentes, que
abarcan todas las orientaciones, y que en algunos casos son
difíciles de localizar, al haber quedado ocultas por las nevadas
de los últimos días. Todas estas estructuras permanecerán
frágiles y podrán fracturar ante una sobrecarga débil (paso de
un solo esquiador), provocando aludes que pueden alcanzar
dimensión grande, tamaño suficiente como para enterrar a un
grupo de personas.

Además, en las umbrías de la alta montaña podemos encontrar
capas débiles persistentes en el interior del manto, que siguen
dando muestras de reactividad, especialmente en zonas de poco
espesor, y que en caso de colapsar podrían ocasionar aludes
grandes, aunque sin descartar que localmente pueda producirse
alguno de mayor tamaño.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 8:

Pirineo navarro:

Muy nuboso o cubierto con nubes bajas, tendiendo a intervalos
nubosos al final del día. Visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones débiles o localmente moderadas, siendo
más abundantes en el norte. Cota de nieve en torno a 1200
metros. Temperaturas mínimas con pocos cambios, y máximas en
descenso. Heladas débiles, moderadas y persistentes en cotas
altas. Viento del sur y suroeste, girando a noroeste por la
mañana, moderado o fuerte, más intenso por la tarde, cuando
podrían soplar rachas muy fuertes en cotas altas y zonas
expuestas.

Pirineo aragonés:

Muy nuboso o cubierto con nubes bajas. A partir del mediodía se
abrirán grandes claros, primero en el este, quedando al final
con intervalos nubosos en la divisoria y poco nuboso o despejado
en el resto. Periodos de visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones débiles, localmente moderadas en los
macizos occidentales y resto de la divisoria. Cota de nieve en
torno a 1200 metros. Temperaturas mínimas con pocos cambios en
la mitad occidental y en ascenso en la oriental. Máximas en
ligero ascenso o sin cambios. Heladas débiles, moderadas y
persistentes en cotas altas. Viento de componente sur, girando a
noroeste por la mañana, moderado o fuerte, más intenso por la
tarde, cuando podrían soplar rachas muy fuertes en cotas altas y
zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 50 km/h (W) - NW 30
km/h (E)

5.- Avance para el lunes, día 9:

Con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>