<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 14 de enero de 2026 a las 19:11 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 15

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Estós,
Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún y Panticosa (lagos),  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El temporal de la semana pasada dejó importantes acumulaciones
de nieve reciente en todos los macizos y hasta cotas bajas.
Desde el domingo, la insolación y el ascenso térmico han
propiciado que el manto se haya ido humedeciendo y apelmazando,
dando lugar a pérdidas de espesor diarias, especialmente en las
solanas. Esta humidificación se ha visto acrecentada en las
últimas 24 horas por algunas precipitaciones débiles, que han
sido en forma de lluvia por debajo de los 1800-1900 metros. De
esta manera, hoy se han registrado pérdidas superiores a las de
los últimos días, desde unos pocos centímetros hasta alcanzar
los 10-20 cm en algunos enclaves. No obstante, en umbrías y por
encima de unos 2200 metros la nieve aún se mantiene seca.

El manto comienza desde cotas bajas, con espesores que oscilan
entre 5 y 30 cm a 1200-1300 metros. En general van
incrementándose al ir ascendiendo, aunque los fuertes vientos
han redistribuido intensamente la nieve recién caída, dejando
grandes acumulaciones en algunas zonas y espesores mucho más
discretos en otras. Con todo, a grosso modo, rondan los 40-80 cm
a unos 1800-1900 metros, y los 50-100 cm a 2200 metros,
cantidades que se superan considerablemente en la alta montaña,
aún más en ventisqueros y áreas de resguardo.

Cuenta con numerosas placas de viento que se formaron durante el
episodio de la semana pasada. Estas estructuras se encuentran en
todas las orientaciones, aunque con preferencia en las
vertientes este y sur, pueden ser grandes y encontrarse alejadas
de crestas y cordales. Durante los últimos días se han formado
nuevas placas en las laderas norte y este, debido al giro del
viento a suroeste y sur. En el perfil del manto encontramos
varios estratos frágiles a distintas profundidades, constituidos
por granos facetados o poco cohesionados, sobre los que se han
ido depositando todas estas formaciones. Además, se conoce la
existencia, principalmente en las umbrías, de dos capas débiles
persistentes, que todavía podrían mostrarse reactivas,
especialmente en las zonas de poco espesor.

En los últimos test realizados, en orientación oeste y a 2200
metros de altitud, se han observado varias fracturas algo
rugosas y a distintas profundidades, que se producían tras
aplicar esfuerzos débiles, una de las cuales propagaba con
facilidad. En otros realizados a 2450 metros y orientación
nordeste, se producían fracturas con esfuerzos moderados, pero
no propagaban.

Cabe destacar que recientemente se ha reportado que en umbrías
de cotas medias del Pirineo navarro se ha observado un gradiente
de temperatura muy débil que ha impedido la transformación a
granos facetados, evolucionando así a granos finos y redondos
que presentan una mayor cohesión, y dando negativo al test de la
columna extendida. Sin embargo, la nieve está más transformada
en las caras sur, donde se han observado coladas de nieve húmeda
en zonas próximas a roca.

No se han reportado nuevos aludes en las últimas 24 horas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
15:

Problema de placas de viento y capas débiles persistentes.
Problema de nieve húmeda.

A pesar del esperado descenso ligero de las temperaturas, el
manto continuará su proceso de humidificación debido a la fuerte
insolación que se espera, con unos cielos poco nubosos o
despejados. Así, a primeras horas se formarán costras de rehielo
que, con el transcurso del día, se irán ablandando en solanas,
siendo probables los aludes de nieve húmeda en las laderas
suficientemente inclinadas de cotas medias y bajas. Por lo
general serán de tamaño pequeño o mediano, suficiente para
enterrar a una persona, aunque sin descartar alguno mayor en las
áreas de más acumulación.

En cotas altas la nieve se mantiene seca y muy venteada. Se han
formado numerosas placas de viento en muchas orientaciones, que
pueden tener dimensiones considerables y estar alejadas de
crestas y collados, las más recientes se localizan en vertientes
este y norte, al girar el viento a componente sur. Estas
estructuras podrán descansar sobre estratos débiles,
especialmente en las umbrías, y colapsar ante una sobrecarga
débil (paso de un esquiador o raquetista), ocasionando aludes de
tamaño mediano o grande (capaz de destruir un vehículo), sin
descartar que alguno pueda llegar a ser muy grande.

Por la tarde se esperan precipitaciones débiles o localmente
moderadas, preferentemente a últimas horas, que se irán
extendiendo progresivamente de oeste a este, con cotas de nieve
en torno a unos 1300 metros, y que se espera que continúen a lo
largo del viernes. Esto dará lugar a nuevas acumulaciones de
nieve reciente, que podrían provocar algunas coladas a últimas
horas en zonas propicias de los macizos occidentales.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 15:

Pirineo aragonés:

Poco nuboso con nubosidad alta, y algunas nubes bajas. Al final
del día aumentará a muy nuboso o cubierto, con visibilidad
localmente reducida. Precipitaciones débiles o localmente
moderadas a últimas horas, primero en el extremo occidental y
que se irán extendiendo de oeste a este, siendo menos probables
en la mitad oriental. Cota de nieve en torno a 1400-1300 metros
aproximadamente. Temperaturas en ligero descenso. Heladas
débiles o moderadas, fuertes y persistentes en cotas altas. En
cotas altas y zonas expuestas de la divisoria con Francia, el
viento soplará fuerte del suroeste con rachas muy fuertes,
especialmente en las horas centrales, soplando moderado al
inicio y final del día; flojo o moderado de componente sur en el
resto.

Pirineo navarro:
Poco nuboso con nubosidad alta y algunos bancos de nubes bajas.
En el transcurso de la tarde aumentará a muy nuboso o cubierto,
con visibilidad localmente reducida. Precipitaciones débiles o
localmente moderadas por la tarde, preferentemente al final.
Cota de nieve en torno a 1300 metros aproximadamente.
Temperaturas en ligero descenso. Heladas débiles, localmente
moderadas en cotas altas. Viento del sur y suroeste, moderado al
inicio y final del día, y fuerte el resto del tiempo, acompañado
de rachas muy fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1900 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 50 km/h

5.- Avance para el viernes, día 16:

Se espera que las precipitaciones continúen a lo largo del
viernes, en forma de nieve por encima de los 1400-1200 metros
aproximadamente. Esto llevará a añadir el problema de nieve
reciente desde cotas medias. También se formarán nuevas placas
de viento que se añadirán a las ya existentes. Nivel de peligro
sin cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>