{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind aus n\u00f6rdlichen Richtungen entstehen besonders in Kammlagen, Rinnen und Mulden teils st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem oberhalb von rund 2400 m. Lawinen sind sehr vereinzelt mittelgro\u00df. Entlang der Grenze zu Salzburg sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Zonen mit Gleitschneerissen sollten m\u00f6glichst gemieden werden.",
        "highlights": "Frische Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von rund 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4257RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-19T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die frischen Triebschneeansammlungen werden vor allem an den Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcdwest oberhalb von rund 2400 m auf weiche Schichten abgelagert. Der untere Teil der Schneedecke ist kantig aufgebaut. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2600 m. Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2400 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Altschneedecke. Die Schneedecke ist kleinr\u00e4umig sehr unterschiedlich.\u00a0Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-19T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-20T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Tauernhauptkamm stauen sich von Norden her ganztags dichte Wolken, vormittags kann es hier noch zeitweise schneien. Der Wind weht meist m\u00e4\u00dfig bis stark aus Nordwest. In 3000 m um -10 Grad, in 2000 m um -3 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Zonen mit Gleitschneerissen sollten m\u00f6glichst gemieden werden.\u00a0Zudem sind im Tagesverlauf kleine nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies aus extrem steilen sonnenbeschienenen noch nicht entladenen Einzugsgebieten.",
        "highlights": "Verbreitet geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4257RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-19T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Wetterbedingungen f\u00fchrten vor allem an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2400 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Die\u00a0Schneedecke ist kantig aufgebaut. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2600 m. Die Schneedecke ist kleinr\u00e4umig sehr unterschiedlich. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-19T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-20T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag lockern hochnebelartige Wolkenreste in der Fr\u00fch auf, danach scheint verbreitet die Sonne. Nachmittags ist es sehr sonnig bei nur einzelnen Quellwolken. Der Wind weht meist schwach bis m\u00e4\u00dfig aus Nordwest. In 3000 m um -10 Grad, in 2000 m um -3 Grad."
      }
    }
  ]
}