<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="it" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Valanghe.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="a95eaefd-119d-4885-bef1-52bc43ae15e4" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-05-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLw"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <highlights>Già un singolo appassionato di sport invernali può facilmente provocare il distacco di valanghe.</highlights>
          <avActivityHighlights>Con la neve fresca e il rialzo termico, la situazione valanghiva è ancora pericolosa.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con neve fresca e vento da forte a tempestoso proveniente da nord ovest nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza si sono formati ulteriori accumuli di neve ventata. La neve fresca e la neve ventata degli ultimi giorni ricoprono un debole manto di neve vecchia. Ciò sui pendii esposti a ovest, nord ed est. I punti pericolosi sono numerosi, soprattutto in prossimità del limite del bosco, come pure al di sopra del limite del bosco. Un appassionato di sport invernali può facilmente provocare il distacco di valanghe, anche di grandi dimensioni. Tuttora sono possibili valanghe spontanee. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, nel corso della giornata sono previste valanghe di neve a debole coesione. Ciò soprattutto sui pendii soleggiati ripidi. Soprattutto sui pendii ripidi e scarsamente innevati esposti a est e ovest le valanghe di neve bagnata possono coinvolgere gli strati più profondi e, a livello isolato, raggiungere grandi dimensioni. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Inoltre sono possibili valanghe di slittamento. Ciò specialmente sulle scarpate e sui pendii erbosi al di sotto dei 2000 m circa.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Martedì sono caduti da 15 a 30 cm di neve, localmente anche di più. Il vento è stato in parte da forte a tempestoso. Il vento ha rimaneggiato intensamente la neve fresca. Si sono formati ulteriori accumuli di neve ventata. Mercoledì il tempo sarà molto mite. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Il manto nevoso è instabile in molti punti. La neve fresca e la neve ventata ricoprono un debole manto di neve vecchia. Nella parte basale del manto di neve vecchia si trovano pronunciati strati fragili. Ciò soprattutto sui pendii esposti a ovest, nord ed est in prossimità del limite del bosco e al di sopra del limite del bosco. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; La pioggia ha causato alle quote di bassa e media montagna un impregnamento del manto nevoso.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Scarso calo del pericolo di valanghe di neve asciutta. Con il rialzo termico, progressivo aumento del pericolo di valanghe di neve bagnata.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="420afe76-b032-437a-9b82-e49e22eb9ee3" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP2</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Attenzione alle valanghe bagnate e per scivolamento di neve.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole e alle basi di pareti rocciose: Con il rialzo termico, sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. &lt;br/&gt; I vecchi accumuli di neve ventata possono, a livello isolato, subire un distacco alle quote medie e alte. Questi possono in alcuni punti distaccarsi in seguito al passaggio di persone e raggiungere dimensioni medie. &lt;br/&gt; Sui pendii erbosi ripidi, sono possibili valanghe per scivolamento di neve e colate umide. Evitare le zone con rotture da scivolamento. &lt;br/&gt; Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare in tempo.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Specialmente in prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Il sole e il calore causeranno a partire dal mattino soprattutto sui pendii soleggiati un rapido inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; Da venerdì il tempo è stato molto mite. Soprattutto al di sotto del limite del bosco: La superficie del manto nevoso non riuscirà praticamente quasi a rigelarsi e risulterà ammorbidita già al mattino.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà molto mite. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Le valanghe umide possono in parte trascinare l'intero manto nevoso bagnato e, soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi, raggiungere grandi dimensioni.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="348b8e25-083a-47d5-ab1a-ae0d3709a10e" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2800Lw"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2800Lw"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2600Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, brusco aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il tempo sarà mite. Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole e alle basi di pareti rocciose: Con l'umidificazione, alle quote di bassa e media montagna sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e di grandi dimensioni. Al di sotto dei 2800 m circa le valanghe umide possono coinvolgere gli strati più profondi. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Gli accumuli di neve ventata meno recenti possono ancora subire un distacco provocato. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie e a livello isolato distaccabili da un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/&gt; Lungo il confine con la Francia, i punti pericolosi sono più diffusi. &lt;br/&gt; Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare presto.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Sino a sabato soprattutto sui pendii esposti a est, sud e sud ovest si sono formati accumuli di neve ventata in parte spessi. In prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. Il forte vento ha causato il trasporto della neve fresca e della neve vecchia. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nelle zone riparate dal vento a tutte le altitudini è presente molta più neve rispetto alla media stagionale. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Il sole e il calore causeranno a partire dal mattino soprattutto sui pendii soleggiati un rapido inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Da venerdì il tempo è stato molto mite. Soprattutto al di sotto del limite del bosco: La superficie del manto nevoso non riuscirà praticamente quasi a rigelarsi e risulterà ammorbidita già al mattino.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà molto mite. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Soprattutto durante il pomeriggio saranno possibili valanghe di fondo.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="0a3e01ee-68dc-4a5d-8b90-7dd4ac3efb7a" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, netto aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il tempo sarà molto caldo. Con l'umidificazione, sui pendii soleggiati molto ripidi e alle quote di bassa e media montagna sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Al di sotto dei 2600 m circa le valanghe umide possono coinvolgere gli strati più profondi e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Gli accumuli di neve ventata meno recenti possono in parte subire un distacco provocato. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie e per lo più distaccabili in seguito a un forte sovraccarico, attenzione soprattutto nelle zone di passaggio da poca a molta neve, come pure ai piedi di pareti rocciose e dietro ai cambi di pendenza. &lt;br/&gt; Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare presto.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; In queste regioni al di sopra dei 1300 m circa è presente molta più neve rispetto alla media stagionale. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; A partire dal mattino le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa un rapido inumidimento del manto nevoso. La superficie del manto nevoso si ammorbidirà più rapidamente del giorno precedente. &lt;br/&gt; Negli ultimi tre giorni sono state distaccate in seguito al passaggio di persone isolate valanghe di neve a lastroni di medie dimensioni.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà molto caldo. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Soprattutto durante il pomeriggio saranno possibili valanghe di fondo.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="6f9b10ed-61e2-4bf0-913d-1ffb6bea6f2f" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VC-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP2</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Il tempo sarà caldo. Il pericolo di valanghe bagnate e per scivolamento di neve aumenterà già durante la mattinata.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con il rialzo termico, sui pendii soleggiati e alle quote di bassa e media montagna sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Soprattutto al di sotto dei 2600 m circa le valanghe umide possono coinvolgere gli strati più profondi e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Sui pendii erbosi ripidi, sono possibili valanghe per scivolamento di neve e colate umide. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Le condizioni meteo hanno favorito una graduale stabilizzazione degli accumuli di neve ventata. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie e in parte distaccabili da un singolo appassionato di sport invernali, attenzione soprattutto nelle zone di passaggio da poca a molta neve. &lt;br/&gt; Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare presto.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; In alcuni punti diversi strati di neve ventata poggiano su un manto di neve vecchia a grani grossi. &lt;br/&gt; Nel corso della giornata: A partire dal mattino le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa un rapido inumidimento del manto nevoso. La superficie del manto nevoso si ammorbidirà più rapidamente del giorno precedente.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà molto caldo. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Le valanghe umide possono in parte trascinare l'intero manto nevoso bagnato e, soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi, raggiungere grandi dimensioni.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="edabc31f-5145-405a-9749-e49db173d6f7" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T11:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole alle basi di pareti rocciose: Il pericolo di valanghe umide e bagnate aumenterà già durante la mattinata.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il tempo sarà molto mite. L'irraggiamento notturno sarà buono. La superficie del manto nevoso riuscirà a rigelarsi e a essere portante e si ammorbidirà già al mattino. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono possibili valanghe umide spontanee di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni, specialmente sui pendii ripidi rocciosi, come pure sulle scarpate e sui pendii erbosi. Colate sulle scarpate lungo le strade. &lt;br/&gt; Si raccomanda una prudente scelta dell'itinerario. Le escursioni dovrebbero terminare presto. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Inoltre è necessario fare attenzione agli accumuli di neve ventata non più proprio freschi. Essi sono in parte instabili. Un singolo appassionato di sport invernali può in alcuni punti provocare il distacco di valanghe, attenzione soprattutto nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni. Specialmente qui le valanghe possono coinvolgere la neve vecchia e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. &lt;br/&gt;</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Le condizioni meteo hanno favorito un assestamento degli strati di neve superficiali. La parte centrale del manto nevoso ha una stratificazione sfavorevole. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; A partire dalla mattinata le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati ripidi al di sotto dei 3300 m circa un progressivo inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nelle zone in prossimità delle creste e dei passi l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. In cresta sono presenti grosse cornici. &lt;br/&gt; In queste regioni alle quote medie e alte è presente molta più neve rispetto alla media stagionale. Negli ultimi giorni sono cadute valanghe umide di piccole e medie dimensioni.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà caldo. Le condizioni meteo favoriranno una stabilizzazione degli accumuli di neve ventata. Il pericolo di valanghe bagnate spontanee non diminuirà ancora.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="edabc31f-5145-405a-9749-e49db173d6f7_PM" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-25T11:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_3000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_3000Lw"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_3000Lw"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole alle basi di pareti rocciose: Il pericolo di valanghe umide e bagnate aumenterà già durante la mattinata.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il tempo sarà molto mite. L'irraggiamento notturno sarà buono. La superficie del manto nevoso riuscirà a rigelarsi e a essere portante e si ammorbidirà già al mattino. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono possibili valanghe umide spontanee di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni, specialmente sui pendii ripidi rocciosi, come pure sulle scarpate e sui pendii erbosi. Colate sulle scarpate lungo le strade. &lt;br/&gt; Si raccomanda una prudente scelta dell'itinerario. Le escursioni dovrebbero terminare presto. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Inoltre è necessario fare attenzione agli accumuli di neve ventata non più proprio freschi. Essi sono in parte instabili. Un singolo appassionato di sport invernali può in alcuni punti provocare il distacco di valanghe, attenzione soprattutto nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni. Specialmente qui le valanghe possono coinvolgere la neve vecchia e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. &lt;br/&gt;</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Le condizioni meteo hanno favorito un assestamento degli strati di neve superficiali. La parte centrale del manto nevoso ha una stratificazione sfavorevole. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; A partire dalla mattinata le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati ripidi al di sotto dei 3300 m circa un progressivo inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nelle zone in prossimità delle creste e dei passi l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. In cresta sono presenti grosse cornici. &lt;br/&gt; In queste regioni alle quote medie e alte è presente molta più neve rispetto alla media stagionale. Negli ultimi giorni sono cadute valanghe umide di piccole e medie dimensioni.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà caldo. Le condizioni meteo favoriranno una stabilizzazione degli accumuli di neve ventata. Il pericolo di valanghe bagnate spontanee non diminuirà ancora.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="01c65b7e-7504-44f5-b17c-a541ccaf1c78" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-36-PN-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-36-UD-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-36-PN-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-36-UD-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-36-UD-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-36-UD-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-36-UD-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>In quota ancora marcato pericolo di valanghe.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Gli accumuli di neve ventata devono essere valutati con attenzione. I punti pericolosi si trovano soprattutto nelle basi di pareti rocciose come pure nelle zone in prossimità delle creste, nei canaloni e nelle conche. Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, la probabilità di distacco di valanghe umide aumenterà progressivamente soprattutto sui pendii soleggiati. &lt;br/&gt; Le escursioni richiedono esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe e una prudente scelta dell'itinerario.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Le condizioni meteo causeranno specialmente sui pendii soleggiati ripidi un progressivo inumidimento del manto nevoso. Gli accumuli di neve ventata rimangono in parte instabili. Soprattutto sui pendii ombreggiati, all'interno del manto nevoso si trovano strati fragili.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà per lo più soleggiato.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="c1efcd2e-faa5-4fc3-abc6-decbef0ebffb" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T11:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2800Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2800Lw"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole alle basi di pareti rocciose: Il pericolo di valanghe umide e bagnate aumenterà già durante la mattinata.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il tempo sarà molto mite. L'irraggiamento notturno sarà buono. La superficie del manto nevoso riuscirà a rigelarsi e a essere portante e si ammorbidirà già al mattino. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con lo zero termico fino a 3300 m associato all'irradiazione solare, alle quote di media e alta montagna, sono ancora possibili valanghe umide e bagnate dai pendii non ancora completamente scaricati in questi giorni. Si raccomanda una prudente scelta dell'itinerario. Le escursioni dovrebbero terminare presto. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il vento forte, si sono formati accumuli di neve ventata. Essi possono in alcuni punti distaccarsi già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, attenzione soprattutto sui pendii molto ripidi alle quote medie e alte nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. &lt;br/&gt; Gli strati deboli presenti nella neve vecchia richiedono attenzione. Le valanghe possono subire un distacco nella neve vecchia e raggiungere dimensioni piuttosto grandi.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>A partire dalla mattinata le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati ripidi al di sotto dei 3300 m circa un progressivo inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Le condizioni meteo hanno favorito un assestamento degli strati di neve superficiali. La parte centrale del manto nevoso ha una stratificazione sfavorevole. Specialmente sui pendii esposti a ovest, nord ed est, all'interno del manto di neve vecchia si trovano strati fragili a cristalli angolari. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nelle zone in prossimità delle creste e dei passi l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Negli ultimi giorni sono cadute valanghe umide di piccole e medie dimensioni.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà caldo. Le condizioni meteo favoriranno una stabilizzazione degli accumuli di neve ventata. Il pericolo di valanghe umide e bagnate non diminuirà ancora.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="c1efcd2e-faa5-4fc3-abc6-decbef0ebffb_PM" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-25T11:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole alle basi di pareti rocciose: Il pericolo di valanghe umide e bagnate aumenterà già durante la mattinata.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il tempo sarà molto mite. L'irraggiamento notturno sarà buono. La superficie del manto nevoso riuscirà a rigelarsi e a essere portante e si ammorbidirà già al mattino. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con lo zero termico fino a 3300 m associato all'irradiazione solare, alle quote di media e alta montagna, sono ancora possibili valanghe umide e bagnate dai pendii non ancora completamente scaricati in questi giorni. Si raccomanda una prudente scelta dell'itinerario. Le escursioni dovrebbero terminare presto. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il vento forte, si sono formati accumuli di neve ventata. Essi possono in alcuni punti distaccarsi già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, attenzione soprattutto sui pendii molto ripidi alle quote medie e alte nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. &lt;br/&gt; Gli strati deboli presenti nella neve vecchia richiedono attenzione. Le valanghe possono subire un distacco nella neve vecchia e raggiungere dimensioni piuttosto grandi.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>A partire dalla mattinata le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati ripidi al di sotto dei 3300 m circa un progressivo inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Le condizioni meteo hanno favorito un assestamento degli strati di neve superficiali. La parte centrale del manto nevoso ha una stratificazione sfavorevole. Specialmente sui pendii esposti a ovest, nord ed est, all'interno del manto di neve vecchia si trovano strati fragili a cristalli angolari. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nelle zone in prossimità delle creste e dei passi l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Negli ultimi giorni sono cadute valanghe umide di piccole e medie dimensioni.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il tempo sarà caldo. Le condizioni meteo favoriranno una stabilizzazione degli accumuli di neve ventata. Il pericolo di valanghe umide e bagnate non diminuirà ancora.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="e5ab2990-9982-4d6f-8965-677876edda3b" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-18-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-18-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-05-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-05-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-01-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-01-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-08-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-08-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-04-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-02-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-04-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-02-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-07-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-07-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Attenzione alla neve vecchia con strati deboli persistenti. Ma soprattutto il pericolo di valanghe di neve bagnata aumenterà.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Le valanghe possono subire un distacco nella neve vecchia e, sui pendii esposti a ovest, nord ed est, raggiungere grandi dimensioni a livello isolato. Ciò da parte di un singolo appassionato di sport invernali. I punti pericolosi si trovano soprattutto al di sopra dei 1800 m circa. Nella zona di scorrimento le valanghe possono trascinare la neve bagnata. Ciò aumenta la distanza d'arresto delle valanghe. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Gli accumuli di neve ventata di più recente formazione sono instabili soprattutto sui pendii ripidi esposti a ovest, nord ed est in quota. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono previste valanghe di neve bagnata di piccole e medie dimensioni. Ciò soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi e alle basi di pareti rocciose. Fare attenzione alle zone di deposito.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Soprattutto sui pendii esposti a ovest, nord ed est, all'interno del manto di neve vecchia si trovano pronunciati strati fragili. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; L'irraggiamento notturno sarà temporaneamente buono. Nel corso della giornata le condizioni meteo causeranno un impregnamento del manto nevoso. Ciò specialmente sui pendii soleggiati molto ripidi al di sotto dei 2400 m circa.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Con il rialzo termico e l'irradiazione solare, l'attività di valanghe di neve bagnata aumenterà nettamente.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="244469ca-0fa9-43b8-b337-03f8b7868fbd" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-34-BL-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-BL-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-BL-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-BL-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-VR-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-BL-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-BL-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-34-VI-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <highlights>Le escursioni richiedono esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe.</highlights>
          <avActivityHighlights>Attenzione alla neve ventata e alla neve vecchia a debole coesione. Sui pendii molto ripidi esposti al sole: Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, aumento del pericolo di valanghe bagnate.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Principalmente nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni si sono formati estesi accumuli di neve ventata. I punti pericolosi si trovano soprattutto sui pendii carichi di neve soffiata esposti in tutte le direzioni al di sopra dei 1900 m circa come pure nelle zone di passaggio da poca a molta neve. &lt;br/&gt; Sui pendii ombreggiati ripidi le valanghe possono subire un distacco negli strati più profondi del manto nevoso e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. Ciò da parte di un singolo appassionato di sport invernali. Nella zona di scorrimento le valanghe possono trascinare la neve bagnata. Sono possibili distacchi a distanza. I rumori di "whum" e la formazione di fessure quando si calpesta la coltre di neve sono campanelli di allarme. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico diurno, nel corso della giornata il pericolo di valanghe umide e bagnate aumenterà. Le escursioni dovrebbero terminare in tempo.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Soprattutto al di sopra dei 1900 m circa si sono formati accumuli di neve ventata ben visibili. &lt;br/&gt; Soprattutto sui pendii ripidi esposti a nord, est e ovest, all'interno del manto di neve vecchia si trovano strati fragili. &lt;br/&gt; L'irraggiamento notturno sarà temporaneamente ridotto. Il sole e il calore causeranno nel corso della giornata soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi al di sotto dei 2400 m circa un rapido inumidimento del manto nevoso.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il pericolo di valanghe umide e bagnate aumenterà.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="1f27e3ed-8906-4e35-bc45-6aec131a075a" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-08"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-21"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <highlights>Le escursioni e le discese fuori pista richiedono la massima prudenza.</highlights>
          <avActivityHighlights>Attenzione alla neve ventata e alla neve vecchia con strati deboli persistenti. Sui pendii molto ripidi esposti al sole: Con il rialzo termico, aumento del pericolo di valanghe di neve bagnata.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Il vento proveniente da nord ovest ha rimaneggiato intensamente la neve fresca e la neve vecchia. Soprattutto ad alta quota si sono formati accumuli di neve ventata instabili, soprattutto nelle zone in prossimità delle creste e dei passi a tutte le altitudini, come pure nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza in quota. &lt;br/&gt; Sui pendii soleggiati molto ripidi si prevedono valanghe spontanee di medie dimensioni. In alcuni punti le valanghe possono trascinare l'intero manto nevoso e raggiungere grandi dimensioni. Le valanghe di neve asciutta sono per lo più di dimensioni medie e distaccabili da un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/&gt; Sono possibili distacchi a distanza. I rumori di "whum" e la formazione di fessure quando si calpesta la coltre di neve sono campanelli di allarme che rimandano a questo pericolo. &lt;br/&gt; I punti pericolosi sono frequenti e difficilmente individuabili anche da parte dell'escursionista esperto. Le escursioni richiedono un'attenta scelta dell'itinerario.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>La neve fresca e la neve ventata dell'ultima settimana ricoprono un debole manto di neve vecchia soprattutto sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra del limite del bosco. Nella parte basale del manto di neve vecchia si trovano pronunciati strati fragili. Le condizioni meteorologiche favoriranno un graduale indebolimento del manto nevoso sui pendii soleggiati. &lt;br/&gt; Il manto nevoso rimane instabile in molti punti, soprattutto nelle zone in prossimità delle creste e dei passi a tutte le altitudini, come pure nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza in quota.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Il manto nevoso rimane instabile in molti punti. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato. L'attività di valanghe di neve bagnata aumenterà progressivamente.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="6ba271eb-0864-4789-8be1-8c1b5c33424f" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-25-SO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-SO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-SO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-SO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-BG-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-BS-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-LC-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP4</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Il manto nevoso è instabile al di sopra dei circa 1800 m. Neve ventata e neve vecchia a debole coesione sono la principale fonte di pericolo. Gli strati deboli presenti nella neve vecchia richiedono una prudente scelta dell'itinerario. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico diurno, la probabilità di distacco di valanghe umide aumenterà sui pendii esposti a sud al di sotto dei 2000 m circa.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Le valanghe possono distaccarsi facilmente. Attenzione alla neve ventata. Gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi facilmente già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, soprattutto sui pendii ripidi esposti a ovest, nord ed est al di sopra del limite del bosco come pure in prossimità del limite del bosco. Le valanghe possono trascinare l'interno manto nevoso e raggiungere dimensioni molto grandi. I punti pericolosi sono numerosi difficili da individuare. &lt;br/&gt; I rumori di "whum" e la formazione di fessure quando si calpesta la coltre di neve sono campanelli di allarme che rimandano a questo pericolo. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico diurno, la probabilità di distacco di valanghe umide e bagnate aumenterà sui pendii esposti a sud al di sotto dei 2000 m circa.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>La neve fresca e la neve ventata poggiano su brina superficiale soprattutto sui pendii riparati dal vento ombreggiati. La parte basale del manto nevoso ha subito un metamorfismo costruttivo a cristalli sfaccettati ed è debole. Le valanghe possono subire un distacco molto facilmente negli strati più profondi del manto nevoso. &lt;br/&gt; Inoltre nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni gli accumuli di neve ventata di più recente formazione possono facilmente subire un distacco. Sui pendii carichi di neve ventata sono possibili valanghe spontanee di grandi dimensioni.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Con il rialzo termico diurno, nel corso della giornata il numero dei punti pericolosi aumenterà.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="1703269c-2d9c-4557-8b2a-3dc7ea11971f" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve ventata deve essere valutata con attenzione. Gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi a livello isolato.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Principalmente nelle zone poco frequentate, gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi a livello isolato in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Attenzione soprattutto sui pendii ripidi esposti a ovest, nord ed est al di sopra del limite del bosco. I punti pericolosi sono difficili da individuare. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Inoltre nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza gli accumuli di neve ventata sono in parte ancora instabili. Tali punti pericolosi si trovano sui pendii esposti a nord, est e sud est al di sopra del limite del bosco. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono possibili valanghe di neve bagnata di piccole e medie dimensioni. Ciò soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi al di sotto dei 2200 m circa. &lt;br/&gt; È consigliata prudenza.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Il vento a tratti tempestoso ha causato il trasporto della neve. Si sono formati accumuli di neve ventata in parte instabili. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Il manto nevoso è instabile in alcuni punti. La neve fresca e la neve ventata ricoprono un debole manto di neve vecchia. Ciò soprattutto sui pendii esposti a ovest, nord ed est al di sopra del limite del bosco. &lt;br/&gt; Le condizioni meteorologiche favoriranno un graduale indebolimento del manto nevoso sui pendii soleggiati.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Gli strati deboli presenti nella neve vecchia rappresentano la principale fonte di pericolo.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="f72853ec-e8ed-4666-abda-e385b88f81f3" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-57-AP-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-57-MC-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La principale fonte di pericolo è costituita da valanghe per scivolamento di neve e colate bagnate. Ancora possibili a livello isolato valanghe di neve a lastroni.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Attenzione in caso di rotture da scivolamento. Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, la probabilità di distacco di valanghe per scivolamento di neve aumenterà rapidamente soprattutto sui pendii ripidi alle quote medie e alte. In qualunque momento sono possibili valanghe per scivolamento di neve, a livello isolato anche di grandi dimensioni. Esse possono distaccarsi anche al mattino. Inoltre, sui pendii esposti a nord ovest, nord e nord est, sono ancora possibili valanghe di neve a lastroni di medie dimensioni.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nelle conche e nei canaloni al di sopra dei 1800 m circa è presente molta neve. Le condizioni meteo primaverili causeranno un progressivo inumidimento del manto nevoso. Queste condizioni causeranno un graduale indebolimento del manto nevoso.</snowpackStructureComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="9367c7ec-7513-42f0-a44d-c4c492fae8a6" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-08-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-BZ-17"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi a livello isolato.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Le valanghe possono a livello isolato subire un distacco nella neve vecchia e, sui pendii esposti a ovest, nord ed est, raggiungere dimensioni medie. Ciò da parte di un singolo appassionato di sport invernali. Nella zona di scorrimento le valanghe possono trascinare la neve bagnata. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono previste isolate valanghe di neve bagnata di piccole e medie dimensioni.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Soprattutto sui pendii esposti a ovest, nord ed est, all'interno del manto di neve vecchia si trovano pronunciati strati fragili. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; L'irraggiamento notturno sarà in molte aree piuttosto buono. Nel corso della giornata le condizioni meteo causeranno un impregnamento del manto nevoso.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>La neve bagnata richiede attenzione.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="e71e74d5-672e-435c-b2b5-ae5d5cd94762" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-25-CO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-BS-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-BG-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Gli accumuli di neve ventata possono facilmente subire un distacco provocato o, a livello isolato, spontaneo soprattutto sui pendii ripidi ombreggiati. Gli strati deboli presenti nella neve vecchia richiedono attenzione e prudenza. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico, sono previste valanghe umide di piccole e medie dimensioni.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Le valanghe asciutte possono subire un distacco anche negli strati più profondi del manto nevoso. &lt;br/&gt; E soprattutto gli accumuli di neve ventata in parte di grandi dimensioni possono subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico diurno, la probabilità di distacco di valanghe umide e bagnate aumenterà sui pendii esposti a sud al di sotto dei 2000 m circa.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Soprattutto sui pendii ripidi esposti a nord ovest, nord e nord est, all'interno del manto di neve vecchia si trovano insidiosi strati fragili. &lt;br/&gt;</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Con il rialzo termico diurno, nel corso della giornata il numero dei punti pericolosi aumenterà.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="f0cd5459-e344-4e04-af39-993377cd59fb" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-02-24T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-02-24T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-02-25T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-25-PV-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-25-VA-01"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-02-25T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-02-26T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Con il rialzo termico, la probabilità di distacco di valanghe umide e bagnate aumenterà progressivamente soprattutto sui pendii ripidi esposti a sud alle quote di bassa e media montagna.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con il rialzo termico, la probabilità di distacco di valanghe umide aumenterà progressivamente sui pendii ripidi esposti a sud alle quote di bassa e media montagna. &lt;br/&gt; Un singolo escursionista può in alcuni punti provocare il distacco di valanghe, anche di medie dimensioni.</avActivityComment>
          <tendencyComment>Con le temperature miti, il manto nevoso si consoliderà.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
