<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="420afe76-b032-437a-9b82-e49e22eb9ee3" lang="it">
    <publicationTime>2026-02-24T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-24T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-25T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>gliding_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Attenzione alle valanghe bagnate e per scivolamento di neve.</highlights>
      <comment>Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole e alle basi di pareti rocciose: Con il rialzo termico, sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. &lt;br/> I vecchi accumuli di neve ventata possono, a livello isolato, subire un distacco alle quote medie e alte. Questi possono in alcuni punti distaccarsi in seguito al passaggio di persone e raggiungere dimensioni medie. &lt;br/> Sui pendii erbosi ripidi, sono possibili valanghe per scivolamento di neve e colate umide. Evitare le zone con rotture da scivolamento. &lt;br/> Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare in tempo.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Specialmente in prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/> &lt;br/> Il sole e il calore causeranno a partire dal mattino soprattutto sui pendii soleggiati un rapido inumidimento del manto nevoso. &lt;br/> Da venerdì il tempo è stato molto mite. Soprattutto al di sotto del limite del bosco: La superficie del manto nevoso non riuscirà praticamente quasi a rigelarsi e risulterà ammorbidita già al mattino.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà molto mite. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Le valanghe umide possono in parte trascinare l'intero manto nevoso bagnato e, soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi, raggiungere grandi dimensioni.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-25T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-26T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-25</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP2</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="348b8e25-083a-47d5-ab1a-ae0d3709a10e" lang="it">
    <publicationTime>2026-02-24T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-24T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-25T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2800</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2600</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, brusco aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate.</highlights>
      <comment>Il tempo sarà mite. Soprattutto sui pendii ripidi esposti al sole e alle basi di pareti rocciose: Con l'umidificazione, alle quote di bassa e media montagna sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e di grandi dimensioni. Al di sotto dei 2800 m circa le valanghe umide possono coinvolgere gli strati più profondi. &lt;br/> &lt;br/> Gli accumuli di neve ventata meno recenti possono ancora subire un distacco provocato. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie e a livello isolato distaccabili da un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/> Lungo il confine con la Francia, i punti pericolosi sono più diffusi. &lt;br/> Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare presto.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Sino a sabato soprattutto sui pendii esposti a est, sud e sud ovest si sono formati accumuli di neve ventata in parte spessi. In prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. Il forte vento ha causato il trasporto della neve fresca e della neve vecchia. &lt;br/> &lt;br/> Nelle zone riparate dal vento a tutte le altitudini è presente molta più neve rispetto alla media stagionale. &lt;br/> &lt;br/> Il sole e il calore causeranno a partire dal mattino soprattutto sui pendii soleggiati un rapido inumidimento del manto nevoso. &lt;br/> &lt;br/> Da venerdì il tempo è stato molto mite. Soprattutto al di sotto del limite del bosco: La superficie del manto nevoso non riuscirà praticamente quasi a rigelarsi e risulterà ammorbidita già al mattino.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà molto mite. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Soprattutto durante il pomeriggio saranno possibili valanghe di fondo.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-25T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-26T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-25</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="0a3e01ee-68dc-4a5d-8b90-7dd4ac3efb7a" lang="it">
    <publicationTime>2026-02-24T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-24T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-25T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, netto aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate.</highlights>
      <comment>Il tempo sarà molto caldo. Con l'umidificazione, sui pendii soleggiati molto ripidi e alle quote di bassa e media montagna sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Al di sotto dei 2600 m circa le valanghe umide possono coinvolgere gli strati più profondi e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. &lt;br/> &lt;br/> Gli accumuli di neve ventata meno recenti possono in parte subire un distacco provocato. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie e per lo più distaccabili in seguito a un forte sovraccarico, attenzione soprattutto nelle zone di passaggio da poca a molta neve, come pure ai piedi di pareti rocciose e dietro ai cambi di pendenza. &lt;br/> Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare presto.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/> &lt;br/> In queste regioni al di sopra dei 1300 m circa è presente molta più neve rispetto alla media stagionale. &lt;br/> &lt;br/> A partire dal mattino le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa un rapido inumidimento del manto nevoso. La superficie del manto nevoso si ammorbidirà più rapidamente del giorno precedente. &lt;br/> Negli ultimi tre giorni sono state distaccate in seguito al passaggio di persone isolate valanghe di neve a lastroni di medie dimensioni.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà molto caldo. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Soprattutto durante il pomeriggio saranno possibili valanghe di fondo.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-25T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-26T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-25</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="6f9b10ed-61e2-4bf0-913d-1ffb6bea6f2f" lang="it">
    <publicationTime>2026-02-24T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-24T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-25T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>gliding_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Il tempo sarà caldo. Il pericolo di valanghe bagnate e per scivolamento di neve aumenterà già durante la mattinata.</highlights>
      <comment>Con il rialzo termico, sui pendii soleggiati e alle quote di bassa e media montagna sono possibili valanghe umide e bagnate di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Soprattutto al di sotto dei 2600 m circa le valanghe umide possono coinvolgere gli strati più profondi e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. &lt;br/> &lt;br/> Sui pendii erbosi ripidi, sono possibili valanghe per scivolamento di neve e colate umide. &lt;br/> &lt;br/> Le condizioni meteo hanno favorito una graduale stabilizzazione degli accumuli di neve ventata. Le valanghe sono per lo più di dimensioni medie e in parte distaccabili da un singolo appassionato di sport invernali, attenzione soprattutto nelle zone di passaggio da poca a molta neve. &lt;br/> Le escursioni dovrebbero iniziare e terminare presto.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/> &lt;br/> In alcuni punti diversi strati di neve ventata poggiano su un manto di neve vecchia a grani grossi. &lt;br/> Nel corso della giornata: A partire dal mattino le condizioni meteo primaverili causeranno soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa un rapido inumidimento del manto nevoso. La superficie del manto nevoso si ammorbidirà più rapidamente del giorno precedente.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà molto caldo. Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un progressivo inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate. Le valanghe umide possono in parte trascinare l'intero manto nevoso bagnato e, soprattutto sui pendii soleggiati molto ripidi, raggiungere grandi dimensioni.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-25T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-26T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-25</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP2</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
