[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2300 m.\nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent formades entre el cap de setmana i dilluns s\u00f3n encara sensibles a desprendre's al pas de persones i assolir, a llocs d'acumulaci\u00f3 molt clars, mida 2, suficient per enterrar una persona. Les podem trobar a molts sotavents, per b\u00e9 que les m\u00e9s sensibles s\u00f3n les que es troben a vessants obacs. A aquestes orientacions, a m\u00e9s, hi ha nivells de neu facetada que, sota les plaques de vent existents, podrien afavorir el desencadenament i la propagaci\u00f3 d'allaus per damunt de 2300 m. \nL'humitejament superficial de la neu anir\u00e0 guanyant protagonisme al llarg de dimecres, amb sol i temperatures en clar augment que podrien provocar activitat d'allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir d'uns 1900 m a solanes i 1600 m a obagues. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Progressiva estabilitzaci\u00f3 de les plaques de vent, encara amb perill per plaques a les cotes m\u00e9s elevades. Continuar\u00e0 l'activitat d'allaus de neu humida. Perill EN PROGRESSIU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9574, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9562, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9564, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2400 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "La neu de les \u00faltimes jornades ha caigut directament sobre terra a bona part del terreny, i sovint sobre neu facetada a obagues on hi havia neu vella. El vent ha estat efectiu i ha donat lloc a acumulacions a sotavents orientats a sud-est, est i nord-est. \nEn circular haurem de tenir en compte la pres\u00e8ncia de plaques tant per capes febles persistents com, en menor grau, per plaques de vent, b\u00e0sicament a obagues i sotavents per damunt de 2300 m i amb mantell preexistent. En aquest terreny es podrien desencadenar plaques al pas d'una persona que no es descarta que a alguna zona d'acumulaci\u00f3 molt clara les allaus puguin ser de mida 2, suficient per enterrar una persona. \nEn superf\u00edcie, la neu continuar\u00e0 humitejant pel sol i l'increment de temperatura previst. Hi cauran allaus de mida 1, en especial al mat\u00ed en orientacions est i a la tarda a oest, a punts alts, prop de sectors rocosos i de forta inclinaci\u00f3. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per damunt de 1700 m provinent de les \u00faltimes nevades, amb certa continu\u00eftat per sobre de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable fora de zones d'acumulaci\u00f3 molt clares. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm, deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Hi haur\u00e0 pocs canvis pel que fa a l'estabilitat de la neu, amb plaques a obagues elevades i humitejament superficial del mantell. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9566, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9567, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2400 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "Hi ha nivells de neu facetada enterrats que, sota la neu del cap de setmana, podrien afavorir la caiguda accidental d'allaus de placa. Els indrets m\u00e9s perillosos s\u00f3n all\u00e0 on hi hagu\u00e9s neu vella, t\u00edpicament obagues per damunt de 2200-2300 m, on hi hagi acumulacions pel vent o neu compactada per l'increment de temperatura. En aquest terreny es podrien desencadenar plaques al pas d'una persona, en general de mida 1, insuficient per enterrar una persona tot i que podria generar caigudes i lesions. A alguna zona d'acumulaci\u00f3 molt clara les allaus podrien ser de mida 2, suficient per enterrar una persona. \nEn superf\u00edcie, la neu continuar\u00e0 humitejant pel sol i l'increment de temperatura previst. Hi cauran allaus de mida 1, en especial al mat\u00ed en orientacions est i a la tarda a oest, a punts alts, prop de sectors rocosos i de forta inclinaci\u00f3. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per damunt de 1700 m provinent de les \u00faltimes nevades, amb certa continu\u00eftat per sobre de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable fora de zones d'acumulaci\u00f3 molt clares. Els gruixos a 2200 m volten els 10-20 cm, deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Les condicions seran molt similars, amb possibles plaques a obagues i neu humida en orientacions assolellades. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9568, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9570, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Malgrat la poca neu hem de continuar vigilants amb les plaques locals, principalment per la pres\u00e8ncia de capes febles persistents enterrades. Els llocs perillosos els trobarem, de manera a\u00efllada, a obagues altes i arrecerades del vent, aix\u00ed com a prop de carenes o sota de colls en els sotavents orientats a nord, nord-est i est i sud-est, amb mantell previ. A aquest terreny podran desencadenar-se de manera accidental, en circular en terreny inclinat, per damunt dels 2300-2400 m, donant lloc a allaus de fins a mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona). \nEn superf\u00edcie, la neu continuar\u00e0 humitejant pel sol i l'increment de temperatura previst. Hi cauran allaus de mida 1, en especial al mat\u00ed en orientacions est i a la tarda a oest, a punts alts, prop de sectors rocosos i de forta inclinaci\u00f3. ", "text_distribucio": "La darrera nevada ha deixat neu a terra a partir dels 1800 m, encara present a obagues. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m.  Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. El vent ha generat deflacions i algunes acumulacions.", "text_tendencia": "L'estabilitat del mantell ser\u00e0 similar, amb possibles plaques a sectors elevats i obacs, i humitejament superficial del mantell. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9571, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9573, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1800 m al Cad\u00ed, provinent dels \u00faltims episodis de nevades, que no \u00e9s esquiable a cap cota. Al Moixer\u00f3 aquestes nevades van ser testimonials i pr\u00e0cticament no hi ha neu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 10-20 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. Pot haver-hi algun nivell facetat antic sobre el qual reposi alguna placa de vent, tamb\u00e9 de dies enrere. Caldr\u00e0 vigilar, per tant, a indrets amb mantell preexistent on hi hagi acumulacions, ja que aquestes, de manera molt local, podrien cedir al nostre pas i donar lloc a allaus de mida petita, per\u00f2 que podrien desestabilitzar-nos i generar lesions i caigudes. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": "Podem trobar neu de forma discont\u00ednua per damunt d'uns 2000 m a obagues i 2200 m a solanes, en cap cas esquiable. Malgrat aix\u00f2, el vent dels \u00faltims dies ha pogut generar plaques de vent molt locals a indrets on hi hagu\u00e9s mantell preexistent. Aquestes plaques podrien cedir al pas de persones i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. La distribuci\u00f3 d'aquestes plaques \u00e9s molt local. \nL'increment de temperatura previst per dimarts far\u00e0 que la neu fongui superficialment i no es descarta la caiguda d'alguna bola o purga a solanes properes a punts foscs. \nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que els x\u00e0fecs recents poden haver amagat les crostes relliscoses.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": "Les \u00faltimes nevades no han aportat gruixos de neu significatius al sector. Actualment, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. El vent, a m\u00e9s, ha generat deflacions i acumulacions a punts favorables a aquests fen\u00f2mens. \nDe manera molt local, a sectors d'acumulaci\u00f3 orientats a nord-est, est i sud-est, poden haver-hi plaques dels \u00faltims episodis de nevades que es podrien desprendre en circular-hi per sobre. A m\u00e9s, dimecres el mantell humitejar\u00e0 superficialment fora dels punts m\u00e9s obacs i hi podrien caure algunes boles o purgues d'indrets amb suficient neu. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]