<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 24 de diciembre de 2025 a las 17:48 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 25

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Cap de
Llauset y Belagua, de la estación de esquí de Formigal y  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Ayer se dieron precipitaciones débiles y persistentes en el área
navarra, que pudieron aportar algunos cm de nieve nueva y
vinieron acompañadas de viento intenso de componentes norte y
este.

El manto adquiere continuidad a partir de unos 1200-1300 metros,
presenta simetría norte-sur y distribución de grosor irregular a
capricho del viento. Los espesores son normales o algo
superiores a lo normal para la época y presentan los siguientes
valores en la red de observación: a 1700-1800 metros de altitud,
se rondan los 40-50 cm en Navarra, 20-40 cm en la Jacetania, el
Gállego y el Sobrarbe, y 50-60 cm en la Ribagorza donde fueron
mayores los acumulados. A 2100 metros pueden superarse los 60
cm, especialmente en la mitad oriental.

Desde las copiosas nevadas del domingo, la estabilización del
manto ha sido generalmente lenta debido a las bajas
temperaturas. Estas han permitido mantener la nieve seca y han
favorecido su transporte por el viento, que ha continuado
formando nuevas placas. En las solanas, en cambio, se ha podido
producir cierta estabilización, sobre todo en cotas medias y
bajas, gracias a las aperturas de claros que se han ido
produciendo. Asimismo, las purgas de nieve reciente se han ido
sucediendo, ayudando también a la estabilización.

Grosso modo, la nieve es seca en superficie, venteada en cotas
altas en la mayoría de orientaciones, donde a veces forma placa
dura, y se mantiene reciente en zonas protegidas del viento.
Además, en umbrías de cotas altas existen capas débiles
persistentes en niveles subyacentes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
25:

Problema de placas de viento y capas débiles persistentes en
cotas altas. Problema de nieve reciente.

Todavía se mantienen activas algunas placas de viento en todas
las orientaciones de cotas altas, que serían susceptibles de
colapsar ante el paso de una persona, y desencadenar aludes de
tamaño mediano, localmente grande. La probabilidad de
encontrarlas aumenta en umbrías donde, como ya se ha dicho, la
estabilización ha sido menor. En dichas umbrías, se suma la
posibilidad de encontrar capas débiles persistentes que podrían
colapsar a distancia al paso de una persona por zonas de manto
más delgado, desencadenando aludes medianos, raramente grandes.

Los problemas de nieve reciente serán más probables tras las
nevadas, las cuales se esperan mayormente a últimas horas. Se
producirán purgas en laderas lo suficientemente inclinadas, de
tamaño pequeño, localmente mediano.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 25:

Pirineo navarro:

Predominio de muy nuboso o cubierto, con algunas aperturas de
claros ocasionales. Periodos de visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones débiles y ocasionales. Cota de nieve por debajo
de 600-700 metros. Temperaturas en descenso, ligero en las
mínimas. Heladas moderadas, localmente fuertes y persistentes en
cotas altas. Viento moderado o fuerte de componente norte de
madrugada, tendiendo rápidamente a flojo de componente este. En
cotas altas, soplará moderado del sur y sureste, con intervalos
de fuerte.


Pirineo aragonés:

Muy nuboso o cubierto, con alguna apertura de claros ocasional.
Periodos de visibilidad localmente reducida. Precipitaciones
débiles o moderadas, a veces en forma de chubasco, más
frecuentes e intensas en el área oriental. Cota de nieve en
ascenso, de 300(W)-700(E) a 1100(W)-1400(E) metros. Temperaturas
en descenso, ligero de las mínimas y moderado o notable de las
máximas. Heladas moderadas, localmente fuertes y persistentes en
cotas altas. Viento flojo de componente este. En cotas altas,
soplará moderado o fuerte del sur y sureste.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: E 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: S 60 km/h

5.- Avance para el viernes, día 26:

Nivel de peligro en ligero ascenso, debido a problemas de nieve
seca, sobre todo en la Ribagorza.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>