{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4063,"iat":"2023-12-30 18:00","exp":"2023-12-31 20:00","iby":"Grzegorz Bargiel","crc":"f3277293d0a852fe0657cd7af471391a","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20231230180050.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20231230180050.png"},"pm":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20231230180050.png"},"history":[{"dat":"2023-12-28","lev":"1","wet":""},{"dat":"2023-12-29","lev":"1","wet":""},{"dat":"2023-12-30","lev":"1","wet":""},{"dat":"2023-12-31","lev":1,"wet":""},{"dat":"2024-01-01","lev":1,"wet":""}],"comment":"Sytuacja lawinowa stabilna, jednak na skutek prognozowanych ma\u0142ych opad\u00f3w sniegu i wiatru wiej\u0105cego z zachodu i po\u0142udniowego-zachodu  mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 niewielkie py\u0142\u00f3wki i depozyty z nawianego \u015bniegu  na zlodowacia\u0142ym pod\u0142o\u017cu,kt\u00f3re przy dodatkowym obci\u0105\u017ceniu mog\u0105 si\u0119 oderwa\u0107 w postaci niewielkich lawin. \nW obecnych warunkach stoki \u015bnie\u017cne zalodzone.Zalecamy u\u017cywania rak\u00f3w,czekana i kasku!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}