<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 19 de febrero de 2026 a las 17:46 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 20

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos) y  de la estación de esquí de fondo de Llanos del
Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Ayer por la tarde comenzaron a producirse precipitaciones, que
hasta las 08 UTC de hoy habían alcanzado en torno a 10-20 l/m2,
localmente algo más, salvo en la Ribagorza donde rondaban los
5-10 l/m2, con la cota de nieve descendiendo ayer hasta unos
1100 metros y esta madrugada hasta unos 800 metros. También han
soplado fuertes vientos del noroeste que han levantado
ventiscas. Así, se han depositado algunos cm de nieve nueva, por
lo general no más de 10 cm, aunque en algún punto de la red de
observación se han superado los 25 cm. Las nevadas van a
continuar durante el día de hoy, pudiendo acumularse otros 10-20
cm, incluso algo más en los macizos occidentales.

El manto es continuo desde fondos de valle y presenta espesores
muy por encima de lo que sería habitual a estas alturas de la
temporada. En torno a 2100 metros se superan fácilmente los
150-200 cm, aún más en ventisqueros, hoyas y otras zonas
propensas a la acumulación.

En cotas medias y bajas el manto se ha humidificado en los
últimos días, gracias a las lluvias y al ambiente más templado.
En cotas altas la nieve se mantiene más seca y se han formado
numerosas placas en muchas orientaciones, las más recientes en
vertientes este y sur. Además, en las altas umbrías, todavía
pueden persistir algunas capas débiles en el interior del manto,
que podrían colapsar ante una sobrecarga, especialmente en zonas
de poco espesor.

En las últimas 24 horas se han reportado 2 aludes pequeños en el
Gállego, de placa friable, con salida a 2000-2250 metros y
orientación sur, así como algunos disparos positivos.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
20:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento en
cotas altas. En cotas bajas, especialmente en solanas, problema
de nieve húmeda.

Las nevadas van a continuar hasta el mediodía del viernes,
sumando algunos centímetros más a los acumulados en las últimas
horas. Durante todo el episodio se podrían alcanzar unos 20-30
cm nuevos en los macizos occidentales, y alrededor de 10-15 cm
en los orientales, localmente más. Así, serán probables las
purgas de nieve reciente en las laderas suficientemente
inclinadas, de tamaño pequeño (riesgo de caída) o mediano (capaz
de enterrar a una persona), sin descartar alguno de mayores
dimensiones en las áreas de más acumulación. Con el paso de las
horas la nubosidad se irá retirando, especialmente en el sector
oriental y hacia el sur, y también subirán las temperaturas, por
lo que también se podrán producir algunos aludes de nieve
húmeda, principalmente en solanas de cotas bajas, por lo general
pequeños.

En cotas altas existen placas de viento en muchas orientaciones,
las más recientes en vertientes este y sur, y se formarán nuevas
en las próximas horas, con preferencia a sotavento del flujo del
noroeste, que todavía será muy intenso durante la primera mitad
del día de mañana, viernes. Todas estas estructuras se
mantendrán inestables, y podrán colapsar ante una sobrecarga
débil (paso de un solo esquiador), ocasionando aludes de
dimensión 1 o 2, aunque si se implica parte del manto subyacente
podrían alcanzar tamaño suficiente como para enterrar a un grupo
de personas, siendo esto más probable en umbrías, donde todavía
las capas débiles persistentes pueden ser reactivas,
especialmente en las zonas de poco espesor.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 20:

Pirineo navarro:

Nuboso o muy nuboso, con nubes bajas que localmente podrán
reducir la visibilidad. Al final del día se irán abriendo
grandes claros, sobre todo en el sur, donde quedará poco nuboso.
Se esperan precipitaciones, débiles en general, más frecuentes
en el norte, que irán remitiendo por la tarde. Cota de nieve en
torno a 1100 metros, subiendo a 1400 metros por la tarde.
Temperaturas en ligero ascenso. Heladas débiles, moderadas en
cotas altas. Viento fuerte del noroeste y norte, con rachas muy
fuertes durante la primera mitad del día, perdiendo intensidad
por la tarde.

Pirineo aragonés:

Nuboso o muy nuboso en los macizos occidentales y resto de la
divisoria, con nubes bajas que localmente podrán reducir la
visibilidad, e intervalos nubosos en las demás zonas. En el
transcurso de la tarde se irán abriendo grandes claros, hasta
quedar poco nuboso o despejado. Se esperan precipitaciones en
los macizos occidentales y resto de la divisoria, por lo general
débiles y durante la primera mitad del día, sin descartar
algunas dispersas y ocasionales en las demás zonas. Cota de
nieve en torno a 1100 metros, subiendo a 1400-1500 metros por la
tarde. Temperaturas en ligero ascenso, localmente moderado en
las máximas. Heladas débiles, moderadas en cotas altas, donde
podrán ser localmente fuertes. Viento fuerte del noroeste y
norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas
durante la primera mitad del día, que podrían superar los 100
km/h, perdiendo intensidad por la tarde.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1700 m (W)
- 2200 m (E)
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 40 km/h (W) - N 30 km/h
(E)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 70 km/h

5.- Avance para el sábado, día 21:

Con la mayor insolación y el ascenso térmico tenderán a
asentarse las placas de viento, pero se acentuará el problema de
nieve húmeda.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>