[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "4", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) fins a la tarda\nFort (4) a partir de la tarda", "text_estat_mantell": "Problemes de neu recent i plaques de vent.\nLes nevades previstes fins dem\u00e0 a la nit poden acumular fins a 50 cm de neu per damunt dels 2000 m, i el descens t\u00e8rmic far\u00e0 arribar la neu fins a fons de vall. El vent, de component nord, bufar\u00e0 moderat en cotes altes del sector nord de l'Aran i fort a l'extrem sud i Franja Nord de la Pallaresa. La neu ser\u00e0 seca i incohesiva, donant lloc a allaus de neu recent que podran desencadenar-se de forma natural. Les allaus podran arribar a mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones. Aix\u00ed mateix, l'acci\u00f3 del vent formar\u00e0 plaques, especialment per sobre d'uns 2200 m, que a la Franja Nord de la Pallaresa podran ser m\u00e9s gruixudes i podrien donar lloc a algunes allaus de placa naturals molt grans, de mida 4, que podrien arribar a fons de vall i recorre'n algun tram.", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir de 1300 a obagues i d'uns 2200 m a solanes, amb molt poc gruix. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 50 i els 70 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa. Les nevades previstes incrementaran el gruix actual.", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat per la continuaci\u00f3 de les nevades i el vent. Perill EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9688, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9689, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "4", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m a l'extrem nord\nModerat (2) la resta", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes de neu seca acompanyades de vent fort de component nord tendiran a formar plaques de vent especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Tot i les possibles deflacions en grans sectors per la persist\u00e8ncia de vent fort a cotes altes, les plaques de vent que es formin seran molt sensibles i podran caure de forma natural i molt f\u00e0cilment al pas de persones. Alguna allau podria arribar a mida 3, amb capacitat per colgar un grup de persones. Cal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau de petites dimensions tindr\u00e0 la capacitat per enterrar-nos.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600 m en obagues i d'uns 1800 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2000 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 25-30 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat per la continu\u00eftat de les nevades i vent fort. Perill EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9684, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m a la meitat nord.\nModerat (2) per sota.", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes de neu seca acompanyades de vent fort de component nord tendiran a formar plaques de vent especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Tot i les possibles deflacions en grans sectors per la persist\u00e8ncia de vent fort a cotes altes, les plaques de vent que es formin seran molt sensibles i podran caure de forma natural i molt f\u00e0cilment al pas de persones. Alguna allau, en sectors de m\u00e9s sobreacumulacions, podria arribar a mida 3, amb capacitat per colgar un grup de persones. Cal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau de petites dimensions tindr\u00e0 la capacitat per enterrar-nos.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600 m en obagues i d'uns 1800 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2000 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 35-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat per la continu\u00eftat de les nevades i vent fort. Perill EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9690, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) excepte\nMarcat (3) per damunt de 2.400 m a l'extrem nord", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes de neu seca acompanyades de vent fort de component nord tendiran a formar plaques de vent especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les plaques de vent seran reactives i podran caure de forma natural i molt f\u00e0cilment al pas de persones. Les possibles allaus seran de mida 2 en general, amb capacitat per enterrar una persona, i puntualment podran arribar a mida 3, amb capacitat per colgar un grup de persones. Cal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau de petites dimensions tindr\u00e0 la capacitat per enterrar-nos.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1700 m a obagues, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s molt irregular i per sobre dels 1900 m. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 20 cm, molt per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat per les nevades i el fort vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9687, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": "Les nevades previstes amb vent fort de component nord i la davallada de les temperatures podran formar un mantell fins a fons de vall. Tanmateix, es preveu que siguin nevades febles a tot el sector i, per tant, el mantell ser\u00e0 de poc gruix. Sols hi ha base de mantell vell preexistent per damunt d'uns 2200 m. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.\nEn cas que s'acumulin m\u00e9s de 10 cm, es podria formar alguna placa de vent en indrets molt a\u00efllats i cotes elevades, en sectors arrecerats i amb mantell previ, aix\u00ed com sota colls i carenes. Serien allaus de mida 1, sense capacitat per enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": "Les nevades previstes amb vent fort de component nord i la davallada de les temperatures podran formar un mantell fins a fons de vall. Tanmateix, es preveu que siguin nevades febles a tot el sector i, per tant, el mantell ser\u00e0 de poc gruix. Actualment, hi ha neu a les obagues per damunt d'uns 1700 m pels \u00faltims episodis de nevades, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.\nEn cas que s'acumulin m\u00e9s de 10 cm, es podria formar alguna placa de vent en indrets molt a\u00efllats i cotes molt elevades, en sectors arrecerats i amb mantell previ, aix\u00ed com sota colls i carenes.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre de 2.400 m\nFeble (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes de neu seca amb vent moderat-fort del nord-oest i nord donaran lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, especialment en sectors arrecerats del vent i preferentment sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les plaques de vent seran reactives i podran caure de forma natural i molt f\u00e0cilment de forma accidental. Seran en general plaques petites, sense capacitat per enterrar-nos, per\u00f2 puntualment poden arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Dissabte hi havia neu a partir de 1600 m. Actualment es produeixen nevades que baixaran de cota fins a fons de vall. El vent previst redistribuir\u00e0 la neu en tot el sector. Els gruixos continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat per la continuaci\u00f3 de les nevades i el fort vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9686, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]