<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="3992e5ca-e2e4-4359-bfc5-75b2d8a9a360" lang="fr">
    <publicationTime>2026-04-02T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-04-02T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-04-03T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige soufflée et neige ancienne fragile constituant le danger principal.</highlights>
      <comment>Depuis lundi le vent a soufflé fortement. Les accumulations de neige soufflée bien visibles des derniers jours peuvent parfois être déclenchées à moyenne et haute altitude, surtout à leur périphérie. &lt;br/> &lt;br/> Sont défavorables les zones où il existe des couches fragiles persistantes dans l’ancien manteau neigeux, parfois constituées de givre enfoui. Les avalanches peuvent être déclenchées dans la neige ancienne fragile spécialement sur les pentes raides exposées à l'ouest, au nord et à l'est et atteindre une taille moyenne. Ceci surtout avec une surcharge importante.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Lundi il est tombé un peu de neige dans certaines régions. Des accumulations de neige soufflée dures se sont formées avec le vent de nord-ouest fort depuis lundi surtout loin des crêtes. &lt;br/> Au milieu du manteau neigeux des couches fragiles isolées sont présentes à moyenne et haute altitude. &lt;br/> &lt;br/> Le rayonnement nocturne est bon. La surface de la neige est gelée et porteuse et se ramollit en cours de journée. &lt;br/> &lt;br/> À haute altitude, l'enneigement diminue et devient irrégulier ; il est meilleur aux altitudes intermédiaires, moins exposées au vent.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire la probabilité de déclenchement d'avalanches humides spontanées augmente un peu sur les pentes très raides au soleil.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-04-03T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-04-04T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-04-03</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="ace0ec6a-422b-49e4-8efe-cee551871725" lang="fr">
    <publicationTime>2026-04-02T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-04-02T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-04-03T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Les accumulations de neige soufflée sont détectables facilement et surtout déclenchables avec une surcharge importante.</highlights>
      <comment>À basse et moyenne altitude le manteau neigeux est bien consolidé. &lt;br/> &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Des accumulations de neige soufflée bien visibles se sont formées avec la neige fraîche et le vent de secteur nord-est modéré à fort dans les derniers jours spécialement à proximité des crêtes et des cols ainsi qu'en altitude. Celles-ci peuvent être déclenchées surtout avec une surcharge importante et atteindre une taille moyenne. &lt;br/> &lt;br/> Sur la croûte glacée il existe en terrain raide un risque de chute.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis lundi le vent a soufflé fortement en général. À proximité des sommets on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes. &lt;br/> &lt;br/> Surtout sur les pentes ensoleillées à basses et moyennes altitudes: La surface de la neige est gelée et porteuse et se ramollit en cours de journée. &lt;br/> &lt;br/> Spécialement dans les endroits à l'ombre et abrités du vent à haute altitude et en haute montagne: La zone supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une croûte non porteuse à la surface. Dans la partie supérieure du manteau neigeux des couches fragiles très isolées sont présentes, surtout sur les pentes extrêmement raides à l'ombre.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire la probabilité de déclenchement d'avalanches humides spontanées augmente un peu sur les pentes très raides au soleil. Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire le danger d'avalanches humides et mouillées augmente au sein du degré de danger.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-04-03T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-04-04T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-04-03</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="4bcd0bd3-43c5-4a9f-9e32-d581b03cb79c" lang="fr">
    <publicationTime>2026-04-02T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-04-02T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-04-03T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige soufflée constituant le danger principal.</highlights>
      <comment>Depuis lundi le vent a soufflé en général fortement. &lt;br/> &lt;br/> Les accumulations de neige soufflée bien visibles des derniers jours peuvent être déclenchées surtout avec une surcharge importante surtout sur les pentes exposées à l'ouest à est en passant par le nord à haute altitude et en haute montagne. Les avalanches peuvent être déclenchées dans les différentes couches de neige soufflée sur les versants où s'est accumulée la neige soufflée et atteindre une taille moyenne. Ce sont surtout les zones où des endroits fragiles sont présents dans la neige ancienne qui sont défavorables. &lt;br/> &lt;br/> Prudence surtout dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain à moyenne et haute altitude. &lt;br/> &lt;br/> Surtout sur les pentes très raides ensoleillées, aux altitudes moyennes et élevées: Sur la surface de neige dure il existe en terrain raide un risque de chute.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Des accumulations de neige soufflée bien visibles se sont formées avec le vent de nord-est fort depuis lundi à toutes les expositions. &lt;br/> &lt;br/> Surtout à basses et moyennes altitudes sur les pentes ensoleillées: La surface de la neige est gelée et porteuse. &lt;br/> &lt;br/> À proximité des crêtes en haute montagne on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes. À haute altitude, l'enneigement diminue et devient irrégulier ; il est meilleur aux altitudes intermédiaires, moins exposées au vent. &lt;br/> La couche de neige en surface varie rapidement en fonction de l'exposition et de la pente : on y trouve des croûtes de nature et d'épaisseur variables. &lt;br/> &lt;br/> Sur la croûte dure il existe en terrain raide un risque de chute, notamment à proximité des crêtes et des cols. &lt;br/> Le soleil et la chaleur entraînent une solidification croissante du manteau neigeux.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire la probabilité de déclenchement d'avalanches humides spontanées augmente un peu sur les pentes très raides au soleil.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-04-03T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-04-04T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-04-03</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="a3116bba-b25c-454e-b764-1259fa332671" lang="fr">
    <publicationTime>2026-04-02T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-04-02T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-04-03T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>En général le manteau neigeux est stable.</highlights>
      <comment>À basse et moyenne altitude le manteau neigeux est bien consolidé. &lt;br/> &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: De petites accumulations de neige soufflée se sont formées avec la neige fraîche et le vent de secteur nord-est modéré à fort dans les derniers sept jours dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain. Celles-ci peuvent partiellement être déclenchées de manière isolée avec en général une surcharge importante. &lt;br/> &lt;br/> Sur la croûte glacée il existe en terrain raide un risque de chute.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis lundi le vent a soufflé fortement en général. La couche de neige en surface varie rapidement en fonction de l'exposition et de la pente : on y trouve des croûtes de nature et d'épaisseur variables. &lt;br/> &lt;br/> Surtout sur les pentes ensoleillées à basses et moyennes altitudes: La surface de la neige est gelée et porteuse et se ramollit en cours de journée. &lt;br/> &lt;br/> Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent à haute altitude et en haute montagne: La zone supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une croûte non porteuse à la surface. &lt;br/> &lt;br/> Sur la croûte dure il existe en terrain raide un risque de chute, notamment à proximité des crêtes et des cols. &lt;br/> Le soleil et la chaleur entraînent une solidification croissante du manteau neigeux.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire la probabilité de déclenchement d'avalanches humides spontanées augmente un peu sur les pentes très raides au soleil.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-04-03T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-04-04T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-04-03</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
