{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2000 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. Gleit- und Nassschneelawinen, vor allem an sonnseitigen Expositionen unterhalb rund 2600 m sind das Hauptproblem. Lawinen k\u00f6nnen auch mittelgro\u00df werden.\u00a0In hohen und hochalpinen Lagen frische Triebschneeablagerungen beachten da diese vereinzelt auch durch einen einzelnen Wintersportler gest\u00f6rt werden k\u00f6nnen und als mittelgro\u00dfe Lawine abrutschen k\u00f6nnen.",
        "highlights": "Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind m\u00f6glich. In hohen Lagen frischen Triebschnee beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4372RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\u00d6rtlich hat es auch am Sonntag wieder wenig Niederschlag gegeben. Die Schneedecke ist verbreitet weiter durchfeuchtet worden. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung sorgt in hohen Lagen immer wieder f\u00fcr meist kleine Triebschneeablagerungen in schattseitigen Mulden, Rinnen und hinter Gel\u00e4ndekanten. Vereinzelt sind in der Altschneedecke auch noch kantig aufbauende Schichten vorhanden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Kaum \u00c4nderung der Lawinengefahr. Auf spontane Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4ten achten. In hohen Lagen frischen Triebschnee beachten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag wird schwacher Hochdruckeinfluss wetterbestimmend. Zun\u00e4chst k\u00f6nnen die Gipfel in Oberk\u00e4rnten sowie in den Karawanken noch teilweise in Nebel stecken und der eine oder andere Regentropfen, in h\u00f6heren Lagen auch Schneeflocke, fallen. Von den Gurktaler Alpen ostw\u00e4rts ist es voraussichtlich bereits zu Beginn frei. Der Wind weht zun\u00e4chst noch schwach bis m\u00e4\u00dfig aus S\u00fcd bis West, sp\u00e4ter aus n\u00f6rdlicher Richtung. In 2000 m werden am Nachmittag bis zu +2 Grad erreicht, in 3000 m hat es um -7 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird mit GERING beurteil. Aus extrem steilen Gel\u00e4ndeteilen aller Expositionen\u00a0sind spontane Nass- und Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Die Lawinen bleiben aber klein. Potentielle Einzugsbereiche und Gebiete unter Gleitschneerissen beachten und meiden.",
        "highlights": "Kleine, spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind noch m\u00f6glich"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4372RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil aber sehr feucht bis nass. In hohen schattseitigen Lagen hat die Schneedecke noch etwas mehr K\u00e4ltereserven und ist noch etwas weniger durchfeuchtet. In tiefen Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-04T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag wird schwacher Hochdruckeinfluss wetterbestimmend. Zun\u00e4chst k\u00f6nnen die Gipfel in Oberk\u00e4rnten sowie in den Karawanken noch teilweise in Nebel stecken und der eine oder andere Regentropfen, in h\u00f6heren Lagen auch Schneeflocke, fallen. Von den Gurktaler Alpen ostw\u00e4rts ist es voraussichtlich bereits zu Beginn frei. Der Wind weht zun\u00e4chst noch schwach bis m\u00e4\u00dfig aus S\u00fcd bis West, sp\u00e4ter aus n\u00f6rdlicher Richtung. In 2000 m werden am Nachmittag bis zu +2 Grad erreicht, in 3000 m hat es um -7 Grad."
      }
    }
  ]
}