{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas och beskriver l\u00e4get v\u00e4l. Inget tyder p\u00e5 att det finns aktiva lavinproblem i omr\u00e5det. Detta inneb\u00e4r \u00e4nd\u00e5 att m\u00e4nniskor kan starta mindre laviner i riktigt brant eller extrem terr\u00e4ng. Exempel \u00e4r i branta r\u00e4nnor eller n\u00e4ra klippor d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt och vanligtvis svagare. Var \u00e4ven uppm\u00e4rksam p\u00e5 fj\u00e4llets \u00f6vriga faror s\u00e5 som halkrisk eller v\u00e4derfaktorer.",
        "highlights": "Generellt stabila f\u00f6rh\u00e5llanden \u2013 men en viss risk finns alltid kvar"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12148",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas och beskriver l\u00e4get v\u00e4l. Inget tyder p\u00e5 att det finns aktiva lavinproblem i omr\u00e5det. Detta inneb\u00e4r \u00e4nd\u00e5 att m\u00e4nniskor kan starta mindre laviner i riktigt brant eller extrem terr\u00e4ng. Exempel \u00e4r i soluppv\u00e4rmda branta grytor eller n\u00e4ra klippor d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt och vanligtvis svagare. Var \u00e4ven uppm\u00e4rksam p\u00e5 fj\u00e4llets \u00f6vriga faror s\u00e5 som halkrisk eller v\u00e4derfaktorer.",
        "highlights": "Generellt stabila f\u00f6rh\u00e5llanden \u2013 men en viss risk finns alltid kvar"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12146",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De svaga lagren i sn\u00f6n bryts ned av varma temperaturer. Men en st\u00f6rre belastning som en grupp skid\u00e5kare kan fortfarande utl\u00f6sa laviner om inte sn\u00f6t\u00e4cket \u00e5terfryser. L\u00e5t dig inte luras av att sn\u00f6ytan \u00e4r h\u00e5rd utan hantera alla sluttningar brantare \u00e4n 30 grader som lavinterr\u00e4ng. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig vid h\u00e4ngdrivor som ocks\u00e5 f\u00f6rsvagas av v\u00e4rmen och kan rasa.<br></div>",
        "highlights": "L\u00e5ngsam stabilisering i v\u00e4ntan p\u00e5 \u00e5terfrysning"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12150",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Milda temperaturer bryter ner svaga lager i sn\u00f6n och minskar sannolikheten f\u00f6r laviner. Men en st\u00f6rre belastning som en sn\u00f6skoter eller en h\u00e4ngdriva som rasar bed\u00f6ms fortfarande kunna utl\u00f6sa laviner. Sl\u00e4pp inte garden f\u00f6r att sn\u00f6n k\u00e4nns h\u00e5rd utan hantera alla fj\u00e4llsidor brantare \u00e4n 30 grader som m\u00f6jlig lavinterr\u00e4ng. <br></div>",
        "highlights": "Osannolikt men inte om\u00f6jligt"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12151",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas och beskriver l\u00e4get v\u00e4l. Inget tyder p\u00e5 att det finns aktiva lavinproblem i omr\u00e5det. Detta inneb\u00e4r \u00e4nd\u00e5 att m\u00e4nniskor kan starta mindre laviner i riktigt brant eller extrem terr\u00e4ng. Exempel \u00e4r i soluppv\u00e4rmda branta grytor eller n\u00e4ra klippor d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt och vanligtvis svagare. Var \u00e4ven uppm\u00e4rksam p\u00e5 fj\u00e4llets \u00f6vriga faror s\u00e5 som halkrisk eller v\u00e4derfaktorer.</div>",
        "highlights": "Generellt stabila f\u00f6rh\u00e5llanden \u2013 men en viss risk finns alltid kvar"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12147",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n har stabiliserats v\u00e4l men lokalt kan sm\u00e5 drevsn\u00f6flak f\u00f6rekomma p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Liten lavinfara betyder inte ingen lavinfara. Ta som vana att hantera alla sluttningar brantare \u00e4n 30 grader som lavinterr\u00e4ng. Det finns gott om branta isiga partier p\u00e5 fj\u00e4llet d\u00e4r den som faller och rutschar riskerar att sl\u00e5 sig allvarligt.<br></div>",
        "highlights": "Liten lavinfara men sl\u00e4pp inte garden"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12149",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-03T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-04T18:00:00"
      }
    }
  ]
}