<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de diciembre de 2024 a las 14:19 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua y  de la
estación de esquí de Astún)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2300 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2300 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2300 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2300 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El temporal de nieve y viento que nos está afectando desde la
tarde del sábado, ha ido dejando precipitaciones importantes en
la cordillera, que han sido más copiosas en los macizos
occidentales y en el entorno de la divisoria. Se han acumulado
en pocos días cantidades de nieve reciente que ya son críticas
en numerosas pendientes.

En las últimas 24 horas, se han medido acumulaciones de entre 10
y 50 cm entre Navarra y el Gállego, mucho más discretas en el
Sobrarbe y la Ribagorza, donde apenas alcanzan los 10 cm. Dicha
nieve se presenta fría, seca y muy trabajada por los vientos
intensos del norte y noroeste que vienen acompañando a las
nevadas. De este modo, encontramos un espesor del manto muy
irregular, que deja desde registros algo superiores al metro
hasta zonas de calvas que se han visto ya desprovistas de nieve
por los intensos vientos. A todo esto, habrá que añadir
potenciales espesores superiores a los mencionados en
ventisqueros y otras zonas propensas a la acumulación.

Pese a que todavía se esperan nevadas durante el día de hoy, el
efecto de los intensos vientos tendrá mayor influencia sobre la
variación de espesor, haciendo que esta tienda en general a
disminuir ligeramente, salvo a nivel local en puntos propicios
en los que todavía podría aumentar unos pocos centímetros.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
10:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento en
cotas altas, sobre todo en orientaciones este y sur.

El martes las precipitaciones esperadas no serán significativas
y los vientos tenderán a aflojar bastante en la segunda mitad
del día.

Con estas condiciones, se esperan cornisas y placas de viento en
cotas altas, en ocasiones alejadas de crestas y cordales, con
preferencia en vertientes este y sur, aunque sin descartar otras
orientaciones. Además, debido al ambiente frío, con heladas
generalizadas, a menudo fuertes y persistentes, se mantendrán
inestables y podrán colapsar ante una sobrecarga débil (paso de
un solo esquiador) provocando aludes de dimensión 2 (mediano,
capaz de enterrar a una persona) o 3 (grande, capaz de destruir
un vehículo), siendo estos últimos más frecuentes por encima de
unos 2300 metros.

También serán todavía probables algunas purgas de nieve reciente
en las laderas suficientemente inclinadas de cualquier
orientación y cota. En general, pequeñas (riesgo de caída) o
medianas, aunque no se descartan de manera excepcional alguno
grande en las zonas de mayor acumulación, típicamente los
macizos occidentales y resto de la divisoria.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 10:

Pirineo navarro:
Nuboso o muy nuboso en la divisoria al inicio, con nubes bajas y
visibilidad localmente reducida. No se descartan algunas nevadas
débiles, en esa zona, durante la primera mitad del día. Menos
nuboso hacia el sur, y disminuyendo la nubosidad en la segunda
mitad del día, hasta quedar poco nuboso o despejado.
Temperaturas mínimas en descenso y máximas sin cambios o en
ligero descenso. Heladas generalizadas, débiles o moderadas,
persistentes y localmente fuertes en cotas altas. Viento de
componente norte, moderado con intervalos fuertes y aflojando al
final del día.

Pirineo aragonés:
Nuboso en la divisoria al inicio, con nubes bajas y visibilidad
localmente reducida. No se descarta alguna nevada débil y
aislada en esa zona a primeras horas. Menos nuboso hacia el sur,
y disminuyendo la nubosidad en la segunda mitad del día, hasta
quedar poco nuboso o despejado. Temperaturas mínimas en descenso
y máximas con pocos cambios. Heladas generalizadas, débiles o
moderadas, persistentes y localmente fuertes en cotas altas.
Viento de componente norte, moderado con intervalos fuertes en
cotas altas,  disminuyendo a flojo y quedando de dirección
variable en la segunda mitad del día. Se esperan algunas rachas
muy fuertes en las cumbres del extremo occidental al inicio.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 30 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 11:

Sin cambios o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>