[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en la Franja Nord Pallaresa por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Encontramos un manto encostrado en superficie hasta unos 2200-2300 my, por encima de esta cota, unos cent\u00edmetros de nieve venteada del episodio del mi\u00e9rcoles. El transporte de nieve ha sido efectivo y ha formado placas en sotaventos orientados a este y norte. Son placas duras, susceptibles a caer al paso de una persona y que dar\u00edan lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero de distribuci\u00f3n muy local y m\u00e1s abundantes en la Franja Nord Pallaresa. \nLa estabilidad del manto evolucionar\u00e1 con las nevadas del jueves por la noche y el viernes. Aparecer\u00e1 el problema de nieve reciente y se formar\u00e1n, de nuevo de forma muy local, placas de viento. Los posibles aludes seguir\u00e1n siendo de distribuci\u00f3n aislada y tama\u00f1o 1, aunque no se descartan naturales. Aunque no se descartan, la actividad de deslizamientos basales seguir\u00e1 en claro retroceso.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m. Son deficitarios por la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Menor actividad natural de aludes de nieve reciente. Las placas, locales, podr\u00edan ser m\u00e1s sensibles al desencadenamiento accidental y afectar tambi\u00e9n a orientaciones sur. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9403, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9398, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2300 m. \nD\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles se formaron placas por encima de unos 2300 m en sotaventos orientados a este y norte. Se formaron directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y solo aquellas formadas sobre nieve vieja, t\u00edpicamente ventisqueros en lugares resguardados del norte del sector, podr\u00e1n dar lugar a aludes accidentales. Son placas duras y delgadas, de distribuci\u00f3n muy local, que se pueden romper al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1 o incluso 2 (suficiente para enterrar a una persona) en sotaventos orientados al este del extremo norte del sector. \nEl viernes se volver\u00e1n a formar y afectar\u00e1n tambi\u00e9n a orientaciones norte y este. Ser\u00e1n placas m\u00e1s blandas y susceptibles de caer a nuestro paso, si bien las acumulaciones m\u00e1s importantes se esperan el viernes por la tarde y, por tanto, ser\u00e1n poco significativas hasta entonces. Tambi\u00e9n se esperan aludes naturales de nieve reciente en terreno fuertemente inclinado el viernes por la tarde.", "text_distribucio": "Aunque hay nieve en el suelo en las umbr\u00edas por encima de 1300 m, con cierta continuidad por encima de 2100 m. El manto no es esquiable en ninguna cota. En solanas, la nieve aparece por encima de 2100-2200 m, siendo muy irregular, a menudo discontinua. Los grosores a 2000 m son inferiores a 10 cm, claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento habr\u00e1n ganado espesor el s\u00e1bado, y se formar\u00e1n nuevas a causa del viento del norte previsto. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9400, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9404, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m. \nD\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles se formaron placas por encima de unos 2400 m en sotaventos orientados a este y norte. Se formaron directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y s\u00f3lo aquellas formadas sobre nieve vieja, t\u00edpicamente ventisqueros en lugares resguardados del norte del sector, podr\u00e1n dar lugar a aludes accidentales. Son placas duras y delgadas, de distribuci\u00f3n muy local, que se pueden romper al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1 o incluso 2 (suficiente para enterrar a una persona) a sotaventos orientados al este del extremo norte del sector. \nEl viernes se volver\u00e1n a formar y afectar\u00e1n tambi\u00e9n a orientaciones norte y este. Ser\u00e1n placas m\u00e1s blandas y susceptibles de caer a nuestro paso, si bien las acumulaciones m\u00e1s importantes se esperan el viernes por la tarde y, por tanto, ser\u00e1n poco significativas hasta entonces. Tambi\u00e9n se esperan aludes naturales de nieve reciente en terreno fuertemente inclinado el viernes por la tarde.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en las umbr\u00edas por encima de 1300 m, con cierta continuidad por encima de 2100 m, aunque no es esquiable en ninguna cota. En solanas, la nieve aparece por encima de 2100-2200 m, siendo muy irregular, a menudo discontinua. Los grosores a 2000 m son inferiores a 10 cm, claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento habr\u00e1n ganado espesor el s\u00e1bado, y se formar\u00e1n nuevas a causa del viento del norte previsto. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9401, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9405, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se han formado placas de viento en el episodio de nevadas y transporte entre mi\u00e9rcoles y jueves. Se encuentran por encima de 2300-2400 m y afectan a orientaciones este y sur, y en menor grado norte. Se trata de placas duras, que se pueden desencadenar al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. \nLa estabilidad del manto evolucionar\u00e1 con las nevadas del viernes. Aparecer\u00e1 el problema de nieve reciente y se formar\u00e1n, de nuevo de forma muy local, placas de viento. Los posibles aludes seguir\u00e1n siendo de distribuci\u00f3n aislada y tama\u00f1o 1, aunque no se descartan naturales.", "text_distribucio": "Aunque la nieve aparece a partir de unos 1800 m, presenta cierta continuidad por encima de 2300-2400 m. Existen algunas acumulaciones, as\u00ed como zonas deflactadas por el viento. Los grosores a 2200 m son inferiores a 10 cm, muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento habr\u00e1n ganado espesor el s\u00e1bado, y se formar\u00e1n nuevas a causa del viento del norte previsto. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9402, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": "La nieve est\u00e1 presente en el sector en forma de ventisqueros, a partir de unos 2000 m. En el interior de las canales y en las cimas del Moixer\u00f3, por encima de unos 2400 m, presenta cierta continuidad, pero no es esquiable. \nEl mi\u00e9rcoles se formaron algunas placas de viento en las zonas m\u00e1s altas de las canales, \u00e9stas s\u00f3lo constituyen un peligro en lugares donde se hayan formado sobre manto preexistente, de forma muy local. \nLas nevadas previstas para el viernes, unos 10-15 cm con viento de sur, se depositar\u00e1n sobre la nieve del mi\u00e9rcoles en el interior de las canales, por lo que los lugares donde podr\u00eda haber alg\u00fan alud accidental ganar\u00e1n extensi\u00f3n.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": "Encontramos nieve en el sector a partir de unos 2300-2400 m, sin grosor suficiente para ser esquiada. Por debajo de esta cota s\u00f3lo encontramos ventisqueros aislados. \nEl mi\u00e9rcoles se formaron algunas placas de viento en las zonas m\u00e1s altas orientadas a este y norte, pero \u00e9stas s\u00f3lo constituyen un peligro en lugares donde se hayan formado sobre manto preexistente, de forma extremadamente local. \nLas nevadas previstas para el viernes, unos 10-15 cm con viento de sur, se depositar\u00e1n sobre la nieve del mi\u00e9rcoles por encima de 2300-2400 m, por lo que los lugares donde podr\u00eda haber alg\u00fan alud accidental ganar\u00e1n extensi\u00f3n.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": "La presencia de nieve ha mermado por debajo de 2400 m en el sector por las lluvias que se registraron el mi\u00e9rcoles. Por encima de esta cota, el suelo ha quedado encalado por una delgada capa de nieve, no esquiable. \nEl mi\u00e9rcoles se formaron algunas placas de viento en las zonas m\u00e1s altas orientadas a este y norte, pero \u00e9stas s\u00f3lo constituyen un peligro en lugares donde se hayan formado sobre manto preexistente, de forma extremadamente local. \nLas nevadas previstas para el viernes, unos 10-15 cm con viento de sur, se depositar\u00e1n sobre la nieve del mi\u00e9rcoles por encima de 2300-2400 m, por lo que los lugares donde podr\u00eda haber alg\u00fan alud accidental ganar\u00e1n extensi\u00f3n.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]