<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 6 de abril de 2024 a las 17:37 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 7

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Cerler,  de la estación
de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Desde la mañana del miércoles no se han registrado
precipitaciones y las temperaturas han ascendido
significativamente, tanto las máximas como las mínimas, quedando
las heladas, por lo general, restringidas al entorno de los
tresmiles y algún fondo de valle. Así, los procesos de fusión y
humidificación afectan cada vez a cotas más elevadas y a zonas
más profundas del manto, que pierde extensión y grosor, de media
entre 5 y 15 cm cada día.

El manto presenta una distribución irregular según
orientaciones, es más escaso en las solanas, donde es frecuente
que haya desparecido hasta unos 1700-1800 metros, mientras que
en las umbrías encontramos enclaves que sobrepasan los 50 cm a
esa misma altitud. Por encima de unos 2000-2200 metros se pueden
alcanzar o superar el metro o metro y medio, especialmente en
ventisqueros y áreas propensas a la acumulación.

Las placas de viento que se formaron en episodios previos, en
orientaciones norte y este, han ido ganando estabilidad con el
ascenso térmico de los últimos días, pero la ausencia de heladas
no ha permitido, por lo general, la formación de costras de
rehielo a primeras horas, por lo que la nieve está blanda y
húmeda durante toda la jornada.

Se han reportado varios aludes de nieve húmeda, sobre todo
pequeños, con salida puntual inferior a 2000 metros.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
7:

Problema de nieve húmeda. Problema de placas de viento en
orientaciones norte y este de cotas altas.

El domingo se esperan precipitaciones, principalmente en la
segunda mitad del día, con la cota de nieve muy alta, en torno a
2900 metros, aunque bajando al final a unos 2600-2700 metros,
que además podrían dejar depósitos de barro e ir acompañadas de
alguna tormenta. Con estas condiciones continuarán siendo
probables los aludes de nieve húmeda en cualquier orientación y
momento del día, sin descartar algún deslizamiento basal en
terreno herboso o de piedra lisa, favorecidos aún más por las
lluvias. En general serán de tamaño 1 (pequeño, riesgo de caída)
o 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona), pero sin
descartar que de manera ocasional alguno pueda alcanzar
dimensión 3 (grande, capaz de sepultar un vehículo). También hay
que tener en cuenta, que de forma natural podrían debilitarse
los anclajes de algunas cornisas, provocando aludes medianos,
puntualmente grandes. Solo por encima de unos 2800-3000 metros,
podrían producirse algunas purgas de nieve reciente de pequeñas
dimensiones.

Las placas de viento formadas en episodios previos en
orientaciones norte y este han ganado estabilidad con el ascenso
de las temperaturas, por lo que en general se necesitará una
sobrecarga fuerte o repetida para fracturarlas. No obstante, los
fuertes vientos del sur y suroeste podrán generar algunas nuevas
estructuras, pequeñas, a sotavento en las altas umbrías, que
podrían ceder al paso de un esquiador. Los aludes así provocados
podrán tener tamaño 1 o 2, si bien, en algún caso, podrían
arrastrar parte del manto subyacente y alcanzar dimensión 3.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 7:

Pirineo navarro:

Nuboso o muy nuboso, predominando las nubes medias y altas,
tendiendo a abrirse claros al final del día. Probable calima.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas, preferentemente
en la segunda mitad del día, que podrán dejar depósitos de
barro. No se descarta alguna tormenta aislada. Temperaturas en
descenso, más acusado en las máximas. Las mínimas se podrán
registrar al final del día. Viento moderado de componente sur,
fuerte en cotas altas y zonas expuestas, donde podrán soplar
rachas muy fuertes.

Pirineo aragonés:

Nuboso o muy nuboso, predominando las nubes medias y altas,
tendiendo a abrirse claros al final del día. Probable calima.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas, preferentemente
en la segunda mitad del día, que podrán dejar depósitos de
barro. Cota de nieve en torno a 2900 metros, tendiendo en el
área occidental a bajar a unos 2600-2700 metros al final del
día. No se descarta alguna tormenta aislada. Temperaturas
mínimas con pocos cambios, tendiendo a descender en el extremo
occidental y a ascender en el oriental. Máximas en descenso.
Alguna helada débil en el entorno de los tresmiles. Viento del
suroeste en cotas altas, fuerte con algunos intervalos muy
fuertes. Moderado de componente sur en el resto.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3300 m
(Navarra) - 3600 m (Aragón)
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 5000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW de 80 km/h a 110 km/h

5.- Avance para el lunes, día 8:

Con la bajada de temperaturas prevista, descenderá el peligro
por nieve húmeda.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>