[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).\n", "text_estat_mantell": "La nevada amb vent fort del nord-oest far\u00e0 que el patr\u00f3 predominant aquest cap de setmana sigui la neu ventada, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa, on dissabte al mat\u00ed ja s'observaba transport efectiu a crestes i carenes elevades. Per damunt del l\u00edmit del bosc es formaran noves plaques de vent, sota colls i carenes elevades i tamb\u00e9 a l'entrada de canals. Aquestes plaques seran sensibles i podran trencar al pas d\u2019un esquiador, generant allaus de fins a mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona. De cara a diumenge, podran caure tamb\u00e9 allaus de neu recent de manera natural, de sortida puntual o en forma de placa tova de fins a mida 2 (mitjana).\nAls cims i als vessants m\u00e9s exposats de la Franja Nord de la Pallaresa el fort vent (torb) generar\u00e0 deflacions i deixar\u00e0 el terra nu, generant sobreacumulacions importants a orientacions nord-est. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 40 i els 60 cm, a obagues (abans de la nevada actual).", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent els propers dies i baixar\u00e0 el patr\u00f3 de neu recent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10848, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10847, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "La nevada anir\u00e0 acompanyada de vent fort del nord-oest. Per damunt dels 2.000 es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades i a l'entrada de canals, sempre amb mantell previ disponible. Aquestes plaques seran, en general, petites, per\u00f2 molt sensibles i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed per desquilibrar-nos i fer-nos caure.\nAls cims i als vessants m\u00e9s exposats el fort vent generar\u00e0 deflaccions i deixar\u00e0 el terra nu. Bufar\u00e0 el torb a les crestes i cims, amb visibilitat molt redu\u00efda.", "text_distribucio": "Abans de la nevada actual, hi havia neu a partir d'uns 1.700 m a les obagues i era testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "De cara a dilluns i dimarts es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent als vessants nord, est i sud. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10850, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "S'espera un vent efectiu durant les properes hores, amb ratxes molt fortes, que depositar\u00e0 la neu seca i freda a sotavent. Per damunt dels 2.000 m es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades i a l'entrada de canals, sempre amb mantell previ disponible. Els vessants m\u00e9s perillosos s\u00f3n els orientats a nord, est i sud.  Aquestes plaques seran, en general, petites, per\u00f2 molt sensibles i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed per desquilibrar-nos i fer-nos caure.\nAls cims i als vessants m\u00e9s exposats el fort vent generar\u00e0 deflaccions i deixar\u00e0 el terra nu. Bufar\u00e0 el torb a les crestes i cims, amb visibilitat molt redu\u00efda.", "text_distribucio": "Abans de l'actual nevada, a la meitat nord, hi havia neu a partir d'uns 1.600 m a les obagues i era testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "De cara a dilluns i dimarts es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent als vessants nord, est i sud. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10849, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "S'espera un vent efectiu durant les properes hores, amb ratxes molt fortes, que depositar\u00e0 la neu seca i freda a sotavent. Per damunt dels 2.000 m es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades i a l'entrada de canals, sempre amb mantell previ disponible. Els vessants m\u00e9s perillosos s\u00f3n els orientats a nord, est i sud.  Aquestes plaques seran, en general, petites, per\u00f2 molt sensibles i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed per desquilibrar-nos i fer-nos caure.\nAls cims i als vessants m\u00e9s exposats el fort vent generar\u00e0 deflaccions i deixar\u00e0 el terra nu. Bufar\u00e0 el torb a les crestes i cims, amb visibilitat molt redu\u00efda.", "text_distribucio": "Abans de la nevada actual, hi havia neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "De cara a dilluns i dimarts es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent als vessants nord, est i sud. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10851, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El poc mantell que trobem es mostra estable, en termes generals. En nivells interns s'observen crostes gruixudes, una mica degradades, amb part\u00edcules facetades. \nTestimonialment, sota colls o carenes i a la sortida de les Canals podrem trobar alguna placa antiga amb pres\u00e8ncia encara de nivells febles interns que, per sobrec\u00e0rrega forta, es podria provocar alguna allau petita de placa, en indrets molts localitzats i a\u00efllats.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs previstos, no s'esperen canvis significatius en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10854, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "A les obagues m\u00e9s altes trobem una fina capa de neu facetada amb cristalls de neu granulada. La situaci\u00f3 \u00e9s gaireb\u00e9 favorable i no hi han problemes per allaus. El mantell, esc\u00e0s en distribuci\u00f3 i gruix a la major part del sector, es presenta estable i ben assentat. Internament trobem part\u00edcules facetades i m\u00e9s crostes. En altura el vent ha bufat amb for\u00e7a i ho continuar\u00e0 fent, per\u00f2 no hi transport efectiu a causa de la manca de neu o del seu encrostament superficial. Els problemes els podem tenir per les relliscades que no pas per les allaus. En tot cas, de manera molt a\u00efllada i remota, en alguna obaga poc transitada es podria trencar alguna placa antiga amb una sobrec\u00e0rrega molt forta, generant alguna allau de placa, de mida petita (que no pot cobrir una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. ", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs previstos, no variar\u00e0 l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10853, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3 predominant per diumenge ser\u00e0 el de la neu ventada, amb la pres\u00e8ncia de noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades orientades a nord, nord-est i est, amb mantell previ disponible. Aquestes plaques serien petites, per\u00f2 sensibles, i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per enterrar-nos. A solanes el perill ser\u00e0 feble per la manca de mantell i l'aflorament del terra nu.\nAtenci\u00f3 a les relliscades, en sectors amb mantell previ, per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden haver quedat amagades pels darrers x\u00e0fecs.\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.900 m a les obagues, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. Els x\u00e0fecs del cap de setmana variaran la distribuci\u00f3 actual.", "text_tendencia": "Seguir\u00e0 fent vent a cota alta i es mantindr\u00e0 el patr\u00f3 de placa de vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10852, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]