[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).\n", "text_estat_mantell": "La nevada con viento fuerte del noroeste har\u00e1 que el patr\u00f3n predominante este fin de semana sea la nieve venteada, sobre todo en la Franja Nord de la Pallaresa, donde el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana ya se observaba transporte efectivo a crestas y crestas elevadas. Por encima del l\u00edmite del bosque se formar\u00e1n nuevas placas de viento, bajo collados y crestas elevadas y tambi\u00e9n en la entrada de canales. Estas placas ser\u00e1n sensibles y podr\u00e1n romper al paso de un esquiador, generando aludes de hasta tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona. De cara al domingo, podr\u00e1n caer tambi\u00e9n aludes de nieve reciente de forma natural, de salida puntual o en forma de placa blanda de hasta tama\u00f1o 2 (mediano). En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas de la Franja Nord de la Pallaresa el fuerte viento (torb) generar\u00e1 deflaciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo, generando sobreacumulaciones importantes a orientaciones noreste. \n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.500 my 1.700 m en S. En la cota 2.200/2.300 m encontramos espesores entre los 40 y los 60 cm, en umbr\u00edas. En Ar\u00e1n los espesores son ligeramente inferiores a los normales para estas fechas y deficitarios en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Se espera fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Por el domingo se mantendr\u00e1 el peligro de aludes de nieve reciente. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10848, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10847, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "La nevada ir\u00e1 acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste. Por encima de los 2.000 se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas y en la entrada de canales, siempre con manto previo disponible. Estas placas ser\u00e1n, en general, peque\u00f1as, pero muy sensibles y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas el fuerte viento generar\u00e1 deflacciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo. Soplar\u00e1 la ventisca en las crestas y cimas, con visibilidad muy reducida.", "text_distribucio": "Antes de la nevada actual, hab\u00eda nieve a partir de unos 1.700 m en las umbr\u00edas y era testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el sol desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "De cara al lunes y martes se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en las vertientes norte, este y sur. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10850, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "Se espera un viento efectivo en las pr\u00f3ximas horas, con rachas muy fuertes, que depositar\u00e1 la nieve seca y fr\u00eda a sotavento. Por encima de los 2.000 m se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas y en la entrada de canales, siempre con manto previo disponible. Las vertientes m\u00e1s peligrosas son las orientadas a norte, este y sur. Estas placas ser\u00e1n, en general, peque\u00f1as, pero muy sensibles y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas el fuerte viento generar\u00e1 deflacciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo. Soplar\u00e1 la ventisca en las crestas y cimas, con visibilidad muy reducida.", "text_distribucio": "Antes de la actual nevada, en la mitad norte, hab\u00eda nieve a partir de unos 1.600 m en las umbr\u00edas y era testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el sol desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "De cara al lunes y martes se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en las vertientes norte, este y sur. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10849, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "Se espera un viento efectivo en las pr\u00f3ximas horas, con rachas muy fuertes, que depositar\u00e1 la nieve seca y fr\u00eda a sotavento. Por encima de los 2.000 m se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas y en la entrada de canales, siempre con manto previo disponible. Las vertientes m\u00e1s peligrosas son las orientadas a norte, este y sur. Estas placas ser\u00e1n, en general, peque\u00f1as, pero muy sensibles y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas el fuerte viento generar\u00e1 deflacciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo. Soplar\u00e1 la ventisca en las crestas y cimas, con visibilidad muy reducida.", "text_distribucio": "Antes de la nevada actual, hab\u00eda nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas el manto est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "De cara al lunes y martes se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en las vertientes norte, este y sur. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10851, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El poco manto que encontramos se muestra estable en t\u00e9rminos generales. En niveles internos se observan costras gruesas, algo degradadas, con part\u00edculas facetadas. Testimonialmente, bajo collados o crestas y en la salida de las Canals podremos encontrar alguna placa antigua con presencia todav\u00eda de niveles d\u00e9biles internos que, por sobrecarga fuerte, se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa, en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de 1.900 m y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 algo por debajo de lo habitual en \u00e9stas fechas.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos previstos, no se esperan cambios significativos en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10854, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "En las umbr\u00edas m\u00e1s altas encontramos una fina capa de nieve facetada con cristales de nieve granulada. La situaci\u00f3n es casi favorable y no hay problemas por aludes. El manto, escaso en distribuci\u00f3n y grosor en la mayor parte del sector, se presenta estable y bien asentado. Internamente encontramos part\u00edculas facetadas y m\u00e1s costras. En altura el viento ha soplado con fuerza y lo seguir\u00e1 haciendo, pero no hay transporte efectivo a causa de la falta de nieve o de su encostramiento superficial. Los problemas los podemos tener por los resbalones que por los aludes. En cualquier caso, de forma muy aislada y remota, en alguna umbr\u00eda poco transitada se podr\u00eda romper alguna placa antigua con una sobrecarga muy fuerte, generando alg\u00fan alud de placa, de peque\u00f1o tama\u00f1o (que no puede cubrir una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. ", "text_tendencia": "A pesar de los chubascos previstos, no variar\u00e1 la estabilidad del manto.", "problems": [{"id_problema": 10853, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-11", "datavalidesabutlleti": "2025-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "El patr\u00f3n predominante para el domingo ser\u00e1 el de la nieve venteada, con la presencia de nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas orientadas a norte, noreste y este, con manto previo disponible. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as, pero sensibles, y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrarnos. En solanas el peligro ser\u00e1 d\u00e9bil por la falta de manto y el afloramiento del suelo desnudo. Atenci\u00f3n a los resbalones, en sectores con manto previo, por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por los \u00faltimos chubascos.\n\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.900 m en las umbr\u00edas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. Los chubascos del fin de semana variar\u00e1n la distribuci\u00f3n actual.", "text_tendencia": "Seguir\u00e1 haciendo viento en cota alta y se mantendr\u00e1 el patr\u00f3n de placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10852, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]