{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No new avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs have widely formed after continous SW and N winds, especially in gullies. Older snow is considered stable. Beware of terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2024-02-09T14:33:48+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-09T14:33:48+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Continous SW winds and snowshowers dominated last weeks. Last days have been dominated by northerly winds with no precipitation but snow has drifted a little bit around mountain tops. A snowprofile was taken in Bl\u00e1fj\u00f6ll the 5th of Feb. in a NW facing aspect, revealing cold wind broken snow on top of hard packed isothermal snow. An ice layer seperated the isothermal snow and the cold windbroken snow. A rather high temperature gradient was in the top layers. Stability test showed no response. Weaknesses can grow in the snowpack with continued frost."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Winds slabs have formed widely after ongoing SW snowfall last week followed by N winds. These wind slabs could be unstable in various facies but especially in gullies and depressions. Freezing temperatures dominated last week and weakness could have further developed in the snowpack as a consequence. It gets warmer throughout the weekend.",
        "highlights": "Unstable wind slabs have widely formed in various facies around the country. Weakness could have further developed in the snowpack in this week\u00b4s long frost period."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljabakkar \u00e1 laugardagskv\u00f6ld \u00ed h\u00e6gum austl\u00e6gum \u00e1ttum. Hvessir me\u00f0 Sunnudeginum og sn\u00fdr \u00ed NA \u00e1tt me\u00f0 hvassvi\u00f0ri til fjalla \u00e1 m\u00e1nudag en \u00farkomulaust. \u00c1framhaldandi frost yfir helgina me\u00f0 skammvinnum hl\u00fdindum \u00e1 l\u00e1glendi \u00e1 Sunnudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two avalanches released in S\u00fa\u00f0av\u00edkurhl\u00ed\u00f0 on Tuesday 6.2., one of them ran over the road. Two avalanches fell on and right by the road S\u00fa\u00f0av\u00edkurhl\u00ed\u00f0 early on Saturday 3.2. Avalanches also fell in S\u00fa\u00f0av\u00edkurhl\u00ed\u00f0 on the evening of 30th of Jan and night before 1st of Feb.",
        "highlights": "Layered wind slabs are in all aspects. Observations indicate multiple weak layers in the snowpack and increased likelihood of human triggered avalanches. Compressions tests in the area gave a sudden collapse with medium load. Weak layers may grow even weaker in cold weather the next days."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2024-02-09T14:31:58+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-09T14:31:58+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow thawed up to 600m height last week. On top, new wind slabs have formed, first in SW winds and later in NW-NE winds. Layered wind slabs are in all aspects and weaknesses have been found between layers. Snow pits in the area from 7th and 8th of February confirm this and compression tests gave a sudden collapse at 20-40 cm depth. Even though there is still rather little snow in mountains for the season, people travelling in steep terrain are asked to be careful. There is an increased risk of human triggered avalanches that can be dangerous for themselves, and people close by. In the cold weather the next days, weak layers might evolve even further due to a high temperature gradient in the snow and growth of facets."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Winds slabs have formed widely after ongoing SW snowfall last week followed by N winds. These wind slabs could be unstable in various facies but especially in gullies and depressions. Freezing temperatures dominated last week and weakness could have further developed in the snowpack as a consequence. It gets warmer throughout the weekend.",
        "highlights": "Unstable wind slabs have widely formed in various facies around the country. Weakness could have further developed in the snowpack in this week\u00b4s long frost period."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Fremur h\u00e6g austan- e\u00f0a breytileg \u00e1tt um helgina, \u00farkomulaust a\u00f0 mestu og talsvert frost til fjalla. Stutt \u00farkomuskot v\u00e6ntanlegt \u00e1 Sunnudag \u00ed austl\u00e6gum \u00e1ttum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "An avalanche was spottet in Au\u00f0nahyrna 8.2, probably from 7th of Feb. An avalanche was spotted in Skar\u00f0sdalsvik 7.2. on a west facing slope. A slab avalanche was spotted on Tuesday morning 7.2. in a south facing gully in Bakkadalur. A slab avalanche fell over the road \u00d3lafsfjar\u00f0arvegur on Tuesday afternoon, 6.2, east facing. Earlier the same morning, an avalanche released in \u00d3lafsfjar\u00f0arm\u00fali, but it was smaller and stopped above the road. A few slab avalanches were recorded early last weekend in various aspects, above \u00d3lafsfjar\u00f0arvegur, in D\u00fdjadalur, Tungudalur and Burstabrekkudalur.",
        "highlights": "New unstable wind slabs should be expected in A-S-W aspects after snowfall in NW-NE winds on Monday and Tuesday. Before, wind slabs had formed in various aspects. Recent avalanches, stability tests in Skar\u00f0sdalur and whomps under skiers in Karls\u00e1rdalur 7.2. indicate a weakness in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2024-02-09T18:45:48+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-09T18:45:48+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "On Monday and Tuesday, much snow was added and transported in NW-NE winds. New unstable wind slabs can have formed widely, especially in E-S-W aspects. In the storm, avalanches released in E, S and W aspects. Before, wind slabs were in various aspects after SW and variable winds. A snow pit in Skar\u00f0sdalur 7.2. showed a layered snowpack. Conpression test gave a collapse in the new snow at medium load. Deep in the snowpack was a weak layer with facets, the new year layer. In the cold weather the next days, weak layers might evolve over time due to a high temperature gradient in the snow and growth of facets. People travelling in steep terrain should be careful, as there is an increased risk of human triggered avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Winds slabs have formed widely after ongoing SW snowfall last week followed by N winds. These wind slabs could be unstable in various facies but especially in gullies and depressions. Freezing temperatures dominated last week and weakness could have further developed in the snowpack as a consequence. It gets warmer throughout the weekend.",
        "highlights": "Unstable wind slabs have widely formed in various facies around the country. Weakness could have further developed in the snowpack in this week\u00b4s long frost period."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6g A-l\u00e6g \u00e1tt me\u00f0 l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljum en gengur svo \u00ed st\u00edfa NA-\u00e1tt me\u00f0 snj\u00f3komu \u00e1 sunnudagskv\u00f6ld"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small avalanche in inner Br\u00e6\u00f0slugj\u00e1 by Neskaupsta\u00f0ur from 7th or 8th of February.",
        "highlights": "Windslabs  in easterly and southerly aspects, especially in gullies and lows, after strong NW-N wind and snowshowers"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2024-02-09T19:13:38+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-09T19:13:38+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New windslabs in easterly and southerly aspects, especially in gullies and lows, after strong NW-N wind and snowshowers. The windslanbs may be unstable. High in mountains there are older windslabs that may be porly bonded with harder older snow. In lower part of mountains older snow is considered stable. Weaknesses can grow in the snowpack with continued frost."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Winds slabs have formed widely after ongoing SW snowfall last week followed by N winds. These wind slabs could be unstable in various facies but especially in gullies and depressions. Freezing temperatures dominated last week and weakness could have further developed in the snowpack as a consequence. It gets warmer throughout the weekend.",
        "highlights": "Unstable wind slabs have widely formed in various facies around the country. Weakness could have further developed in the snowpack in this week\u00b4s long frost period."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6g A-l\u00e6g \u00e1tt me\u00f0 l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljum en gengur svo \u00ed st\u00edfa NA-\u00e1tt me\u00f0 snj\u00f3komu \u00e1 sunnudagskv\u00f6ld"
      }
    }
  ]
}