<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 2 de mayo de 2024 a las 15:42 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 3

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Desde el pasado viernes por la tarde se vienen registrando
importantes precipitaciones con cota de nieve en torno a 2000
metros, en ocasiones acompañadas de tormentas, y vientos que han
soplado con intensidad, predominantemente de componente sur. En
las últimas 24 h se acumulan por encima de los 2100 m de 10 a 15
cm de nieve reciente en todos los sectores, con la cota de nieve
bajando a unos 1200 metros al final del día de ayer.
Antes de este episodio el manto en cotas altas, muy
evolucionado, era de carácter primaveral, compacto y encostrado
en vertientes norte y con escasa presencia en vertientes sur.
Hoy hay nieve en cotas medias del Pirineo aragonés y los
espersores en cotas altas han aumentado sensiblemente y
localmente se superan los 80-90 cm.
En las últimas 24 h se han reportado aludes pequeños con salida
a 2500-3000 m en el Alto Gállego.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
3:

Situación de placas de viento.

El peligro principal serán las gruesas placas de viento formadas
preferentemente en orientaciones norte y este con los vientos
intensos del sur y suroeste de días previos, descansando en
muchos casos sobre la nieve granulada caída con las tormentas,
que constituye una capa frágil, y que aún no se han
estabilizado. El viento moderado del noroeste de ayer mércoles,
también puede haber formado con las nevadas pequeñas pero
frágiles placas de viento a sotavento de crestas y cordales.
Dichas estructuras serán susceptibles de colapsar incluso por
sobrecargas débiles, originando aludes de tamaño 1 ó 2, sin
descartar que alcancen tamaño 3 (con potencial para destruir un
coche o un edificio pequeño) en umbrías por encima de 2200 m del
Sobrarbe y la Ribagorza donde los acumulados son mayores.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 3:

Pirineo navarro:
Intervalos nubosos aumentando a nuboso o cubierto por la tarde,
cuando no se descartan precipitaciones débiles con la cota de
nieve subiendo de 1600 a 2200 metros. Temperaturas mínimas con
pocos cambios, y máximas en moderado ascenso. Heladas débiles en
cotas altas. Viento moderado del sudoeste y oeste,
ocasionalmente fuerte en cotas altas y zonas expuestas.
Pirineo aragonés:
Intervalos nubosos, aumentando a nuboso o cubierto al final del
día. No se descartan precipitaciones débiles o algún chubasco
ocasional durante la segunda mitad del día, con la cota de nieve
subiendo de 1600 a 2000-2200 metros. Temperaturas mínimas con
pocos cambios, y máximas en moderado ascenso. Heladas moderadas
en cotas altas. Viento flojo o moderado del sudoeste y oeste,
ocasionalmente fuerte en cotas altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SW 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 30 km/h

5.- Avance para el sábado, día 4:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>