{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nZa posledn\u00edch sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 20 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce tvo\u0159\u00ed nestabiln\u00ed  hranatozrnit\u00e9 krystaly < 1 mm. \r\nB\u011bhem dne se budou teploty na h\u0159ebenech pohybovat okolo -10\u00b0C. Na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch vlivem slune\u010dn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlk\u00e1.\r\nNa severn\u00edch a stinn\u00fdch expozic\u00edch (Z, SZ, S, SV a V) se monou vyskytnout deskov\u00e9 laviny z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\". Na ji\u017en\u00edch slunn\u00fdch sv\u00e1z\u00edch a velmi strm\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z \"mokr\u00e9ho sn\u011bhu\".\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3898",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-19T07:39:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-19T07:39:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-20T07:39:00+01:00"
      }
    }
  ]
}