{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 60 m sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nVlhk\u00e1 sn\u011bhov\u00e1 vrstva d\u00edky ochlazen\u00ed postupn\u011b promrz\u00e1 a zpev\u0148uje se. Na povrchu vznikla ledov\u00e1 krusta.\r\n\r\nUvoln\u011bn\u00ed lavin m\u016f\u017ee nastat p\u0159i dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 2. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3409",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-28T07:40:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T07:40:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-29T07:40:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 90 a\u017e 110 cm sn\u011bhu.\r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se na hor\u00e1ch op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu ledov\u00e1 krusta, av\u0161ak pod krustou je sn\u00edh mokr\u00fd a\u017e podm\u00e1\u010den\u00fd. Voda ze sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky pomalu odt\u00e9k\u00e1. \r\nPod 1200 m n. m. se mohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed** a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu*. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3410",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-28T07:35:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T07:35:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-29T07:35:00+01:00"
      }
    }
  ]
}