[{"id":"3409","date_time":"2023-12-28 07:40:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":3,"warning_level_d3":3,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 60 m sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nVlhk\u00e1 sn\u011bhov\u00e1 vrstva d\u00edky ochlazen\u00ed postupn\u011b promrz\u00e1 a zpev\u0148uje se. Na povrchu vznikla ledov\u00e1 krusta.\r\n\r\nUvoln\u011bn\u00ed lavin m\u016f\u017ee nastat p\u0159i dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 2. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"no_distanc_avalanche_problem","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3410","date_time":"2023-12-28 07:35:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":3,"warning_level_d3":3,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 90 a\u017e 110 cm sn\u011bhu.\r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se na hor\u00e1ch op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu ledov\u00e1 krusta, av\u0161ak pod krustou je sn\u00edh mokr\u00fd a\u017e podm\u00e1\u010den\u00fd. Voda ze sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky pomalu odt\u00e9k\u00e1. \r\nPod 1200 m n. m. se mohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed** a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu*. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]