<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID4286RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-02-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID4286RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-02-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-02-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>frischer Triebschnee in den Hochlagen, vor allem kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Durch Neuschnee und mäßigen Wind in den Hochlagen bilden sich frische Triebschneeablagerungen, die zu beachten sind!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist über der Waldgrenze mäßig, in den Hochlagen teils auch erheblich. Zu beachten sind vor allem die kammnahen Hochlagen west- und ostseitig. Hier bilden sich während des Tages durch Neuschnee und mäßigen Windeinfluss frische Triebschneeablagerungen. Schneebrettlawinen mittlerer Größe können bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Mit zunehmender Neuschneemenge sind im Tagesverlauf spontane Lawinen aus extrem steilen Gelände möglich. Vereinzelt sind noch immer Gleitschneelawinen möglich. Daher sollten Hänge mit Rissen in der Schneedecke gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von Freitagmorgen bis zum Abend schneit es bei mäßigem Wind um Südwest. Es werden in den höheren Lagen rund 30 cm Neuschnee erwartet. Die frischen Triebschneeablagerungen binden mit der Altschneedecke nicht ausreichend. Die Altschneeoberfläche kann sich mit der Abkühlung festigen. Die Altschneedecke ist im Inneren bis weit hinauf feucht bzw. auch nass. Das Schneedeckenfundament ist allgemein stabil. Aber in allen Höhenlagen und Expositionen kann die Schneedecke auf steilen glatten Hängen gleiten. In den tiefen und auch oft in den mittleren Lagen kommt der Neuschnee auf aperem Boden zu liegen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Freitag bringt von Beginn an dichte Wolken und eingeschränkte Sicht. Es schneit meist den ganzen Tag. Die Schneefallgrenze liegt bei um 800 m. Der Wind weht in hochalpinen Lagen mäßig aus Südwest bis West, in Richtung Tallagen aber schwach. In 1500 m hat es um -3 Grad und in 2000 m um -5 Grad.&#13;
Am Samstag scheint neben wenigen Wolken oft die Sonne und es ist überwiegend trocken. Nur in der Früh sind die Wolken noch dichter und es kann noch der ein oder andere Schauer niedergehen. Der Wind weht meist schwach bis mäßig aus südlichen Richtungen. Die Temperaturen erreichen in 1500 m -2 bis 2 Grad, in 2000 m -5 bis -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Durch die milderen Temperaturen und mit der Einstrahlung beginnt sich der Neu und Triebschnee vom Freitag zu setzen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID4286RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-02-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID4286RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-02-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-02-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>frischer Triebschnee beachten, vor allem kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Stellenweise, vor allem kammnah leicht auslösbarer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist über der Waldgrenze mäßig. Zu beachten sind vor allem die kammnahen Hochlagen west- und ostseitig. Hier bilden sich während des Tages durch Neuschnee und mäßigen Windeinfluss frische Triebschneeablagerungen. An einigen Stellen im Gelände können im Steilgelände Schneebrettlawinen mittlerer Größe durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Mit zunehmender Neuschneemenge sind im Tagesverlauf spontane Lawinen aus extrem steilen Gelände möglich. Vereinzelt sind noch immer Gleitschneelawinen möglich. Daher sollten Hänge mit Rissen in der Schneedecke gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von Freitagmorgen bis zum Abend schneit es bei mäßigem Wind um Südwest. Es werden in den höheren Lagen rund 20 cm Neuschnee erwartet. Die frischen Triebschneeablagerungen binden mit der Altschneedecke nicht ausreichend. Die Altschneeoberfläche kann sich mit der Abkühlung festigen. Die Altschneedecke ist im Inneren bis weit hinauf feucht bzw. auch nass. Das Schneedeckenfundament ist allgemein stabil. Aber in allen Höhenlagen und Expositionen kann die Schneedecke auf steilen glatten Hängen gleiten. In den tiefen und auch oft in den mittleren Lagen kommt der Neuschnee auf aperem Boden zu liegen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Freitag bringt von Beginn an dichte Wolken und eingeschränkte Sicht. Es schneit meist den ganzen Tag. Die Schneefallgrenze liegt bei um 800 m. Der Wind weht in hochalpinen Lagen mäßig aus Südwest bis West, in Richtung Tallagen aber schwach. In 1500 m hat es um -3 Grad und in 2000 m um -5 Grad.&#13;
Am Samstag scheint neben wenigen Wolken oft die Sonne und es ist überwiegend trocken. Nur in der Früh sind die Wolken noch dichter und es kann noch der ein oder andere Schauer niedergehen. Der Wind weht meist schwach bis mäßig aus südlichen Richtungen. Die Temperaturen erreichen in 1500 m -2 bis 2 Grad, in 2000 m -5 bis -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Durch die milderen Temperaturen und mit der Einstrahlung beginnt sich der Neu und Triebschnee vom Freitag zu setzen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
