[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas para ma\u00f1ana con viento del SW provocar\u00e1n la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento especialmente en orientaciones norte y este, especialmente a partir de la tarde. Estas nuevas placas podr\u00e1n desencadenarse de forma natural y romper por los propios niveles d\u00e9biles internos de la nevada. Asimismo, tambi\u00e9n encontramos niveles d\u00e9biles internos m\u00e1s antiguos que mantienen el manto inestable, especialmente en umbr\u00edas. En la Franja Norte de la Pallaresa las placas de viento del episodio previo pueden tener mayor protagonismo mientras que en Aran, a lo largo del d\u00eda, los niveles d\u00e9biles persistentes pueden ser el principal problema y las placas de viento de nueva formaci\u00f3n ganar\u00e1n protagonismo a partir de la tarde. Los aludes que se puedan dar ser\u00e1n en general de tama\u00f1o 2, pero no se descartan aludes de tama\u00f1o 3, especialmente si las nuevas placas de viento, al desencadenarse, pueden alcanzar las capas d\u00e9biles internas m\u00e1s antiguas.\n", "text_distribucio": "Los espesores del manto oscilan por lo general entre los 50 y los 80 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando, en general, ligeramente por debajo de lo que tocar\u00eda por esta \u00e9poca del a\u00f1o. El manto, en sectores sin sobreacumulaciones, es esquiable por lo general por encima de unos 1500 m en umbr\u00edas y de unos 1800 m en solanas.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas con viento incrementar\u00e1n la inestabilidad del manto. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9728, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9717, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) pasando a 3 a lo largo de la tarde\nNOTABLE (3) a partir de la tarde", "text_estat_mantell": "El principal problema seguir\u00e1 siendo el de placas de viento. Las nevadas previstas con viento del SW dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento a lo largo del d\u00eda, all\u00ed donde haya manto previo, y engrosar\u00e1n las existentes. Esta din\u00e1mica se observar\u00e1 principalmente en orientaciones norte y este, donde el viento provocar\u00e1 m\u00e1s sobreacumulaciones. El manto presentar\u00e1 una estabilidad pobre, y las nuevas placas ser\u00e1n sensibles por niveles d\u00e9biles internos de la propia nevada, lo que podr\u00e1 provocar aludes, principalmente por sobrecarga accidental, de tama\u00f1o 2 en general, con capacidad para enterrar a una persona. Asimismo, no se descarta localmente que alg\u00fan alud pueda llegar a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas, en los lugares de m\u00e1xima sobreacumulaci\u00f3n. En lugares con pendiente m\u00e1s favorable tampoco se descarta el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa natural.\n", "text_distribucio": "El manto es discontinuo en todas orientaciones y cotas por acci\u00f3n del viento. A pesar de la presencia de nieve por encima de los 1500 en umbr\u00edas y 1800 en solanas, s\u00f3lo es esquiable en sectores poco afectados por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores siguen muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas y el viento del SW formar\u00e1n nuevas placas. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9723, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) pasando a 3 a lo largo de la tarde\nNOTABLE (3) a partir de la tarde", "text_estat_mantell": "El principal problema seguir\u00e1 siendo el de placas de viento. Las nevadas previstas con viento del SW dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento a lo largo del d\u00eda, all\u00ed donde haya manto previo, y engrosar\u00e1n las existentes. Esta din\u00e1mica se observar\u00e1 principalmente en orientaciones norte y este, donde el viento provocar\u00e1 m\u00e1s sobreacumulaciones. El manto presentar\u00e1 una estabilidad pobre, y las nuevas placas ser\u00e1n sensibles por niveles d\u00e9biles internos de la propia nevada, lo que podr\u00e1 provocar aludes, principalmente por sobrecarga accidental, de tama\u00f1o 2 en general, con capacidad para enterrar a una persona. Asimismo, no se descarta localmente que alg\u00fan alud pueda llegar a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas, en los lugares de m\u00e1xima sobreacumulaci\u00f3n. En lugares con pendiente m\u00e1s favorable tampoco se descarta el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa natural.\n", "text_distribucio": "El manto es discontinuo en todas orientaciones y cotas por acci\u00f3n del viento. A pesar de la presencia de nieve por encima de los 1500 en umbr\u00edas y 1800 en solanas, s\u00f3lo es esquiable en sectores poco afectados por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 35-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas y el viento del SW formar\u00e1n nuevas placas. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9724, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) pasando a 2 por la tarde\nLIMITADO (2) a partir de la tarde", "text_estat_mantell": "El principal problema seguir\u00e1 siendo el de placas de viento. Las nevadas previstas con viento del SW dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento a lo largo del d\u00eda, all\u00ed donde haya manto previo, y engrosar\u00e1n las existentes, especialmente en orientaciones norte y este. El manto presentar\u00e1 una estabilidad pobre, y las nuevas placas ser\u00e1n sensibles por niveles d\u00e9biles internos de la propia nevada. Los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 en general, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque localmente no se descarta que alguno pueda alcanzar tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona, en los lugares de mayor acumulaci\u00f3n por viento.", "text_distribucio": "El manto es muy irregular por efecto del viento. Por lo general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2400 m. Los espesores a 2200 m son de unos 25 cm, por debajo de lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "Las nevadas con viento de SW formar\u00e1n nuevas placas de viento. Peligro en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9727, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) pasando a 2 a lo largo de la tarde\nLMITADO (2) a partir de la tarde", "text_estat_mantell": "Las placas de viento formadas en el \u00faltimo episodio de nieve y viento se restringen principalmente a lugares resguardados y fondos de canales, por encima de los 2200 m aproximadamente, en el sector del Cad\u00ed. Estas placas, con las nuevas nevadas previstas, en general moderadas, y viento del SW, podr\u00e1n incrementarse y formarse alguna nueva en sectores con manto previo. Las placas pueden mostrarse sensibles y pueden desencadenarse con el paso de una persona. Ser\u00e1n placas en general peque\u00f1as, que pueden dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona, pero localmente podr\u00e1n desencadenarse algunas que lleguen a tama\u00f1o 2. Hay que tener cuidado con el terreno trampa, donde un alud peque\u00f1a tendr\u00e1 potencial para enterrarnos.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los espesores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m, aunque podemos encontrar acumulaciones en forma de congestas, en los lugares m\u00e1s favorecidos, de hasta 50 cm. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. En su conjunto, el manto no es esquiable.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas con viento del SW estabilizar\u00e1n el manto. Peligro en leve AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9725, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": "El manto nivoso contin\u00faa con poco grosor o inexistente en gran parte del sector. Las nevadas previstas para ma\u00f1ana con viento de SW, principalmente por la tarde, caer\u00e1n mayoritariamente sobre el suelo. Podemos encontrar algunas placas de viento antiguas, muy locales, en cotas altas y lugares resguardados, as\u00ed como bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n incrementarse de grosor con las nuevas nevadas y podr\u00e1n ser m\u00e1s sensibles. Sin embargo, estas placas ser\u00e1n de peque\u00f1as dimensiones, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla. Actualmente, hay nieve en las umbr\u00edas por encima de unos 1800 m, no de forma continua y con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo hasta cotas altas. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas, a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nLIMITADO (2) por encima de 2.400 m", "text_estat_mantell": "El principal problema sigue siendo el de placas de viento. El pasado episodio de nieve y viento provoc\u00f3 alg\u00fan alud natural de peque\u00f1o tama\u00f1o bajo crestas de orientaci\u00f3n SE. El viento fuerte redistribuy\u00f3 la nieve y provoc\u00f3 importantes deflaciones en todas las cotas y orientaciones. Las nevadas previstas, d\u00e9biles en general, con viento de SW, podr\u00e1 engrosar las placas existentes en el sector, locales y peque\u00f1as, que se encuentran distribuidas de forma irregular, principalmente en sectores resguardados y bajo collados y cordales. Por lo general son placas muy sensibles y con propagaci\u00f3n, f\u00e1cilmente desencadenables al paso de una persona. Adem\u00e1s encontramos algunos niveles d\u00e9biles internos, principalmente de nieve granulada, que favorecen la inestabilidad del manto.", "text_distribucio": "El manto es muy irregular por el \u00faltimo episodio de viento. No existe continuidad y no es esquiable en general. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, donde a unos 2000 m rondan los 20 cm.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas con viento aumentar\u00e1n la inestabilidad del manto. Peligro en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9726, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]