<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 17 de enero de 2025 a las 15:24 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 18

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús y Cap de Llauset, de las estaciones de esquí de
Candanchú, Astún, Formigal, Panticosa (lagos) y Cerler,  de la
estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El manto apenas ha sufrido cambios en las últimas 24 horas salvo
por algunas nevadas débiles y dispersas, que han blanqueado el
terreno en algunos puntos, o acumulado algún centímetro en el
mejor de los casos.

Así, encontramos una acusada disimetría norte-sur, con grandes
afloramientos rocosos en solanas, en ocasiones hasta cotas
altas. La continuidad es, en general, uniforme en umbrías desde
cotas medias-altas. Los espesores son claramente inferiores a
los normales para esta época del año.

Existen numerosas placas de viento activas en muchas
orientaciones, que pueden descansar sobre estratos débiles
facetados o sobre una costra de rehielo antigua, aunque en las
solanas van tendiendo a estabilizarse.

Podemos encontrar gran variedad de superficies: costra helada,
nieve dura y hasta nieve polvo en función de orientación y
exposición a los vientos.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
18:

Problema de placas de viento.

Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las
orientaciones siguen siendo sensibles ante sobrecargas débiles,
especialmente en umbrías, pudiendo provocar aludes de tamaño
pequeño, o mediano en zonas con mayor acumulación.

Se recomienda especial atención al riesgo de resbalones sobre
costra helada o nieve dura. Hay que tener en consideración que,
fruto de las nevadas débiles de ayer, aún podríamos encontrar
estas superficies enterradas por una delgada capa de nieve seca.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 18:

Pirineo navarro:

Poco nuboso o despejado, con algunas nubes altas. No se
descartan brumas o nieblas matinales en los valles.
Temperaturas sin cambios o mínimas en ligero aumento en cotas
altas. Heladas generalizadas, débiles o localmente moderadas,
más intensas en cotas altas y algunos fondos de valle.
Viento de componente norte, flojo o moderado.



Pirineo aragonés:

Predominio de poco nuboso o despejado, con algunos intervalos de
nubes altas. No se descartan brumas o nieblas matinales en los
valles.
Temperaturas sin cambios o mínimas en aumento en cotas altas.
Heladas generalizadas, más intensas en cotas altas y fondos de
valle, que podrían ser localmente fuertes y persistentes en la
alta montaña.
Viento flojo de dirección variable.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2100 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 10 km/h

5.- Avance para el domingo, día 19:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>