{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stormstyrkor v\u00e4ntas p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Regn kommer \u00f6verg\u00e5 till sn\u00f6 och flak bildas p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor. Under den nya kalla sn\u00f6n \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket oftast bl\u00f6tt och svaga sn\u00f6lager kan kollapsa, vilket kan ge ov\u00e4ntat stora laviner. Innan v\u00e4dret och sn\u00f6t\u00e4cket stabiliserar sig, undvik att vistas direkt i eller under l\u00e4ngre perioder rakt nedanf\u00f6r branta sluttningar.",
        "highlights": "H\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der med sn\u00f6fall bildar drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13528",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-17T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-17T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-18T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>\u00c4ntligen kallare v\u00e4der men med storm, eller till och med orkan, leder det till att nya drevsn\u00f6flak bildas p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor. Det \u00e4r os\u00e4kert exakt hur k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flaken blir, men om laviner g\u00e5r kan de bli ov\u00e4ntat stora. Under drevsn\u00f6n \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket oftast bl\u00f6tt eller fuktigt och djupare begravda svaga sn\u00f6lager kan p\u00e5verkas av den nya vikten. Undvik att vistas i eller rakt under lavinterr\u00e4ng.</div>",
        "highlights": "Intensivt sn\u00f6drev, stora laviner \u00e4r m\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13527",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-17T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-17T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-18T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>L\u00e4gre temperatur och minusgrader v\u00e4ntas under natten mot l\u00f6rdag vilket stabiliserar sn\u00f6t\u00e4cket. Men under dagen kan temperaturen \u00e5terigen stiga. Om den \u00f6vre delen av sn\u00f6t\u00e4cket blir bl\u00f6tt och b\u00f6rjar tappa b\u00e4righet \u00e4r det tecken p\u00e5 att lavinfaran \u00f6kar. Undvik att vistas i n\u00e4rheten av h\u00e4ngdrivor som kan f\u00f6rsvagas av stigande temperatur. D\u00e4r sn\u00f6ytan h\u00e5ller sig kall och isig \u00e4r det stor risk att halka och rutscha okontrollerat.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "H\u00e5ll koll om sn\u00f6n v\u00e4rms upp"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13530",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-17T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-17T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-18T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "L\u00e4gre temperatur och minusgrader v\u00e4ntas under natten mot l\u00f6rdag, vilket g\u00f6r att sn\u00f6t\u00e4cket \u00e5terfryser och stabiliseras. Vi har sv\u00e5rt att se n\u00e5gra tydliga lavinproblem i nul\u00e4get. Men om sn\u00f6ytan blir bl\u00f6t \u00e4r det ett tecken p\u00e5 sn\u00f6t\u00e4cket f\u00f6rsvagas. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas vid f\u00e4rdsel i terr\u00e4ngen. M\u00e5nga sluttningar v\u00e4ntas vara h\u00e5rda och isiga och det finns risk att halka och rutscha okontrollerat.\r \r \r&nbsp;",
        "highlights": "Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13529",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-17T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-17T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-18T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vindarna tilltar under natten till l\u00f6rdag och drevsn\u00f6 kommer bildas i branta formationer som \u00e4r i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Det \u00e4r troligt att den l\u00e4gger sig p\u00e5 en h\u00e5rd skare och laviner kan vara l\u00e4tta att l\u00f6sa ut som \u00e5kare. \u00c4ven om lavinen \u00e4r liten s\u00e5 kan du glida med l\u00e5ngt, t\u00e4nk efter p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r dig. Tr\u00e4d, stenar, stup och b\u00e4ckar f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvensen av en lavin.",
        "highlights": "Drevsn\u00f6n \u00e4r f\u00f6rmodligen k\u00e4nslig i branta sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13524",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-17T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-17T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-18T18:00:00"
      }
    }
  ]
}