<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 3 de febrero de 2026 a las 19:10 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 4

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

A las 8 UTC del día de hoy se habían registrado abundantes
precipitaciones, generalmente en torno a 10-20 l/m2, aunque
localmente han sido más significativas, alcanzando 30-40 l/m2 en
algunos enclaves. Estas han sido en todos los casos en forma de
nieve por encima de los 2000 metros, con una cota que fue
descendiendo a lo largo del día de ayer, alcanzando los
1000-1100 metros esta madrugada. Así, se han podido añadir en
torno a 20-30 cm de nieve nueva por encima de los 2000-2100
metros, aunque los fuertes vientos de componentes oeste y sur
que han acompañado las nevadas han venteado y distribuido de
manera muy desigual la nieve recién caída. Así mismo, el
descenso de las temperaturas y las cotas de nieve han dado lugar
a una estabilización del manto, muy humidificado, de cotas
medias y bajas. Durante el día de hoy se espera que las
precipitaciones continúen, aunque débilmente, en forma de nieve
desde cotas bajas.

El manto comienza en cotas bajas, con espesores muy variables a
causa del efecto del viento, pero que superan los 120-140 cm en
torno a 1800 metros y los 170-220 cm por encima de 2100,
notablemente más en ventisqueros y otras zonas de acumulación.
Los espesores superan el percentil 80 de la serie histórica en
la mayor parte de la red de observación.

En cotas altas, la nieve presenta muy grandes acumulaciones,
manteniéndose seca y muy venteada en superficie, formando
estructuras de placa que rompen y se propagan con facilidad ante
esfuerzos pequeños, mientras que, internamente y principalmente
en umbrías, se observan niveles débiles de facetas, además de
las antiguas capas débiles persistentes que siguen mostrando
reactividad, como así confirman algunos de los últimos sondeos y
aludes. Cabe destacar que se han observado numerosas cornisas en
crestas que pueden romper, desencadenando así avalanchas.

En cotas inferiores la nieve se encuentra muy humedecida debido
a las recientes lluvias, que han resultado muy copiosas,
presentando generalmente una costra de rehielo, debido al
reciente descenso de las temperaturas.

En las últimas 24 horas no se han reportado nuevos aludes, tan
solo algunas purgas superficiales de nieve reciente en zonas
empinadas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 4:

Problemas de placas de viento y capas débiles persistentes en
cotas altas. Problema de nieve reciente. Problema de nieve
húmeda y deslizamientos basales en cotas bajas.

A lo largo de los días de hoy y mañana se espera que las nevadas
continúen, débilmente durante el día de hoy y de manera más
copiosa durante el día de mañana. Con todo esto, se espera que
al final del día de mañana se hayan acumulado unos 10-20 cm de
nieve nueva desde cotas bajas, sin descartar que localmente se
puedan alcanzar los 30 cm, añadiéndose a los caídos en jornadas
anteriores. Estos nuevos espesores se prevén en todos los
macizos salvo en la Ribagorza, donde no se espera que se superen
los 5-10 cm. En este contexto, son probables las purgas
espontáneas de nieve reciente, de tamaño 1 (pequeño, capaz de
desestabilizar a una persona) ó 2 (mediano, capaz de enterrar a
una persona), en zonas con suficiente inclinación.

El mayor peligro tendrá lugar en cotas altas, donde continuarán
los fuertes vientos de componentes oeste y sur, que siguen
venteando la nieve recién caída y favoreciendo la formación de
placas de viento en todas las orientaciones, aunque con
preferencia en las vertientes norte y este. Estas nuevas
estructuras se añadirán a otras ya existentes de formación
antigua, todavía activas. También pueden aparecer en cotas
medias, aunque con tamaños más bien pequeños. Todas estas placas
se mantendrán inestables, y bastará el paso de un solo esquiador
para colapsarlas. En las umbrías, las capas débiles persistentes
antiguas siguen dando muestras de reactividad, siendo
susceptibles de colapsar en zonas de manto delgado. Ambos tipos
de problemas podrán dar lugar a aludes de tamaño 2 ó 3 (grande,
capaz de destruir un vehículo), incluso en zonas ya transitadas,
y no se descarta que localmente alcancen el tamaño 4 (muy
grande, capaz de destruir un camión o vagón de tren). Por
último, cabe recordar la proliferación de cornisas y la
posibilidad de desencadenamiento de aludes bajo estas en caso de
ruptura.

En cotas bajas y medias, las temperaturas frías y las recientes
nevadas han contribuido a la estabilización de un manto muy
humidificado, con la consecuente formación de costras de
rehielo. Sin embargo, durante la segunda mitad del día de
mañana, se espera un ascenso de las isoceros (a unos 2000-2200
metros) y de las cotas de nieve (dejando precipitaciones en
forma de lluvia en cotas bajas), de manera que el manto de estas
cotas volverá a desestabilizarse de manera progresiva,
desapareciendo las costras y reapareciendo el problema de nieve
húmeda. Este tipo de aludes podrán ser generalmente de tamaño 1
(pequeño) ó 2 (mediano), sin descartar alguno 3 (grande), en el
caso de que el agua haya podido percolar a niveles inferiores.
También serán posibles los deslizamientos basales en aquellas
zonas de manto delgado donde las lluvias hayan sido muy
copiosas, con preferencia en cotas bajas y zonas herbosas.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 4:

Pirineo navarro:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos. Periodos de
visibilidad localmente reducida. Precipitaciones débiles o
moderadas. Cota de nieve en torno a unos 900-1000 metros durante
la primera mitad del día y en ascenso durante la segunda mitad,
alcanzando los 1500-1700 metros. Algunos ligeros ascensos en las
temperaturas. Heladas débiles, moderadas en cotas altas. Viento
moderado o fuerte de componentes sur y oeste, con rachas muy
fuertes en cotas altas y zonas expuestas.

Pirineo aragonés:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, aunque con posible
apertura de algunos claros ocasionales. Periodos de visibilidad
localmente reducida. Precipitaciones débiles o moderadas, sin
descartar que puedan ser localmente persistentes en el área
occidental. Cota de nieve en torno a unos 900-1100 metros
durante la primera mitad del día y en ascenso durante la segunda
mitad, alcanzando los 1500-1700 metros. Temperaturas mínimas con
pocos cambios. Máximas en ligero o moderado ascenso. Heladas
débiles o moderadas, localmente fuertes y persistentes en la
alta montaña. Viento flojo o moderado de componentes sur y
oeste. Más intenso en cotas altas y zonas expuestas, donde
soplará generalmente fuerte con rachas muy fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SW 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 65 km/h

5.- Avance para el jueves, día 5:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>