<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 17 de marzo de 2026 a las 18:13 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 18

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Astún y Formigal y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las nevadas y el frío del fin de semana han dado paso a días de
cielos despejados, mayor insolación y ascenso de las
temperaturas. En solanas y en umbrías de cotas medias y bajas el
manto se está humidificando, en un ciclo de fusión diurna y
rehielo nocturno. Los espesores van menguando algunos
centímetros al día, y la cubierta de nieve es más o menos
continua a partir de los 1400-1600 metros en umbrías, 1600-1800
metros en solanas. Los espesores son mayores en el sector
occidental que en el oriental, aunque ambos estan por encima de
lo que cabría esperar a estas alturas de la temporada en
medianías y cotas altas. A unos 1800 metros se alcanzan los
80-140 cm y a 2100 metros los 120-210 cm, aún más en
ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la acumulación.

Hoy en superficie el manto ha amanecido bien encostrado pero ha
transformado rápido con la insolación. Se aprecia la alternancia
de zonas de acumulación venteadas y con sastruguis junto con
otras muy erosionadas por el viento donde afloran capas de la
antigua costra marrón y nieve vieja. Las capas de nieve reciente
han asentado salvo en las umbrías de la alta montaña, incluidas
algunas laderas E y W, donde pueden permanecer frágiles y
fracturar ante esfuerzos moderados. En umbrías por encima de
2200 metros a resguardo del viento y cerca de crestas y
collados, las placas de viento se mantienen reactivas y
descansan sobre estratos de granos facetados y escarcha de la
semana pasada, así como algunos débiles persistentes a mayor
profundidad que permanecen latentes.

En las últimas 24h se ha observado actividad natural y
accidental de aludes de tamaños hasta grandes en umbrías de
cotas altas y zonas protegidas de los fuertes vientos del
domingo. También algunas purgas de nieve húmeda en solanas de
cotas medias y altas de dimensión pequeña y mediana.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 18:

Problema de nieve húmeda. Problema de placas de viento y capas
débiles persistentes en cotas altas.

Mañana continuará la humidificación del manto, especialmente en
solanas y en umbrías de poca inclinación. Serán pues probables
las purgas o aludes medianos (capaz de enterrar a una persona)
de nieve húmeda tras la fusión del rehielo nocturno. Tampoco se
descartan algunos deslizamientos basales en las áreas herbosas o
de roca lisa de todas las orientaciones.

En zonas de acumulación de las umbrías y cerca de crestas y
collados por encima de 2200 metros, se podrán mantener
inestables las placas de viento, que descansan sobre capas
débiles de nieve reciente o de facetas y escarcha formadas la
semana pasada en umbrías. Ante una sobrecarga débil (paso de un
esquiador) u ocasionalmente de manera natural podrán
desencadenarse y provocar aludes de tamaño mediano o incluso
grande (capaz de enterrar un coche), especialmente si se activan
capas débiles persistentes más profundas.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 18:

Poco nuboso o despejado. A media tarde tenderá a aumentar la
nubosidad baja progresivamente por el este. No se descartan
algunas precipitaciones débiles y dispersas a últimas horas en
la mitad oriental. Cota de nieve en torno a 2100 metros.
Temperaturas sin cambios o con algunos cambios ligeros, con las
mínimas en ascenso y las máximas en descenso. Heladas débiles en
cotas altas. Viento flojo de dirección variable, tendiendo a
moderado del sureste al final del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 5 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: E 10 km/h

5.- Avance para el jueves, día 19:

Problema de nieve húmeda en ligero descenso. Continuación de los
problemas de placas de viento y capas débiles persistentes en
umbrías de cotas altas.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>