[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado alrededor de 10 cm y desde el martes hasta el s\u00e1bado se han sumado entre 30 y 50 cm de nieve nueva. La estabilidad del manto es pobre y con el transporte efectivo de estos \u00faltimos d\u00edas el patr\u00f3n predominante sigue siendo el de las placas de viento. Se ha observado actividad de aludes natural y accidental, con la ca\u00edda de placas de tama\u00f1o peque\u00f1o y mediano asociadas a la presencia de niveles d\u00e9biles sobre una costra de lluvia. Las placas antiguas y las nuevas ser\u00e1n a\u00fan reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales, convexidades del terreno y canales orientadas a norte, este y sureste. Tambi\u00e9n caer\u00e1n aludes de nieve reciente h\u00fameda el domingo y el lunes, en terreno inclinado, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1300 m, siendo esquiable a orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.600 m. A 2.300 m hay acumulaciones de entre los 60 y los 80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los grosores totales est\u00e1n alrededor de la media en Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan por debajo de lo habitual en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Con el ascenso t\u00e9rmico el peligro por placa de viento disminuir\u00e1, pero se mantendr\u00e1n las capas d\u00e9biles persistentes. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11026, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11034, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han sido d\u00e9biles y el manto est\u00e1 formado, en su gran parte, por nieve venteada y algunas facetas, justo por encima de una costra de lluvia dura y gruesa. El viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.200 m se han generado placas de viento, sobre todo a orientaciones este y noreste, sobre manto previo. Para el domingo y el lunes el patr\u00f3n principal seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Las placas antiguas y las nuevas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima debido a la presencia de niveles d\u00e9biles (facetas) formados por el enfriamiento interno del manto de los \u00faltimos d\u00edas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n en canales o cubetas donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve continua en tierra desde los 1.700 m, siendo esquiable a norte por encima de los 2.000 m. Las \u00faltimas nevadas han hecho que el manto sea m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de 2.000 m. Sin embargo, el grosor total a\u00fan es inferior a lo habitual para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Con el ascenso t\u00e9rmico el peligro por placa de viento disminuir\u00e1, pero se mantendr\u00e1n las capas d\u00e9biles persistentes. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11028, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11035, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con fuerte viento de los \u00faltimos d\u00edas. En su base encontramos costras duras. Por encima de una costra de lluvia, dura y gruesa, aparece nieve granulada y facetas formadas recientemente debido al enfriamiento interno. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.200 m se han generado placas de viento, sobre todo a orientaciones este y noreste, sobre manto previo. Para el domingo el patr\u00f3n principal seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Las placas antiguas y las nuevas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima, justo en el nivel por encima de la corteza y con el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n cubetas donde haya acumulaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.700 m. Con los \u00faltimos episodios de nieve, el manto es algo m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de los 2.000 m. Sin embargo, el grosor total a\u00fan es inferior a lo habitual para la \u00e9poca.  ", "text_tendencia": "Con el ascenso t\u00e9rmico el peligro por placa de viento disminuir\u00e1, pero se mantendr\u00e1n las capas d\u00e9biles persistentes. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11029, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11037, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.300 m.\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han ido acompa\u00f1adas de viento fuerte del suroeste y del noroeste. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.300 m se han generado placas de viento a sotavento, peque\u00f1as. Las placas de viento antiguas y las nuevas que podamos encontrar ser\u00e1n reactivas, muy locales, y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo cordales o collados o en alg\u00fan canal a sotavento donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n de nieve venteada, sobre todo en vertientes orientadas a este y sureste.\n", "text_distribucio": "Con las \u00faltimas nevadas, el manto es m\u00e1s regular a partir de los 2.000 o 2.100 m, pero los espesores son escasos, por lo general. La nieve es esquiable a partir de unos 2200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Con el ascenso t\u00e9rmico el peligro por placa de viento disminuir\u00e1. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11030, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El enfriamiento interno de estos d\u00edas ha favorecido la formaci\u00f3n de cristales facetados. En las capas m\u00e1s superficiales todav\u00eda encontramos part\u00edculas fragmentadas por nevadas con viento de d\u00edas atr\u00e1s. Pese a disponer de m\u00e1s nieve, el manto nivoso es escaso, en t\u00e9rminos medios. De manera aislada, podremos encontrar alguna peque\u00f1a placa dura debajo de crestas o en la salida de las Canals que, muy localmente, podr\u00eda romperse al circular por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Vigile los resbalones, sobre todo, a la salida de las Canals.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y su distribuci\u00f3n irregular. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11036, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos han sido muy d\u00e9biles y no han aportado espesor al sector, con un manto nivoso escaso e irregular. El fuerte viento en altura de los \u00faltimos d\u00edas podr\u00e1 haber formado alguna peque\u00f1a placa dura bajo cordales que, muy localmente, podr\u00eda romperse al circular por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Con las \u00faltimas nevadas d\u00e9biles encontramos nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas, pero, en general, encontramos muy poco grosor. El manto no es esquiable, s\u00f3lo en prados donde haya mayor acumulaci\u00f3n. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del poco manto existente. Peligro: SIN CAMBIOS .", "problems": [{"id_problema": 11033, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada, d\u00e9bil, ha dejado un manto superficial formado por part\u00edculas fragmentadas y nieve granulada. Por debajo, encontramos costras gruesas y facetas en la base. Las fuertes rachas pueden haber generado alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo, por encima de los 2.300 o 2.400 m, en lugares donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Las orientaciones donde podemos encontrar la nieve venteada ser\u00e1n a este y noreste. En caso de encontrar alguna placa, \u00e9sta podr\u00e1 romperse al circular por encima, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para cubrir a una persona.", "text_distribucio": "La \u00faltima enharinada ha dejado nieve por encima de los 1.500 m pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11031, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]