[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat al voltant de 10 cm i des de dimarts fins a dissabte s'han sumat entre 30 i 50 cm de neu nova. L'estabilitat del mantell \u00e9s pobre i amb el transport efectiu d'aquests darrers dies el patr\u00f3 predominant segueix sent el de les plaques de vent. S'ha observat activitat d'allaus natural i accidental, amb la caiguda de plaques de mida petita i mitjana associades a la pres\u00e8ncia de nivells febles damunt d'una crosta de pluja. Les plaques antigues i les noves encara seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes, convexitats del terreny i canals orientades a nord, est i sud-est. \nTamb\u00e9 cauran allaus de neu recent humida diumenge i dilluns, en terreny inclinat, de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1300 m, sent esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.600 m. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 60 i els 80 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan al voltant de la mitjana a l'Aran i encara se situen per sota del que \u00e9s habitual en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Amb l'ascens t\u00e8rmic el perill per placa de vent disminuir\u00e0, per\u00f2 es mantindran les capes febles persistents. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11026, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11034, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han estat febles i el mantell est\u00e0 format, en la seva gran part, per neu ventada i algunes facetes, tot just per damunt d'una crosta de pluja dura i gruixuda. El vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.200 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord-est, damunt de mantell previ. \nPer diumenge i dilluns el patr\u00f3 principal seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt a causa de la pres\u00e8ncia de nivells febles (facetes) formats pel refredament intern del mantell dels darrers dies. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals o cubetes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. \n", "text_distribucio": "Trobem neu continua a terra des dels 1.700 m, sent esquiable a nord per damunt dels 2.000 m. Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Amb l'ascens t\u00e8rmic el perill per placa de vent disminuir\u00e0, per\u00f2 es mantindran les capes febles persistents. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11028, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11035, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb fort vent dels darrers dies. A la seva base trobem crostes dures. Per damunt d'una crosta de pluja, dura i gruixuda, apareix neu granulada i facetes formades recentment a causa del refredament intern. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.200 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord-est, damunt de mantell previ. \nPer diumenge el patr\u00f3 principal seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt, just en el nivell per damunt de la crosta i amb el contacte de les facetes. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 cubetes on hi hagi acumulaci\u00f3. ", "text_distribucio": "Les darreres nevades han deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.700 m. Amb els darrers episodis de neu, el mantell \u00e9s una mica m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.  ", "text_tendencia": "Amb l'ascens t\u00e8rmic el perill per placa de vent disminuir\u00e0, per\u00f2 es mantindran les capes febles persistents. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11029, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11037, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de 2.300 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han anat acompanyades de vent fort del sud-oest i del nord-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.300 m s'han generat plaques de vent a sotavent, petites. \nLes plaques de vent antigues i les noves que poguem trobar seran reactives, molt locals, i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota carenes o colls o en alguna canal a sotavent on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 de neu ventada, sobretot en vessants orientats a est i sud-est.\n", "text_distribucio": "Amb les darreres nevada, el mantell \u00e9s m\u00e9s regular a partir dels 2.000 o 2.100 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n escassos, en general. La neu \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Amb l'ascens t\u00e8rmic el perill per placa de vent disminuir\u00e0. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11030, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El refredament intern d'aquests dies ha afavorit la formaci\u00f3 de cristalls facetats. En les capes m\u00e9s superficials encara trobem part\u00edcules fragmentades per les nevades amb vent de dies enrera. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. De manera a\u00efllada, podrem trobar alguna petita placa dura sota carenes o a la sortida de les Canals que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\nVigileu les relliscades, sobretot, a la sortida de les Canals.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11036, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs han estat molt febles i no han aportat gruix al sector, amb un mantell nival esc\u00e0s i irregular. El fort vent en altura dels darrers dies podr\u00e0 haver format alguna petita placa dura sota carenes que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Amb les darreres nevades febles trobem neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues, per\u00f2, en general, trobem molt poc gruix. El mantell no \u00e9s esquiable, nom\u00e9s a prats on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del poc mantell existent. Perill: SENSE CANVIS .", "problems": [{"id_problema": 11033, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-01", "datavalidesabutlleti": "2025-02-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "La darrera nevada, feble, ha deixat un mantell superficial format per part\u00edcules fragmentades i neu granulada. Per sota, trobem crostes gruixudes i facetes a la base. Les fortes ratxes poden haver generat alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ, per damunt dels 2.300 o 2.400 m, en llocs on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. Les orientacions on podem trobar la neu ventada seran a est i nord-est. En cas de trobar alguna placa, aquesta podr\u00e0 trencar-se en circular-hi pel damunt, generant alguna allau de mida 1 (petita), sense capacitat per cobrir una persona.", "text_distribucio": "La darrera enfarinada ha deixat neu per damunt dels 1.500 m per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11031, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]