{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr unterliegt einem Tagesgang. Bis in die fr\u00fchen Vormittagsstunden herrscht allgemein GERINGE Lawinengefahr. Mit dem tageszeitlichem Anstieg der Temperaturen und den leichten Niederschl\u00e4gen verliert die Schneedecke wieder etwas an Festigkeit und die Gefahr von meist kleinen spontanen Nass- und Gleitschneelawinen aus steilen Gel\u00e4ndeteilen nimmt zu. Die Lawinengefahr steigt dann ab rund 2100 m auf M\u00c4SSIG an.",
        "highlights": "Tageszeitlicher Anstieg der Gefahr von kleinen Nass- und Gleitschneelawinen und -rutschen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4230RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-16T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist allgemein kompakt aber feucht. Die im Tagesverlauf wieder steigenden Temperaturen und die leichten Niederschl\u00e4ge f\u00fchren zu einer weiteren Durchfeuchtung und Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. In tiefen Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Sonntag setzt sich wieder \u00fcberwiegend sonniges Wetter durch.\u00a0Das Nass- und Gleitschneeproblem bleibt bestehen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-16T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-17T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer schwachen Kaltfront aus Nordwesten ziehen am Samstag zunehmend dichte Wolken auf. In den Tauern k\u00f6nnen die Gipfel rasch in Nebel geraten.\u00a0Mit zunehmender Schauerneigung muss in den Tauern bald mit ersten schwachen Schauern gerechnet werden. Am Nachmittag k\u00f6nnen die Wolken dann auch in den restlichen Gebirgsgruppen zu Sichteinschr\u00e4nkungen und leichten Schauern f\u00fchren. Schnee f\u00e4llt erst ober rund 2100 m, regional hann es aber auch trocken bleiben. Mit m\u00e4\u00dfig auffrieschendem Nordwestwind werden in 1000 m zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m rund +3 Grad und in 3000 m etwa -3 Grad erwartet."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und einem eventuellen Regeneintrag\u00a0muss dann mit spontanen Nass- und Gleitschneerutschen gerechnet werden.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4230RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-16T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist allgemein kompakt und durchfeuchtet, in schattseitigen Expositionen etwas weniger. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-16T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-17T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mit einer schwachen Kaltfront aus Nordwesten ziehen am Samstag zunehmend dichte Wolken auf. In den Tauern k\u00f6nnen die Gipfel rasch in Nebel geraten.\u00a0Mit zunehmender Schauerneigung muss in den Tauern bald mit ersten schwachen Schauern gerechnet werden. Am Nachmittag k\u00f6nnen die Wolken dann auch in den restlichen Gebirgsgruppen zu Sichteinschr\u00e4nkungen und leichten Schauern f\u00fchren. Schnee f\u00e4llt erst ober rund 2100 m, regional hann es aber auch trocken bleiben. Mit m\u00e4\u00dfig auffrieschendem Nordwestwind werden in 1000 m zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m rund +3 Grad und in 3000 m etwa -3 Grad erwartet."
      }
    }
  ]
}