[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2200 m.\nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Dijous anir\u00e0 guanyant terreny l'humitejament de la neu, causat per l'elevada humitat ambiental, l'arribada de n\u00favols a la tarda, i les elevades temperatures. S'esperen allaus de mida 1, insuficients per enterrar una persona, principalment a indrets amb mantell incohesiu, \u00e9s a dir, principalment a obagues de cotes mitjanes i altes. Seran m\u00e9s freq\u00fcents a la tarda. \nEncara s\u00f3n possibles desencadenaments accidentals de plaques de vent formades el cap de setmana, per b\u00e9 que cada vegada queden m\u00e9s restringides a obagues elevades. Es poden trencar al pas de persones i assolir, a llocs d'acumulaci\u00f3 molt clars, mida 2, suficient per enterrar una persona. A aquestes orientacions, a m\u00e9s, hi ha nivells de neu facetada que, sota les plaques de vent existents, podrien afavorir el desencadenament i la propagaci\u00f3 d'allaus per damunt de 2200 m. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir d'uns 1900 m a solanes i 1600 m a obagues. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Jornada de canvis, amb humitejament de la neu a primera hora i plaques de vent al final del dia. Perill EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9576, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9575, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9577, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2400 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "Dijous continuar\u00e0 prenent protagonisme l'humitejament de la neu, que donar\u00e0 lloc a activitat d'allaus. Durant el mat\u00ed seran caigudes de boles o petites purgues a indrets molt propicis, especialment a orientacions obagues, on la neu present \u00e9s m\u00e9s incohesiva i prop\u00edcia a humitejar-se. A la tarda, amb l'arribada de n\u00favols baixos i boirines, seran m\u00e9s freq\u00fcents, per b\u00e9 que no s'espera que superin la mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nPer damunt d'uns 2400 m i en orientacions est i nord, podr\u00edem trobar plaques de vent antigues que reposen sobre cristalls facetats. Per sobrec\u00e0rrega feble les podr\u00edem desencadenar i donar lloc a allaus que podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona a sectors d'acumulaci\u00f3 molt evidents. Cal vigilar els s\u00edmptomes de placa com woumps o aparici\u00f3 d'esquerdes en circular per aquest terreny.  ", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per damunt de 1700 m provinent de les \u00faltimes nevades, amb certa continu\u00eftat per sobre de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable fora de zones d'acumulaci\u00f3 molt clares. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm, deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Jornada de canvis, amb situaci\u00f3 de neu humida al mat\u00ed causada pels plugims prevists, i aparici\u00f3 de plaques de vent a la tarda a les cotes m\u00e9s elevades. Perill EN LLEU ASCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9578, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9579, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2400 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "S'espera l'humitejament superficial del mantell al llarg de la jornada, que donar\u00e0 lloc a activitat d'allaus. Durant el mat\u00ed seran caigudes de boles o petites purgues a indrets molt propicis, especialment a orientacions obagues, on la neu present \u00e9s m\u00e9s incohesiva i prop\u00edcia a humitejar-se. A la tarda, amb l'arribada de n\u00favols baixos i boirines, seran m\u00e9s freq\u00fcents, per b\u00e9 que no s'espera que superin la mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nPer damunt d'uns 2400 m i en orientacions est i nord, podr\u00edem trobar plaques de vent antigues que reposen sobre cristalls facetats. Per sobrec\u00e0rrega feble les podr\u00edem desencadenar i donar lloc a allaus que, en general, no superaran la mida 1. Cal vigilar els s\u00edmptomes de placa com woumps o aparici\u00f3 d'esquerdes en circular per aquest terreny.  ", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per damunt de 1700 m provinent de les \u00faltimes nevades, amb certa continu\u00eftat per sobre de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable fora de zones d'acumulaci\u00f3 molt clares. Els gruixos a 2200 m volten els 10-20 cm, deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "L'estabilitat del mantell anir\u00e0 canviant en el decurs de la jornada, amb situaci\u00f3 de neu humida al mat\u00ed causada pels plugims prevists, i aparici\u00f3 de plaques de vent a la tarda a les cotes m\u00e9s elevades. Perill EN LLEU ASCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9580, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9581, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "S'espera una jornada d'humitejament del mantell, amb caiguda de boles i allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona. Seran m\u00e9s probables i de major mida all\u00e0 on trobem neu m\u00e9s incohesiva, \u00e9s a dir, a obagues per damunt de 2200 m. Seran m\u00e9s freq\u00fcents durant la segona meitat del dia. \nMalgrat la poca neu hem de continuar vigilants amb les plaques locals, principalment per la pres\u00e8ncia de capes febles persistents enterrades. Els llocs perillosos els trobarem, de manera a\u00efllada, a obagues altes i arrecerades del vent, aix\u00ed com a prop de carenes o sota de colls en els sotavents orientats a nord, nord-est, amb base vella. A aquest terreny podran desencadenar-se de manera accidental, en circular en terreny inclinat, per damunt dels 2400 m, donant lloc a allaus de fins a mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona). ", "text_distribucio": "La darrera nevada ha deixat neu a terra a partir dels 1800 m, encara present a obagues. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m.  Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. El vent ha generat deflacions i algunes acumulacions.", "text_tendencia": "El mat\u00ed de divendres encara estar\u00e0 marcat per l'humitejament del mantell i les purgues humides, causades pels plugims prevists. Durant la tarda podrien formar-se plaques de vent cotes altes. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9582, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9583, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1800 m al Cad\u00ed, provinent dels \u00faltims episodis de nevades, que no \u00e9s esquiable a cap cota. Al Moixer\u00f3 aquestes nevades van ser testimonials i pr\u00e0cticament no hi ha neu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 10-20 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. \nA la sotida de les canals pot haver-hi algun nivell facetat antic sobre el qual reposi alguna placa de vent, tamb\u00e9 de dies enrere. Caldr\u00e0 vigilar, per tant, a indrets amb mantell preexistent on hi hagi acumulacions, ja que aquestes, de manera molt local, podrien cedir al nostre pas i donar lloc a allaus de mida petita, per\u00f2 que podrien desestabilitzar-nos i generar lesions i caigudes. \nDurant la tarda, a m\u00e9s, s'espera la caiguda de boles i alguna possible purga de neu humida a sectors de forta inclinaci\u00f3. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": "Podem trobar neu de forma discont\u00ednua per damunt d'uns 2000 m a obagues i 2200 m a solanes, en cap cas esquiable. Malgrat aix\u00f2, el vent dels \u00faltims dies ha pogut generar plaques de vent molt locals a indrets on hi hagu\u00e9s mantell preexistent. Aquestes plaques podrien cedir al pas de persones i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. La distribuci\u00f3 d'aquestes plaques \u00e9s molt local. \nDurant la tarda, a m\u00e9s, s'espera la caiguda de boles i alguna possible purga de neu humida a sectors de forta inclinaci\u00f3. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": "Les \u00faltimes nevades no han aportat gruixos de neu significatius al sector. Actualment, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. El vent, a m\u00e9s, ha generat deflacions i acumulacions a punts favorables a aquests fen\u00f2mens. \nDe manera molt local, a sectors d'acumulaci\u00f3 orientats a nord-est i est, poden haver-hi plaques dels \u00faltims episodis de nevades que es podrien desprendre en circular-hi per sobre. \nDurant la tarda, a m\u00e9s, s'espera la caiguda de boles i alguna possible purga de neu humida a sectors de forta inclinaci\u00f3. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]