[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2200 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "El jueves ir\u00e1 ganando terreno el humedecimiento de la nieve, causado por la elevada humedad ambiental, la llegada de nubes por la tarde, y las elevadas temperaturas. Se esperan aludes de tama\u00f1o 1, insuficientes para enterrar a una persona, principalmente en lugares con manto incohesivo, es decir, principalmente en umbr\u00edas de cotas medias y altas. Ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes por la tarde. \nTodav\u00eda son posibles desencadenamientos accidentales de placas de viento formadas el fin de semana, aunque cada vez quedan m\u00e1s restringidas a umbr\u00edas elevadas. Se pueden romper al paso de personas y alcanzar, en lugares de acumulaci\u00f3n muy claros, tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. En estas orientaciones, adem\u00e1s, existen niveles de nieve facetada que, bajo las placas de viento existentes, podr\u00edan favorecer el desencadenamiento y propagaci\u00f3n de aludes por encima de 2200 m. ", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de unos 1900 m en solanas y 1600 m en umbr\u00edas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en esta la \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Jornada de cambios, con humedecimiento de la nieve a primera hora y placas de viento al final del d\u00eda. Peligro EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9576, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9575, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9577, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "El jueves seguir\u00e1 tomando protagonismo el humedecimiento de la nieve, que dar\u00e1 lugar a actividad de aludes. Durante la ma\u00f1ana ser\u00e1n ca\u00eddas de bolas o peque\u00f1as purgas en lugares muy propicios, especialmente en orientaciones umbr\u00edas, donde la nieve presente es m\u00e1s incohesiva y propicia a humedecerse. Por la tarde, con la llegada de nubes bajas y neblinas, ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes, aunque no se espera que superen el tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. \nPor encima de unos 2400 m y en orientaciones este y norte, podr\u00edamos encontrar placas de viento antiguas que reposan sobre cristales facetados. Por sobrecarga d\u00e9bil podr\u00edamos desencadenarlas y dar lugar a aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona en sectores de acumulaci\u00f3n muy evidentes. Hay que vigilar los s\u00edntomas de placa como woumps o aparici\u00f3n de grietas al circular por ese terreno.  ", "text_distribucio": "Hay nieve en umbr\u00edas por encima de 1700 m proveniente de las \u00faltimas nevadas, con cierta continuidad por encima de 2000 m, aunque no es esquiable fuera de zonas de acumulaci\u00f3n muy claras. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm, deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Jornada de cambios, con situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda por la ma\u00f1ana causada por las lloviznas previstas, y aparici\u00f3n de placas de viento por la tarde en las cotas m\u00e1s elevadas. Peligro EN LEVE ASCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9578, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9579, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Se espera el humedecimiento superficial del manto a lo largo de la jornada, que dar\u00e1 lugar a actividad de aludes. Durante la ma\u00f1ana ser\u00e1n ca\u00eddas de bolas o peque\u00f1as purgas en lugares muy propicios, especialmente en orientaciones umbr\u00edas, donde la nieve presente es m\u00e1s incohesiva y propicia a humedecerse. Por la tarde, con la llegada de nubes bajas y neblinas, ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes, aunque no se espera que superen el tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. \nPor encima de unos 2400 m y en orientaciones este y norte, podr\u00edamos encontrar placas de viento antiguas que reposan sobre cristales facetados. Por sobrecarga d\u00e9bil podr\u00edamos desencadenarlas y dar lugar a aludes que, en general, no superar\u00e1n el tama\u00f1o 1. Hay que vigilar los s\u00edntomas de placa como woumps o aparici\u00f3n de grietas al circular por este terreno.  ", "text_distribucio": "Hay nieve en umbr\u00edas por encima de 1700 m proveniente de las \u00faltimas nevadas, con cierta continuidad por encima de 2000 m, aunque no es esquiable fuera de zonas de acumulaci\u00f3n muy claras. Los espesores a 2200 m rondan los 10-20 cm, deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "La estabilidad del manto ir\u00e1 cambiando en el transcurso de la jornada, con situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda por la ma\u00f1ana causada por las lloviznas previstas, y aparici\u00f3n de placas de viento por la tarde en las cotas m\u00e1s elevadas. Peligro EN LEVE ASCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9580, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9581, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Se espera una jornada de humedecimiento del manto, con ca\u00edda de bolas y aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. Ser\u00e1n m\u00e1s probables y de mayor tama\u00f1o all\u00e1 donde encontramos nieve m\u00e1s incohesiva, es decir, en umbr\u00edas por encima de 2200 m. Ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes en la segunda mitad del d\u00eda. \nA pesar de la poca nieve debemos seguir vigilantes con las placas locales, principalmente por la presencia de capas d\u00e9biles persistentes enterradas. Los lugares peligrosos los encontraremos, de manera aislada, en umbr\u00edas altas y resguardadas del viento, as\u00ed como cerca de crestas o debajo de collados en los sotaventos orientados a norte, noreste, con base vieja. A este terreno podr\u00e1n desencadenarse de forma accidental, al circular en terreno inclinado, por encima de los 2400 m, dando lugar a aludes de hasta tama\u00f1o 1 (sin capacidad para enterrar a una persona). ", "text_distribucio": "La \u00faltima nevada ha dejado nieve en el suelo a partir de los 1800 m, todav\u00eda presente en umbr\u00edas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. El viento ha generado deflaciones y algunas acumulaciones.", "text_tendencia": "La ma\u00f1ana del viernes todav\u00eda estar\u00e1 marcada por el humedecimiento del manto y las purgas h\u00famedas, causadas por las lloviznas previstas. Durante la tarde podr\u00edan formarse placas de viento cotas altas. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9582, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9583, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1800 m en el Cad\u00ed, proveniente de los \u00faltimos episodios de nevadas, que no es esquiable en ninguna cota. En Moixer\u00f3 estas nevadas fueron testimoniales y pr\u00e1cticamente no hay nieve en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 10-20 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. \nEn la satida de las canales puede haber alg\u00fan nivel facetado antiguo sobre el que reposa alguna placa de viento, tambi\u00e9n de d\u00edas atr\u00e1s. Habr\u00e1 que vigilar, por tanto, en lugares con manto preexistente donde haya acumulaciones, ya que \u00e9stas, de manera muy local, podr\u00edan ceder a nuestro paso y dar lugar a aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o, pero que podr\u00edan desestabilizarnos y generar lesiones y ca\u00eddas. \nDurante la tarde, adem\u00e1s, se espera la ca\u00edda de bolas y alguna posible purga de nieve h\u00fameda en sectores de fuerte inclinaci\u00f3n. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": "Podemos encontrar nieve de forma discontinua por encima de unos 2000 m en umbr\u00edas y 2200 m en solanas, en ning\u00fan caso esquiable. \nSin embargo, el viento de los \u00faltimos d\u00edas ha podido generar placas de viento muy locales en lugares donde hubiera manto preexistente. Estas placas podr\u00edan ceder al paso de personas y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. La distribuci\u00f3n de estas placas es muy local. \nDurante la tarde, adem\u00e1s, se espera la ca\u00edda de bolas y alguna posible purga de nieve h\u00fameda en sectores de fuerte inclinaci\u00f3n. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-14", "datavalidesabutlleti": "2024-02-15", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas no han aportado grosores de nieve significativos al sector. Actualmente, el manto no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. El viento, adem\u00e1s, ha generado deflaciones y acumulaciones en puntos favorables a estos fen\u00f3menos. \nDe forma muy local, en sectores de acumulaci\u00f3n orientados a noreste y este, pueden existir placas de los \u00faltimos episodios de nevadas que podr\u00edan desprenderse al circular por encima. \nDurante la tarde, adem\u00e1s, se espera la ca\u00edda de bolas y alguna posible purga de nieve h\u00fameda en sectores de fuerte inclinaci\u00f3n. \n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]