{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Ett skifte till varmare temperaturer och sol v\u00e4ntar. Detta leder troligen till <i>v\u00e5ta laviner</i> i branta, solbelysta sluttningar. Problemet med <i>best\u00e5ende flak</i> har tidigare visat sig k\u00e4nsligt i tester och har orsakat en skid\u00e5karutl\u00f6st lavin. Hur v\u00e4rmen kommer att p\u00e5verka detta problem \u00e4r oklart, men p\u00e5 kort sikt kan det f\u00f6rv\u00e4rras. R\u00e5det \u00e4r att vara fortsatt f\u00f6rsiktig och undvika de brantaste branterna.</div>",
        "highlights": "Sol och v\u00e4rme skapar ett nytt lavinproblem och f\u00f6rsvagar det gamla"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-15252",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-07T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-07T18:00:00",
        "endTime": "2025-05-08T18:00:00"
      }
    }
  ]
}