<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 7 de mayo de 2025 a las 17:07 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 8

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús y Belagua y  de las estaciones
de esquí de Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24 horas se han registrado precipitaciones
débiles en el Pirineo navarro, la Jacetania y el Alto Gállego
(inferiores a los 5 l/m2) con una cota de nieve subiendo de 1200
a 1500 metros.
Por encima de unos 2200 metros se han depositado en jornadas
previas algunos cm de nieve nueva sobre un manto viejo, que por
lo general era isotermo y muy húmedo. A esa altitud (por debajo
no hay prácticamente nada de nieve) los espesores dependen mucho
de la orientación y macizo, se alternan zonas donde apenas se
superan los 10 cm con acumulaciones que rondan los 40 cm,
mientras que en el Alto Gállego se alcanza el metro de espesor y
a 2500 m los 180 cm en orientaciones E.
El descenso térmico, con heladas generalizadas en cotas altas
débiles o moderadas, ha permitido la formación de costras de
rehielo, dotando de más estabilidad al manto.
Los vientos del norte y noroeste levantaron ventiscas y
movilizaron la nieve recién caída, pudiendo formar placas en las
proximidades de crestas y collados, en general de pequeñas
dimensiones.
En un test de estabilidad realizado hoy a 2900 m en orientación
NE se observa una capa débil a 7 cm de profundidad formada por
granizo y nieve granulada pero que no propaga. Aunque no se han
reportado aludes en las últimas 24h si se han obsevado aludes de
tamaño 2, mediano, del sábado o domingo de nieve húmeda y salida
puntual. Estos aludes tenían una altitud de salida en torno a
los 2600-2800 m en prácticamente todas las orientaciones.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
8:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Hoy miércoles no se descartan precipitaciones débiles,
principalmente en la divisoria, a veces en forma de chubasco,
ocasionalmente con granizo pequeño.
Mañana jueves, con la cota de nieve subiendo de 1700 a 1900-2000
metros las precipitaciones serán más intensas y generalizadas
con depósitos de nieve reciente en torno a 5 cm en general, sin
descartar mayores acumulados en el área oriental donde los
chubascos podrían ser localmente fuertes.
Con estas condiciones se esperan purgas de nieve reciente en las
laderas suficientemente inclinadas, en general de dimensión 1
(riesgo de caída), o como mucho 2 (capaz de enterrar a una
persona) por encima de unos 2200 metros.
Por encima de unos 2400 metros, el viento del oeste y suroeste
que acompañará a las nevadas podrá formar placas cerca de
crestas y cordales, generalmente de pequeño tamaño. El paso de
un solo esquiador podría colapsar estas estructuras, provocando
aludes de dimensión 1, raramente 2.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 8:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos. Periodos de
visibilidad localmente reducida.
Débiles o moderadas, principalmente en la segunda mitad del día,
a menudo como chubascos, que ocasionalmente podrían dejar
granizo pequeño o nieve granulada, siendo más frecuentes e
intensos en los macizos orientales aragoneses. Cota de nieve
subiendo de 1700 a 1900-2000 metros.
Temperaturas mínimas en ascenso. Máximas con pocos cambios.
Heladas débiles o localmente moderadas en cotas altas.
Viento del oeste y suroeste en cotas altas, moderado
disminuyendo a flojo. Flojo de dirección variable en el resto.
Durante los chubascos y tormentas podría soplar fuerte de
dirección variable.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3900 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 20 km/h

5.- Avance para el viernes, día 9:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>