[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades i el vent efectiu del sud-oest han generat plaques de vent a sotavent, a cota alta, per damunt dels 2.400 o 2.500 m. Per sota d'aquesta altura el mantell es mostrar\u00e0 humit a causa de la pluja de les darreres hores i s'encrostar\u00e0 amb les clarianes previstes.\n Les plaques de vent seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de fins a mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nPer altra banda, les pluges fins a uns 2.300 m de diumenge nit i dilluns mat\u00ed han humitejat internament el mantell i durant la tarda o vespre de dilluns podran caure purgues i allaus de neu humida i lliscaments basals, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa, en terreny vertical i llis, en cotes mitjanes. Les allaus serien de mida 1, petita, i localment, pel que fa a lliscaments, fins a mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "Trobem neu esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.700 m. A sud ho \u00e9s a partir dels 2.000 m, aproximadament. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 50 i els 70 cm (localment, superen els 80 cm). Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de les nevades podr\u00e0 formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10980, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10988, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "S'han acumulat al voltant de 20 cm de neu a cota alta amb vent fort del sud-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu a cota alta i per damunt dels 2.500 m s'han generat plaques de vent a sotavent, sobretot a orientacions est. Per sota d'aquesta altura el mantell es mostrar\u00e0 humit a causa de la pluja de les darreres hores i s'encrostar\u00e0 amb les clarianes previstes.\nLes plaques de vent seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nPer altra banda, les pluges fins a uns 2.400 m de les darreres hores han humitejat internament el mantell i durant la tarda o vespre de dilluns podran caure boles o alguna purga de neu humida en terreny inclinat, amb mantell previ. Per dimarts, amb el refredament previst, nom\u00e9s quedar\u00e0 el patr\u00f3 de neu ventada.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.300 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s una mica inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Nous x\u00e0fecs de neu amb fort vent del nord-oest podran formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10982, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "S'han acumulat al voltant de 15 cm de neu a cota alta amb vent fort del sud-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.500-2.600 m s'han generat plaques de vent a sotavent, sobretot a orientacions est. Per sota d'aquesta altura el mantell es mostrar\u00e0 humit a causa de la pluja de les darreres hores i s'encrostar\u00e0 amb les clarianes previstes.\nLes plaques de vent seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nPer altra banda, les pluges fins a uns 2.400 m de les darreres hores han humitejat internament el mantell i durant la tarda o vespre de dilluns podran caure boles o alguna purga de neu humida en terreny inclinat, amb mantell previ. Per dimarts, amb el refredament previst, nom\u00e9s quedar\u00e0 el patr\u00f3 de neu ventada.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.300 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s una mica inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Nous x\u00e0fecs de neu amb fort vent del nord-oest podran formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10983, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "S'han acumulat al voltant de 5 cm de neu a cota alta amb vent fort del sud-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.500-2.600 m s'han generat plaques de vent a sotavent, petites, sobretot a orientacions est. Per sota d'aquesta altura el mantell es mostrar\u00e0 humit a causa de la pluja de les darreres hores i s'encrostar\u00e0 amb les clarianes previstes.\nLes plaques de vent seran reactives, molt locals, i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona.\n", "text_distribucio": "El mantell ha minvat a causa de la pluja i \u00e9s residual a 1900-2000 m. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m, de forma discont\u00ednu fins els cims. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Nous x\u00e0fecs de neu amb fort vent del nord-oest podran formar noves plaques a cotes m\u00e9s baixes. Perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10989, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "En les darreres hores ha plogut a tot el sector i la neu nom\u00e9s ha aparegut als cims. Actualment, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s en gruix i distribuci\u00f3 a tot el sector. Internament, l'aigua haur\u00e0 penetrat i haur\u00e0 humitejat el mantell. A causa d'aix\u00f2, no es descarta la caiguda de boles o d'algunes purgues a les Canals, all\u00e0 on hi havia mantell previ.  \nCaldr\u00e0 vigilar amb les crostes relliscoses, sobretot a la sortida de les Canals a causa del refredament progressiu de l'ambient.\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt d'uns 1.900 m de forma restringida. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10991, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs han estat en forma d'aigua i amb cota de neu molt alta, amb vent fort de l'W i SW.\nActualment, el mantell nival \u00e9s testimonial al sector, restringit a sectors arrecerats de bosc de cota alta i al l\u00edmit dels cims. Internament, hi trobem nivells febles que s'hauran degradat i humitejat a causa de la pluja. Per dimarts, amb el refredament previst, el mantell s'encrostar\u00e0 i no s'esperen canvis en l'estabilitat del poc mantell present al sector.\n", "text_distribucio": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial. Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues, per\u00f2 de forma discont\u00ednua fins als cims, amb major pres\u00e8ncia en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable. ", "text_tendencia": "Malgrat que pugui nevar una mica, no s'esperen canvis significatius en l'estabilitat del poc mantell existent al sector. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10987, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Els x\u00e0fecs han estat minsos i acompanyats de fort vent de l'oest. El mantell \u00e9s esc\u00e0s a tot el sector, tant en distribuci\u00f3 com en gruix. En obagues altes la neu s'haur\u00e0 humitejat per la pres\u00e8ncia de n\u00favols i de d'una cota de neu per damunt dels 2.400 m. El mantell internament presenta alternan\u00e7a de nivells febles i crostes de fusi\u00f3-regel que tamb\u00e9 s'hauran humitejat. El sector continuar\u00e0 amb situaci\u00f3 favorable, amb baixa o molt baixa probabilitat d'activitat d'allaus.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca i les febles nevades previstes no faran variar gaire aquests gruixos.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs febles i vent del nord-oest i de l'oest. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10990, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]