[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas y el viento efectivo del suroeste han generado placas de viento a sotavento, en cota alta, por encima de los 2.400 o 2.500 m. Por debajo de esta altura el manto se mostrar\u00e1 h\u00famedo debido a la lluvia de las \u00faltimas horas y se encostrar\u00e1 con los claros previstos. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de hasta tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad para enterrar a una persona. Por otra parte, las lluvias hasta unos 2.300 m de domingo noche y lunes han humedecido internamente el manto y durante la tarde o noche del lunes podr\u00e1n caer purgas y aludes de nieve h\u00fameda y deslizamientos basales, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa, en terreno vertical y liso, en cotas medias. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, y localmente, en cuanto a deslizamientos, hasta tama\u00f1o 2 (mediano).", "text_distribucio": "Encontramos nieve esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.700 m. A sur lo es a partir de los 2.000 m aproximadamente. A 2.300 m hay acumulaciones de entre 50 y 70 cm (localmente, superan los 80 cm). Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3n de las nevadas podr\u00e1 formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10980, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10988, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Se han acumulado alrededor de 20 cm de nieve en cota alta con viento fuerte del suroeste. Este viento ha generado transporte efectivo a cota alta y por encima de los 2.500 m se han generado placas de viento a sotavento, sobre todo en orientaciones este. Por debajo de esta altura el manto se mostrar\u00e1 h\u00famedo debido a la lluvia de las \u00faltimas horas y se encostrar\u00e1 con los claros previstos. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad para enterrar a una persona. Por otra parte, las lluvias hasta unos 2.400 m de las \u00faltimas horas han humedecido internamente el manto y durante la tarde o noche del lunes podr\u00e1n caer bolas o alguna purga de nieve h\u00fameda en terreno inclinado, con manto previo. Para el martes, con el enfriamiento previsto, s\u00f3lo quedar\u00e1 el patr\u00f3n de nieve venteada.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han hecho que el manto sea m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de los 2.300 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es algo inferior a lo habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "Nuevos chubascos de nieve con fuerte viento del noroeste podr\u00e1n formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10982, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Se han acumulado alrededor de 15 cm de nieve en cota alta con viento fuerte del suroeste. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.500-2.600 m se han generado placas de viento a sotavento, sobre todo a orientaciones este. Por debajo de esta altura el manto se mostrar\u00e1 h\u00famedo debido a la lluvia de las \u00faltimas horas y se encostrar\u00e1 con los claros previstos. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad para enterrar a una persona. Por otra parte, las lluvias hasta unos 2.400 m de las \u00faltimas horas han humedecido internamente el manto y durante la tarde o tarde del lunes podr\u00e1n caer bolas o alguna purga de nieve h\u00fameda en terreno inclinado, previo manto. Para el martes, con el enfriamiento previsto, s\u00f3lo quedar\u00e1 el patr\u00f3n de nieve venteada.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han hecho que el manto sea m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de 2.300 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es algo inferior a lo habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "Nuevos chubascos de nieve con fuerte viento del noroeste podr\u00e1n formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas.", "problems": [{"id_problema": 10983, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2).", "text_estat_mantell": "Se han acumulado alrededor de 5 cm de nieve en cota alta con viento fuerte del suroeste. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.500-2.600 m se han generado placas de viento a sotavento, peque\u00f1as, sobre todo a orientaciones este. Por debajo de esta altura el manto se mostrar\u00e1 h\u00famedo debido a la lluvia de las \u00faltimas horas y se encostrar\u00e1 con los claros previstos. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas, muy locales, y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "El manto ha mermado debido a la lluvia y es residual a 1900-2000 m. Es esquiable a partir de unos 2.200 m, de forma discontinuo hasta las cimas. a\u00f1o.", "text_tendencia": "Nuevos chubascos de nieve con fuerte viento del noroeste podr\u00e1n formar nuevas placas en cotas m\u00e1s bajas. Peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10989, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas horas ha llovido en todo el sector y la nieve s\u00f3lo ha aparecido en las cimas. Actualmente, el manto nivoso es escaso en espesor y distribuci\u00f3n en todo el sector. Internamente, el agua habr\u00e1 penetrado y humedecido el manto. Debido a esto, no se descarta la ca\u00edda de bolas o de algunas purgas en las Canals, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo. Habr\u00e1 que vigilar con las costras resbaladizas, sobre todo a la salida de las Canals debido al enfriamiento progresivo del ambiente.\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de unos 1.900 m de forma restringida. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10991, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos han sido en forma de agua y con cota de nieve muy alta, con fuerte viento del W y SW. Actualmente, el manto nivoso es testimonial en el sector, restringido a sectores resguardados de bosque de cota alta y al l\u00edmite de las cimas. Internamente, encontramos niveles d\u00e9biles que se habr\u00e1n degradado y humedecido a causa de la lluvia. Para el martes, con el enfriamiento previsto, el manto se encostrar\u00e1 y no se esperan cambios en la estabilidad del poco manto presente en el sector.\n", "text_distribucio": "La presencia de nieve es testimonial. Hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas, pero de forma discontinua hasta las cumbres, con mayor presencia en sectores boscosos de orientaciones norte. El manto es dif\u00edcilmente esquiable. ", "text_tendencia": "Aunque pueda nevar un poco, no se esperan cambios significativos en la estabilidad del poco manto existente en el sector. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10987, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-27", "datavalidesabutlleti": "2025-01-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Los chubascos han sido escasos y acompa\u00f1ados de fuerte viento del oeste. El manto es escaso en todo el sector, tanto en distribuci\u00f3n como en grosor. En umbr\u00edas altas la nieve se habr\u00e1 humedecido por la presencia de nubes y de una cota de nieve por encima de los 2.400 m. El manto internamente presenta alternancia de niveles d\u00e9biles y costras de fusi\u00f3n-rehielo que tambi\u00e9n se habr\u00e1n humedecido. El sector continuar\u00e1 con situaci\u00f3n favorable, con baja o muy baja probabilidad de actividad de aludes.", "text_distribucio": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca y las d\u00e9biles nevadas previstas no har\u00e1n variar demasiado estos espesores.", "text_tendencia": "Se esperan chubascos d\u00e9biles y viento del noroeste y del oeste. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10990, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]