[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)\n", "text_estat_mantell": "A la Franja nord de la Pallaresa s'ha donat, avui dimarts, alguna  caiguda de placa accidental. A l'Aran ahir tamb\u00e9 va continuar l'activitat de plaques de vent  accidentals. Es troben o b\u00e9 sobre una crosta de regel, que aflora all\u00e0 on el vent s'ha endut la neu recent, o b\u00e9 sobre facetes que s'estan desenvolupant amb refredament del mantell d'aquests darrers dies. Les plaques es mostren fr\u00e0gils i poden trencar al pas d\u2019un esquiador, generant allaus de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona. Es troben a totes les orientacions a llocs arrecerats i sota colls i carenes. Caldr\u00e0 evitar-les per defugir al desencadenament accidental. Internament s'estan desenvolupant capes febles persistents. A banda, es mant\u00e9 tamb\u00e9 la situaci\u00f3 de lliscaments basals a cotes mitjanes a les solanes. Caldr\u00e0 evitar esquerdes per evitar veure'ns-hi arrossegats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 50 i els 90 cm, a obagues.", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10870, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10872, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Actualment, sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits, que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent com les crostes de regel antigues.  No  tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 torna a ser la pr\u00e8via que hi havia a la nevada de dissabte. Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10869, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00cbBIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Tot i que predomina el mantell encrostat en superf\u00edcie, a\u00eflladament hi ha algunes plaques de vent que es troben damunt d'una crosta de pluja, no portant,  formada el cap de setmana passat.  Per sota, s'hi han format capes febles persistents que donen pas a esquerdes amb propagaci\u00f3 segons els tests d'estabilitat. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s molt puntual. Aix\u00ed, a\u00eflladament, poden caure plaques al pas d'una persona que no  tindran prou mida per enterrar a una persona en terreny obert. Cal anar amb compte, amb les plaques de vent, que tot i que escasses, en terreny trampa, poden causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 torna a ser la que hi havia abans de la nevada del cap de setmana. Hi ha mantell a partir d'uns 1.600 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10871, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Actualment, sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits. que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent com les crostes de regel antigues.  No  tindran prou mida per enterrar les persones en terreny obert en cas de desencadenar-se al nostre pas. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.", "text_distribucio": "Es mant\u00e9 la situaci\u00f3 pr\u00e8via a la feble nevada del cap de setmana. Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10867, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes de regel superficials i cristalls facetats interns. Al Moixer\u00f3 i extrem est d'aquest sector el mantell \u00e9s molt esc\u00e0s i pr\u00e0cticament tot ell encrosta en superf\u00edcie. Internament sota les crostes hi ha facetes. Tan sols de forma molt a\u00efllada pot haver-hi alguna placa de vent molt petita en terrenys obac, sota colls o carenes a la zona de les Canals del Cad\u00ed.  En aquests casos no es descarta que es pogu\u00e9s desencadenar accidentalment alguna  petita de placa al nostre pas. Especialment, en indrets molt propicis com vessants de fort pendent. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la seva degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10866, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes de regel superficials i cristalls facetats interns. Tan sols de forma molt a\u00efllada pot haver-hi alguna placa de vent molt petita en terrenys obac, sota colls o carenes, tubs i zones deprimides.  En aquests casso no es descarta que per sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup de persones), es pogu\u00e9s desencadenar accidentalment alguna  petita de placa, en indrets molt propicis com vessants de fort pendent. Cal anar amb compte amb les crostes relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa,on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. ", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10865, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-14", "datavalidesabutlleti": "2025-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Actualment, predomina un mantell esc\u00e0s i encrostat en superf\u00edcie. Internament hi ha cristalls facetats sota les crostes.  Sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits, que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent. Aquestes plaques no  tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert, en cas de desencadenar-se al nostre pas. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la seva degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.900 m a les obagues, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. ", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10864, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]