<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID4167RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-02-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID4167RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-02-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-02-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität, zu jeder Tageszeit</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, einzelne Gefahrenstellen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind aus dem Steilgelände möglich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist überwiegend gering. Zu beachten ist weiterhin Steilgelände aller Expositionen vor allem aber sonnseitig. Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind möglich. Hänge mit Rissen in der Schneedecke sind zu meiden. Einzelne Gefahrenstellen (Altschnee) gibt es in den schattseitigen Hochlagen vor allem kammnah und in sehr steilen Mulden und Rinnen. Auf harten teils eisigen Steilhängen in den Hochlagen besteht Absturzgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vor allem sonnseitig weicht die Schneeoberfläche im Tagesverlauf auf und verliert an Festigkeit. In den Hoch- und Schattlagen ist sie aber auch noch oft hart und teils eisig. In den schattseitigen Hochlagen können lokal Schwachschichten in der Altschneedecke vorhanden sein. Sonst ist die Schneedecke allgemein sehr unregelmäßig verteilt und in höheren Lagen stark windbeeinflusst. Rücken und Grate sind oft stark abgeweht, tiefe und teils mittlere Lagen sind aper.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag herrscht gute Sicht. Die Sonne scheint über weite Strecken, lediglich zeitweise gedämpft durch Schleierwolken. Im südlichen Bergland weht kräftiger Südwind mit Spitzen um 60 km/h. In 1500 m um 6 Grad, in 2000 m um 3.&#13;
Am Sonntag wird die Sicht stark durch Wolken und Nebel eingeschränkt. Es regnet und schneit immer wieder, wobei die Schneefallgrenze von 1800 m in der Früh gegen 1000 m am Abend sinkt. Neuschneemenge: 5 cm bis 15 cm. Der Wind aus West bis Nordwest weht mäßig stark. In 1500 m um 0 Grad, in 2000 m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation. Durch etwas Neuschnee und mäßigen Wind könnte sich in den Hochlagen kammnah etwas Triebschnee bilden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
