[{"id":"3553","date_time":"2024-02-27 08:03:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 1 metru sn\u011bhu. \r\nP\u0159i v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00edm oteplen\u00ed m\u016f\u017ee doj\u00edt na strm\u00fdch svaz\u00edch k uvoln\u011bn\u00ed lavin z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"NE, E, SE, S"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3552","date_time":"2024-02-27 07:15:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nNa povrchu se vytvo\u0159ila krusta, na kterou napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed ca 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s v\u011btrem r\u016fzn\u00fdch sm\u011br\u016f. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch.  Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je pod krustou vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny.  \r\nB\u011bhem dne o\u010dek\u00e1v\u00e1me oteplen\u00ed i na h\u0159ebenech Krkono\u0161.\r\nV poloh\u00e1ch nad 1400 m n.m. se mohou v\u00fdjime\u010dn\u011b vyskytnout na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nV odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch se mohou na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1400","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1400","exposition":"E, SE, S, SW, W"}],"day_part":"2","wet_snow":false},{"id":"3551","date_time":"2024-02-27 07:04:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nNa povrchu se vytvo\u0159ila krusta, na kterou napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed ca 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s v\u011btrem r\u016fzn\u00fdch sm\u011br\u016f. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch.  Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je pod krustou vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny.  \r\nB\u011bhem dne o\u010dek\u00e1v\u00e1me oteplen\u00ed i na h\u0159ebenech Krkono\u0161.\r\nV poloh\u00e1ch nad 1400 m n.m. se mohou v\u00fdjime\u010dn\u011b vyskytnout na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nV odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch se mohou na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1400","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"1","wet_snow":false}]