{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nPo m\u00edrn\u00e9m oteplen\u00ed se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Na kterou napadlo za  posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ v\u011btrem, V\u00edce  sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV) Na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9m profilu vyskytuj\u00ed trvale nestabiln\u00ed vrstvy tzv. \"star\u00fd sn\u00edh\" - hranatozrnit\u00fd sn\u00edh > 1 mm a na povrchu se vytvo\u0159ila povrchov\u00e1 jinovatka, kter\u00e1 zapadla. Teploty se pohybuj\u00ed okolo 0\u00b0C, sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je na povrchu vlhk\u00e1. \r\nB\u011bhem dne se teploty budou pohybovat t\u011bsn\u011b nad 0\u00b0C.\r\nNad 1200 m n. m. se mohou  vyskytnout laviny deskov\u00e9 z  v\u011btrem nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV) nebo z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\" a zapan\u00e1 povrchov\u00e1 jinovatka na severn\u00edch expozic\u00edch.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3845",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T07:29:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-25T07:29:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-26T07:29:00+01:00"
      }
    }
  ]
}