{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "S\u00f8ndag ventes det kraftig vind som vil flytte p\u00e5 tilgjengelig l\u00f8ssn\u00f8. Det kan danne seg ustabile fokksn\u00f8flak i leheng. Unng\u00e5 bratte heng der sn\u00f8overflaten sprekker opp.\n\nDypere i sn\u00f8dekket ligger det svake lag av kantkorn. Disse er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men dersom de p\u00e5virkes kan det bli store skred (str. 3). ",
        "highlights": "Strong winds will pick up loose snow and form unstable wind slabs. Avoid steeper terrain where the snow surface is cracking up. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Regionen har mer sn\u00f8 enn normalt p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret. Men det er noe ujevnt fordelt i terrenget. \n\nNatt til onsdag sn\u00f8dde 15-20 cm i Longyearbyen og det var lite vind. Siden har det v\u00e6rt lite vind fra s\u00f8r. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Strong winds and precipitation can increase the avalanche danger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra s\u00f8r\u00f8st kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn, slik at de vil bruke noe lenger tid enn vanlig p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg, men dette er ikke bekreftet.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er skredfaren liten.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r opp til ca. 6-800 moh, f\u00f8r det forrige helg ble kaldere og litt nysn\u00f8. I l\u00f8pet av uken har det v\u00e6rt vind fra s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest, med av og til litt nysn\u00f8 i ytre str\u00f8k. Sn\u00f8overflaten er avbl\u00e5st til skare p\u00e5 vindutsatte steder, og sm\u00e5 flak av fokksn\u00f8 i mer vindskjermet terreng.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for utvikling av kantkorn i nysn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det evt kommer mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn, slik at de vil bruke noe lenger tid enn vanlig p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg, men dette er ikke bekreftet.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r som gikk opp til ca 800 moh, f\u00f8r det forrige helg ble kaldere og litt nysn\u00f8. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest. Torsdag kom det 1-5 cm nysn\u00f8. Sn\u00f8overflaten i fjellet best\u00e5r n\u00e5 hovedsakelig av skare p\u00e5 vindutsatte steder og fokksn\u00f8 av ulik hardhet i leomr\u00e5der.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for utvikling av kantkorn i nysn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det evt kommer mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak fra l\u00f8rdag kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn. De kan derfor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt tregrensen.\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r og regn opp til ca. 800 moh. Forrige helg kom det endel sn\u00f8 med vind fra NV. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom S\u00d8 og SV. L\u00f8rdag er det kraftig vind fra S\u00d8, men observert at den lokalt kommer fra andre retninger. Vindutsatte steder er avbl\u00e5st til skare, mens i leomr\u00e5der finnes fokksn\u00f8 av ulik hardhet.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for kantkorndannelse i sn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren. Stedvis kan sm\u00e5 kantkorn utgj\u00f8re et vedvarende svakt lag under fokksn\u00f8.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det evt kommer mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack, especially at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn, slik at de vil bruke noe lenger tid enn vanlig p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt tregrensen.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.\n\nStigende temperatur og litt regn i lavlandet utover dagen ventes ikke \u00e5 f\u00f8re til store endringer i skredfaren.",
        "highlights": "Be very careful in areas with wind slabs. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det regn og mildv\u00e6r opp til ca 1200 moh. Forrige helg kom det endel nysn\u00f8 med vind fra NV. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest. Vindutsatte steder er avbl\u00e5st til skare, i leomr\u00e5der finnes fokksn\u00f8 av ulik hardhet.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for kantkorndannelse i sn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be very careful in areas with wind slabs. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn, slik at de vil bruke noe lenger tid enn vanlig p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt tregrensen.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.\n\nStigende temperatur og litt regn i lavlandet utover dagen ventes ikke \u00e5 f\u00f8re til store endringer i skredfaren.",
        "highlights": "Be very careful in areas with wind slabs. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige helg kom det 10-20 cm sn\u00f8 med vind fra nord som la seg p\u00e5 et v\u00e5tt sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest. Torsdag kom det 3-10 cm nysn\u00f8, mest n\u00e6r kysten. Sn\u00f8overflaten i fjellet best\u00e5r n\u00e5 hovedsakelig av skare p\u00e5 vindutsatte steder og fokksn\u00f8 av ulik hardhet i leomr\u00e5der.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for kantkorndannelse i sn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren. Enkelte steder kan det ligge svake lag av sm\u00e5 kantkorn under fokksn\u00f8flak."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be very careful in areas with wind slabs. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kortvarig \u00f8kning i skredfaren ventes s\u00f8ndag morgen. Mildv\u00e6r og regn kan f\u00f8re til naturlig utl\u00f8ste, v\u00e5te skred. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan det danne seg ustabile fokksn\u00f8flak. Unng\u00e5 bratt heng der sn\u00f8overflaten flaker seg. ",
        "highlights": "Warm temperatures and rain will weaken the snowpack. Naturally released, wet avalanches are expected. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Under tregrensen der den \u00f8stlige vinden ikke har p\u00e5virket sn\u00f8dekket er det stort sett 10-20 cm l\u00f8s ubunden sn\u00f8. Over tregrensen er det fortsatt noen skjermede omr\u00e5der med l\u00f8s ubunden sn\u00f8. I forsenkninger og steder hvor sn\u00f8en har blitt lagt igjen er det progressivt hardere sn\u00f8 ned til knivhardt skarelag. P\u00e5 toppene og i eksponert terreng er det avbl\u00e5st ned til isskare fra sist mildv\u00e6r. \nDet er observasjoner p\u00e5 sm\u00e5 kantkorn under fokksn\u00f8flak. Dette har trolig n\u00e5 utviklet seg nok til \u00e5 v\u00e6re et problem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. The snowpack at lower elevations are expected to be stable.  "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er prim\u00e6rt knyttet til flakene fra l\u00f8rdag og f\u00f8r helgen. S\u00e6rlig der hvor de kan ligge over svake lag av kantkorn. Unng\u00e5 bratte heng i omr\u00e5der hvor det er dr\u00f8nn fra sn\u00f8dekket. \n\nS\u00f8ndag blir noe mildere, men ikke s\u00e5 mye at det forventes v\u00e5te skred av betydning. ",
        "highlights": "Avoid steeper slopes in areas with whumping sounds from the snowpack. A persistent weak can be present. Warmer temperatures are not expected to impact the snowpack. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Under tregrensen der den \u00f8stlige vinden ikke har p\u00e5virket sn\u00f8dekket er det stort sett 5-10 cm l\u00f8s ubunden sn\u00f8. Over tregrensen er det fortsatt noen skjermede omr\u00e5der med l\u00f8s ubunden sn\u00f8. I forsenkninger og steder hvor sn\u00f8en har blitt lagt igjen er det progressivt hardere sn\u00f8 ned til knivhardt skarelag. P\u00e5 toppene og i eksponert terreng er det avbl\u00e5st ned til isskare fra sist mildv\u00e6r. \nOnsdag ble det observert et svakt lag av kantkorn mellom fokksn\u00f8flak og skare. Laget viser god forplantningsevne. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steeper slopes in areas with whumping sounds from the snowpack. A persistent weak can be present. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ventes en kort skredsyklus n\u00e5r mildv\u00e6ret treffer s\u00f8ndag morgen. Mindre v\u00e5te flakskred ventes. Faren er st\u00f8rst i V\u00e5gan hvor det var sn\u00f8byger p\u00e5 torsdag. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen vil det danne seg ustabile fokksn\u00f8flak. Unng\u00e5 bratte heng. ",
        "highlights": "Warm temperatures and rain will weaken the snowpack. Naturally released, wet avalanche are expected. Mostly in the eastern parts of the region. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-25 15:29:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket best\u00e5r av smelteformer, med lommer av t\u00f8rr nysn\u00f8 over. Sn\u00f8en ligger ujevnt fordelt og det er skare i overflaten over store omr\u00e5der. I lavlandet er mye av det gamle sn\u00f8dekket smeltet bort i forbindelse med mildv\u00e6ret i forrige uke. Det er mye oppstikkende stein og \u00e5pne bekker. \n\nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. The snowpack at lower elevations are expected to be stable.  "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "S\u00f8ndag ventes det stigende temperaturer og nedb\u00f8r som regn. Enkelte steder kan det l\u00f8sne mindre naturlig utl\u00f8ste v\u00e5te skred. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan det danne seg ustabile fokksn\u00f8flak. Unng\u00e5 bratte heng der sn\u00f8overflaten sprekker opp. ",
        "highlights": "Warm temperatures and rain will weaken the snowpack. Naturally released, wet avalanches are expected. In the alpine, unstable wind slabs can form on steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten best\u00e5r av skare, og tynne sm\u00e5 fokksn\u00f8flak i isolerte terrengformasjoner. Generelt er det lite sn\u00f8 under tregrensen. \nUnder fokksn\u00f8en har det dannet seg svake lag av kantkorn. Men utbredelsen av problemet er begrenset. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steeper slopes in the alpine with newly formed wind slabs. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "S\u00f8ndag ventes det stigende temperaturer og nedb\u00f8r som regn. Enkelte steder kan det l\u00f8sne mindre naturlig utl\u00f8ste v\u00e5te skred. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan det danne seg ustabile fokksn\u00f8flak. Unng\u00e5 bratte heng der sn\u00f8overflaten sprekker opp. ",
        "highlights": "Warm temperatures and rain will weaken the snowpack. Naturally released, wet avalanches are expected. In the alpine, unstable wind slabs can form on steeper slopes. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I fjellet er det hard skare med sm\u00e5 lommer av fokksn\u00f8. Lavere i terrenget kan det v\u00e6re fuktig sn\u00f8 med b\u00e6rende skare over.\nDet er observasjoner p\u00e5 sm\u00e5 kantkorn under fokksn\u00f8flak. Men enn s\u00e5 lenge er dette ikke utviklet nok til \u00e5 v\u00e6re et stort problem. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steeper slopes in the alpine with newly formed wind slabs. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mildv\u00e6r og nedb\u00f8r som regn vil svekke sn\u00f8dekket. Noen v\u00e5te, naturlige utl\u00f8ste skred ventes. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan den danne seg ustabile fokksn\u00f8flak over svake lag av kantkorn. Unng\u00e5 bratte heng hvor sn\u00f8overflaten sprekker opp. ",
        "highlights": "Warm temperatures and rain will weaken the snowpack. Naturally released, wet avalanches are expected. Avoid steeper slopes in the alpine, as wind slabs can easily be triggered. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I fjellet er det hard skare med sm\u00e5 lommer av fokksn\u00f8. Lavere i terrenget er det hard skare med et tynt dryss av nysn\u00f8 opp\u00e5 noen steder. Dypere i sn\u00f8pakken kan det fortsatt v\u00e6re myk og v\u00e5t sn\u00f8. \n\n\nDet er observasjoner p\u00e5 sm\u00e5 kantkorn under fokksn\u00f8flak. L\u00f8rdag er det dr\u00f8nn fra laget og regnes n\u00e5 som et aktivt problem. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steeper slopes in the alpine. Wind slabs from Sunday can easily be triggered. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mildv\u00e6r og nedb\u00f8r som regn vil svekke sn\u00f8dekket. Noen v\u00e5te, naturlige utl\u00f8ste skred ventes. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan den danne seg ustabile fokksn\u00f8flak. Unng\u00e5 bratte heng hvor sn\u00f8overflaten sprekker opp. ",
        "highlights": "Warm temperatures and rain will weaken the snowpack. Naturally released, wet avalanches are expected. Avoid steeper slopes in the alpine, as wind slabs can easily be triggered. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I fjellet er det hard skare med sm\u00e5 lommer av fokksn\u00f8. Lavere i terrenget kan det v\u00e6re fuktig sn\u00f8 med skare over. I mange omr\u00e5der er det kun flekkvis med sn\u00f8.\nDet er observasjoner p\u00e5 sm\u00e5 kantkorn under fokksn\u00f8flak. Men enn s\u00e5 lenge er dette ikke utviklet nok til \u00e5 v\u00e6re et stort problem. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steeper slopes in the alpine. Wind slabs from Sunday can easily be triggered. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. De ferske flakene har hovedsaklig blitt dannet i nord og \u00f8st-vendte leformasjoner. \n\nEnkelte steder kan den ferske fokksn\u00f8en ha lagt seg over et svakt lag av kantkorn eller rim. I slike tilfeller kan fokksn\u00f8en v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut, skredene kan ogs\u00e5 bli st\u00f8rre. Det er  usikkert hvor utbredt dette problemet eventuelt er.\n\n",
        "highlights": "Unstable wind slabs may cover a persistent weak layer of facets in some lee areas. In these areas, it will be easy to trigger avalanches for a single skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nF\u00f8r helgen var det mindre sn\u00f8 enn vanlig i ytre lavereliggende deler av regionen, men normale sn\u00f8mengder i indre h\u00f8yereliggende deler.\nDet var f\u00f8r siste nedb\u00f8r og vind, observert kantkorn og rim i sn\u00f8overflaten. Kantkornlaget ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en i overflaten, som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. In isolated places, wind slabs may cover a layer of facets."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. De ferske flakene har hovedsaklig blitt dannet i nord og \u00f8st-vendte leformasjoner. \n\nEnkelte steder kan den ferske fokksn\u00f8en ha lagt seg over et svakt lag av kantkorn. I slike tilfeller kan fokksn\u00f8en v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut, og skredene kan ogs\u00e5 bli st\u00f8rre. Det er n\u00e5 noe usikkert hvor stor utbredelse dette har og tilstanden i eventuelt kantkornlag.\n\n",
        "highlights": "Unstable wind slabs may cover a persistent weak layer of facets in some lee areas. In these areas, it will be easy to trigger avalanches for a single skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned p\u00e5 den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nI ytre deler av regionen var det f\u00f8r helgen generelt tynt sn\u00f8dekke og mest sn\u00f8 i konkave formasjoner mot s\u00f8r og \u00f8st. I indre deler av regionen er sn\u00f8dekket mer normalt for \u00e5rstiden.\nI h\u00f8yden har det f\u00f8yket ned et lag av begynnende kantkornet sn\u00f8. Laget var fredag fortsatt lite utviklet og det er knyttet usikkerhet til hvor utbredt dette n\u00e5 er som problem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, in isolated places wind slabs may cover a layer of facets."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det er n\u00e5 noe usikkerhet rundt tilstanden til et kantkornlag som kan ha sn\u00f8dd og f\u00f8yket ned. \nDe steder hvor fokksn\u00f8en fra helgen har lagt seg over dette kantkornlaget, kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett for en skil\u00f8per \u00e5 l\u00f8se ut skred. \nFaren er st\u00f8rst i indre deler av regionen og de omr\u00e5der som hadde mest sammenhengende sn\u00f8dekke fra f\u00f8r helgens sn\u00f8fall.\n",
        "highlights": "Unstable wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets in lee areas. In these areas, it will be easy to trigger big avalanches for a single skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nF\u00f8r helgens sn\u00f8fall var sn\u00f8dekket generelt tynt og det l\u00e5 lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen.\nDet var f\u00f8r siste nedb\u00f8r og vind, observert kantkorn over den eldre smeltepakken. Dette ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en som kom f\u00f8r helgen som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in leeward slopes, wind deposited snow can cover a persistent weak layer of facets. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes store fokksn\u00f8flak som fortsatt vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for en enkelt skil\u00f8per.\n\nDe ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner kan ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn eller rim. Der dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg.\n\nV\u00e6ret roer seg noe s\u00f8ndag og faren for naturlig utl\u00f8ste skred vil da avta, men enkelte naturlig utl\u00f8ste skred kan fortsatt forekomme som f\u00f8lge av fersk p\u00e5lagring i lesider.\n",
        "highlights": "Unstable wind slabs may cover a persistent weak layer in lee areas. Big avalaches can easy be triggered by a single skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L\u00f8rdagens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet var f\u00f8r siste nedb\u00f8r og vind, observert begynnende kantkorn over den eldre smeltepakken. Dette ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en i overflaten, som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid leeward slopes, wind deposited snow may coveri persistent weak layer of facets. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes store fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. De ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner kan ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn. Der dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg. \n\nV\u00e6ret roer seg s\u00f8ndag morgen og faren for naturlig utl\u00f8ste skred vil da avta.\n",
        "highlights": "Difficult conditions. It's likely that there is a weak layer buried under the fresh wind slabs. Keep safe distance to avalanche terrain.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rlige retninger, som dannet flak i lesider. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 5-10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og stedvis rimkrystaller i toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar som gikk opp til ca. 1500 moh.\nMest sn\u00f8 vest i regionen og generelt mest sn\u00f8 i \u00f8st- og nordvendt terreng. \n\nDet er usikkert om kantkorn og rim som var i overflaten f\u00f8r helgen, har blitt et svakt lag eller om det ble \u00f8delagt av vinden i forkant.\nOver 1400 moh kan det finnes eldre kantkornlag, men disse anses ikke som aktive n\u00e5 siden de ligger under et hardt sn\u00f8dekke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid leeward slopes, wind deposited snow is covering persistent weak layers. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes store fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. De ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner kan ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn. Der dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg. \nV\u00e6ret roer seg s\u00f8ndag morgen og faren for naturlig utl\u00f8ste skred vil da avta.\n",
        "highlights": "Difficult conditions. It's likely that there is a weak layer buried under the fresh slabs. Keep safe distance to avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rlige retninger, som dannet flak i lesider. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og store rimkrystaller p\u00e5 toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar. \nSn\u00f8dekket ble da fuktet til fjelltopph\u00f8yde og gjennomfuktet til ca. 1200 moh.\n\nDet er usikkert om kantkorn og rim som var i overflaten f\u00f8r helgen, har blitt et utbredt svakt lag eller om det stort sett ble \u00f8delagt av vinden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid leeward slopes, wind deposited snow is covering persistent weak layers. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes store fokksn\u00f8flak som fortsatt vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for en enkelt skil\u00f8per.\n\nDe ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner, kan ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn eller rim. Der dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg.\n\nV\u00e6ret roer seg s\u00f8ndag og faren for naturlig utl\u00f8ste skred vil da avta noe, men enkelte naturlig utl\u00f8ste skred kan fortsatt forekomme som f\u00f8lge av fortsatt p\u00e5lagring i lesider.\n",
        "highlights": "Unstable wind slabs may cover a persistent weak layer in lee areas. Big avalaches can easy be triggered by a single skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L\u00f8rdagens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8-ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet var f\u00f8r helgens sn\u00f8fall mest sn\u00f8 i nordlige sentrale str\u00f8k, langs en akse som inkluderer Skreieggi, Myrkdalen, Vikafjellet og deler av Jordalen.\nF\u00f8r helgens sn\u00f8fall og vind ble det observert utbredt overflaterim og kantkorndannelse i overflaten ved Vikafjell. Dette ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en som kom f\u00f8r helgen, som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid leeward slopes, wind deposited snow can cover persistent weak layer of facets. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut fokksn\u00f8flak. \nDe ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner kan enkelte steder ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn og/eller rim. Hvis dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg.\n",
        "highlights": "It's easy to trigger fresh windslabs. It might also be a weak layer buried under the fresh slabs. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siden torsdag har det kommet en del nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st fredag og s\u00f8rvest l\u00f8rdag. Det er dannet flak i lesider og utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st.\nF\u00f8r siste dagers sn\u00f8fall bestod det gamle sn\u00f8dekket av hard skare med noe l\u00f8ssn\u00f8 i overflaten som hadde begynt \u00e5 fasetere. Det var generelt sv\u00e6rt lite sn\u00f8 i regionen og i praksis ikke skif\u00f8re under skoggrensa. \nMest sn\u00f8 finner man vest i regionen i \u00f8stvendte leomr\u00e5der.\n\nOnsdag ble det meldt om kanting i overflaten i Hol."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes store fokksn\u00f8flak som fortsatt vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for en enkelt skil\u00f8per.\n\nDe ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner kan ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn eller rim. Der dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg.\n\nV\u00e6ret roer seg s\u00f8ndag og faren for naturlig utl\u00f8ste skred vil da avta noe, men enkelte naturlig utl\u00f8ste skred kan fortsatt forekomme som f\u00f8lge av fortsatt p\u00e5lagring i lesider.\n",
        "highlights": "Unstable wind slabs may cover a persistent weak layer in lee areas. Big avalaches can easy be triggered by a single skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L\u00f8rdagens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nF\u00f8r helgen var det lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. For eksempel rundt Rosendal. Mer sammenhengende sn\u00f8dekke i indre deler.\nObservasjoner fra R\u00f8ldal viser et nedf\u00f8yket lag av kantkorn. Laget vil trolig ha st\u00f8rst utbredelse i skjermet terreng mot nordvest, nord og nord\u00f8st."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid leeward slopes, wind deposited snow can cover persistent weak layer pf facets. Beware of danger signs like shooting cracks and whumpf-sounds."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut fokksn\u00f8flak. \nDe ferske flakene som har blitt dannet i hovedsak nord og \u00f8st-vendte leformasjoner kan enkelte steder ha lagt seg over et svakt lag med kantkorn og/eller rim. Hvis dette har skjedd vil det ta lang tid for flakene \u00e5 stabilisere seg. \nV\u00e6ret roer seg s\u00f8ndag morgen og faren for naturlig utl\u00f8ste skred vil da avta.\n",
        "highlights": "It's easy to trigger fresh windslabs. It might also be a weak layer buried under the fresh slabs. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-25 15:29:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T15:29:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind fra s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest, har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nordvendte leformasjoner. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar eller bar bakke.\nF\u00f8r helgens nedb\u00f8r var det generelt lite sn\u00f8 med mye framstikkende stein og vegetasjon.\nOnsdag ble det observert om overflaterim."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs from Saturday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oppdatert s\u00f8ndag kl 08.15\nV\u00e6ret roer seg litt og faren for naturlig utl\u00f8ste skred avtar fra morgenen. Det vil fortsatt v\u00e6re lett for skil\u00f8pere \u00e5 utl\u00f8se middels store fokksn\u00f8flak.\n\nDet er noe usikkert hvorvidt det kan ha f\u00f8yket ned et lag av begynnende kantkornet sn\u00f8 som l\u00e5 i overflaten f\u00f8r helgens vind og nedb\u00f8r. Dersom dette har f\u00f8yket ned, vil stabiliseringen av foksn\u00f8en fra l\u00f8rdag ta lengre tid, og fokksn\u00f8flak vil v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut. Utbredelsen av problemet er trolig liten, ettersom det var lite sammenhengende sn\u00f8dekke f\u00f8r helgens sn\u00f8fall.\nFaren ventes \u00e5 v\u00e6re st\u00f8rst rundt Bykleheiane og Ryfylkeheiane som har f\u00e5tt mest nedb\u00f8r siste dager.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A layer of facets may have been buried under the fresh windslabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-26 08:41:18",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T08:41:18",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar eller bar bakke.\nF\u00f8r helgens nedb\u00f8r var det generelt lite sn\u00f8 med mye framstikkende stein og vegetasjon.\nDet er observasjoner av kantkorn i naboregioene. Forholdene kan ha skapt dette i nordre deler av Heiane region ogs\u00e5, men dette er ikke bekreftet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T23:59:59"
      }
    }
  ]
}