{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Var f\u00f6rsiktig - sv\u00e5ra lavinf\u00f6rh\u00e5llanden. I syd- till v\u00e4stsluttningar finns <i>best\u00e5ende flak</i> l\u00e4ngre ner i sn\u00f6t\u00e4cket som \u00e4r sv\u00e5rt att uppt\u00e4cka. I motsatta v\u00e4derstreck skapar h\u00e5rda vindar nya <i>drevsn\u00f6flak</i> i nord- och ostbranter. Varningstecken inkluderar suckande ljud fr\u00e5n sn\u00f6n eller sprickor som skjuter i v\u00e4g under skidorna eller skotern. Avsaknaden av dessa tecken inneb\u00e4r dock <b>inte</b> mindre lavinfara.</div>",
        "highlights": "Undvik branta sluttningar i samtliga v\u00e4derstreck"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13645",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-25T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><i>Uppdaterad lavinprognos s\u00f6ndag 26 januari klockan 08.30:</i></div><div><b>P\u00e5 grund av mindre vind och nederb\u00f6rd \u00e4n v\u00e4ntat s\u00e4nks lavinfaran till <i>M\u00e5ttlig</i> och lavinproblemet \u00e4ndras till <i>Best\u00e5ende flak</i>.</b></div><div><br></div><div>Se upp i brant terr\u00e4ng d\u00e4r drevsn\u00f6n lagt sig under l\u00f6rdagen och d\u00e4r ny sn\u00f6 samlas i l\u00e4 under s\u00f6ndagen. H\u00e5rda vindar i kombination med sn\u00f6fall g\u00f6r att nya flak av drevsn\u00f6 bildas i branter som lutar mot norr och \u00f6ster. Tyngden av den nya sn\u00f6n p\u00e5verkar ocks\u00e5 \u00e4ldre svagheter. L\u00e4ngre ner i sn\u00f6t\u00e4cket finns l\u00e5nglivade och k\u00e4nsliga lager, vilket kan g\u00f6ra att laviner kan starta djupare ner.</div>",
        "highlights": "Se upp d\u00e4r sn\u00f6n samlas"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13652",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T08:30:00",
        "endTime": "2025-01-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Ett k\u00e4nsligt, svagt lager under den inbl\u00e5sta drevsn\u00f6n g\u00f6r att lavinerna kan bli ov\u00e4ntat stora och \u00e4ven utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd. Det g\u00e5r inte att se var de best\u00e5ende flaken finns, men troliga platser \u00e4r nedanf\u00f6r tydliga l\u00e4formationer som legat eller ligger i l\u00e4. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att vara mycket varsam i lavinterr\u00e4ng och g\u00f6ra f\u00f6rsiktiga v\u00e4gval. H\u00e5ll \u00e4ven avst\u00e5nd till branta sluttningar ovanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Farligt lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13648",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-25T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Friska till h\u00e5rda vindar forts\u00e4tter att bilda nya drevsn\u00f6flak och bygga p\u00e5 de \u00e4ldre drevsn\u00f6flaken i branter som \u00e4r skyddade fr\u00e5n vinden. Om det skjuter iv\u00e4g sprickor i sn\u00f6n framf\u00f6r skidorna \u00e4r det ett tydligt tecken p\u00e5 att sn\u00f6n \u00e4r instabil och lavinfarlig. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig p\u00e5 platser d\u00e4r konsekvenserna av en lavin kan bli st\u00f6rre, exempelvis ovanf\u00f6r tr\u00e4d, stenar och djupa raviner.</div>",
        "highlights": "Undvik sl\u00e4ta, branta f\u00e4lt av drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13649",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-25T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>H\u00e5rda vindar transporterar sn\u00f6 till nord- och ostsluttningar och bildar d\u00e4r nya drevsn\u00f6flak. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika brant lavinterr\u00e4ng i omr\u00e5den som legat i l\u00e4, typiskt nedanf\u00f6r kr\u00f6n, ryggar och i ut\u00e5tbuktande formationer. Vid god sikt kan drevsn\u00f6flaken k\u00e4nnas igen som sl\u00e4ta, ljusare och kuddliknande sn\u00f6f\u00e4lt</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak i nya v\u00e4derstreck"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13646",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-25T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-26T18:00:00"
      }
    }
  ]
}