{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4129,"iat":"2024-02-01 18:28","exp":"2024-02-02 20:00","iby":"Tomasz Michalik","crc":"5c9382ac613a9186b18d26cd581a6635","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240201183535.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240201183535.png"},"pm":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240201183535.png"},"history":[{"dat":"2024-01-30","lev":"3","wet":""},{"dat":"2024-01-31","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-02-01","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-02-02","lev":2,"wet":""},{"dat":"2024-02-03","lev":2,"wet":""}],"comment":"Sporo niebezpiecznych depozyt\u00f3w \u015bnie\u017cnych w \u017clebach, depresjach,formacjach wkl\u0119s\u0142ych, pod \u015bcianami i na rozleg\u0142ych polach \u015bnie\u017cnych na wszystkich wystawach. Depozyty te le\u017c\u0105 na starej , twardej warstwie. Apelujemy o rozwa\u017cne planowanie wycieczek g\u00f3rskich  zw\u0142aszcza powy\u017cej g\u00f3rnej granicy lasu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}