[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3), excepto en el extremo norte de Ar\u00e1n por debajo de 2000  donde es LIMITADO(2).", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas horas (hasta s\u00e1bado mediod\u00eda) han ca\u00eddo aludes naturales, especialmente en orientaciones umbr\u00edas. Se prev\u00e9 que esta situaci\u00f3n contin\u00fae. Las placas de viento se encuentran  por encima de los 2000-2300 m en vertientes N, NE y E e, incluso en NW. Pueden caer al paso de una persona y pueden tener tama\u00f1o para enterrarnos. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente de cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones, debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 20-25 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrar a un grupo de personas. En el terreno protegido de la acci\u00f3n del viento, con las nuevas nevadas, pueden caer aludes de tama\u00f1o 1 (purgas) de forma natural. Por eso, habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa donde la ca\u00edda de purgas (tama\u00f1o insuficiente para enterrarnos) puede acarrear graves consecuencias.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de 1600 ma umbr\u00edas, y unos 2000 ma solanas. A 2200 m, los grosores totales oscilan entre los 70 y los 90 cm. Los grosores est\u00e1n muy por debajo de los normales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso de temperatura que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento, pero caer\u00e1n purgas de nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10094, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10096, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Las placas de viento que se han formado hasta el s\u00e1bado se encuentran sobre todo por encima de los 2000-2300 m en laderas N, NE y E, e incluso en NW. Pueden caer al paso de una persona en terreno fuertemente inclinado. Estos aludes pueden tener tama\u00f1o suficiente para enterrarnos. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente de cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones, debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 30 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrar a un grupo de personas. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n, ya que con las nuevas nevadas previstas, las placas antiguas pueden quedar tapadas.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo desde los 1200 m pero con poco grosor. Con las ojeadas de Sol, la nieve desaparece r\u00e1pidamente en las solanas o donde la nevada ha ca\u00eddo sobre el suelo. El manto es esquiable a partir de 1800 m aproximadamente. A 2500 m los grosores totales rondan los 70-100 cm. Siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso leve de temperatura cara al lunes que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10091, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).", "text_estat_mantell": "Las placas de viento que se han formado hasta el s\u00e1bado se encuentran sobre todo por encima de los 2000-2300 m en vertientes N, NE y E e incluso en NW. Pueden caer al paso de una persona en terreno fuertemente inclinado. Estos aludes pueden tener tama\u00f1o suficiente para enterrarnos. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente de cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones, debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 30 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrar a un grupo de personas. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n, ya que con las nuevas nevadas previstas, las placas antiguas pueden quedar tapadas.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600 m aproximadamente, pero desaparece por el efecto del Sol en sur, o donde ha nevado directamente sobre el suelo. El manto es esquiable por encima de 1900 m aproximadamente. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 50 y los 70 cm. A pesar de las nevadas, los grosores totales se sit\u00faan por debajo de la media por la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso leve de temperatura cara al lunes que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10090, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Hasta el s\u00e1bado ma\u00f1ana tenemos un patr\u00f3n de placas de viento por encima de los 2000-2200 m espec\u00edficamente en laderas N y NE y de forma m\u00e1s aislada en E y NW por encima de los 2200 m. Estas placas pueden caer en nuestro paso en terreno fuertemente inclinado. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente de cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones y cotas relativamente m\u00e1s bajas (2000 m), debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 25 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrarnos. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud pueden ser graves.", "text_distribucio": "El manto se encuentra fuertemente erosionado. Aunque hay nieve desde los 1600 m por las nevadas de la semana, es con poco grosor. El manto es esquiable por encima de unos 1900-2000 m. A 2200 m los grosores totales son inferiores a los 50 cm. Estad\u00edsticamente, el 70% de los a\u00f1os existe m\u00e1s nieve que actualmente. ", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso leve de temperatura cara al lunes que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10095, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Hasta el s\u00e1bado ma\u00f1ana, s\u00f3lo en el sector m\u00e1s occidental, en la canales del Cad\u00ed, hay placas de viento por encima de 2000-2200 m espec\u00edficamente en  N y NE y aisladamente en E y NW por encima de los 2200 m. Estas placas pueden caer a nuestro paso en terreno fuertemente inclinado. En cambio, en la parte m\u00e1s oriental del sector, el manto se encuentra muy erosionado y dominan las costras duras, excepto en alg\u00fan sitio muy restringido en N donde no se descarta que haya alguna placa. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones y en cotas relativamente m\u00e1s bajas (2000 m), debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 15-20 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Tendr\u00e1n tama\u00f1o suficiente para enterrarnos. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n, especialmente, a las canales, donde el terreno trampa puede implicar graves consecuencias.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600 m pero sube r\u00e1pidamente de cota. El manto es esquiable a partir de 2100 a 2200 m. En solanas, aunque hay manto, el grosor existente desaparece f\u00e1cilmente por la posible lluvia y la suavidad t\u00e9rmica. A 2200 m los grosores totales rondan los 40 cm, escasos para la \u00e9poca del a\u00f1o; en el 90% de los a\u00f1os hay m\u00e1s nieve que en la actualidad. ", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso leve de temperatura cara al lunes que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10086, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Hasta el s\u00e1bado ma\u00f1ana tenemos un patr\u00f3n de placas de viento por encima de los 2000-2200 m espec\u00edficamente en laderas N y NE y de forma m\u00e1s aislada en E y NW por encima de los 2200 m. Estas placas pueden caer en nuestro paso en terreno fuertemente inclinado. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente de cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones y cotas relativamente m\u00e1s bajas (2000 m), debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 15 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrarnos. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud pueden ser graves.", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 1800 m, subiendo r\u00e1pidamente de cota por efecto de la lluvia y la suavidad t\u00e9rmica. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 20 y los 30 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso leve de temperatura cara al lunes que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10084, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-30", "datavalidesabutlleti": "2024-04-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Hasta el s\u00e1bado ma\u00f1ana tenemos un patr\u00f3n de placas de viento por encima de los 2000-2200 m espec\u00edficamente en laderas N y NE y de forma m\u00e1s aislada en E y NW por encima de los 2200 m. Estas placas pueden caer en nuestro paso en terreno fuertemente inclinado. De cara a la tarde del s\u00e1bado y especialmente de cara al domingo, se formar\u00e1n nuevas placas en las mismas orientaciones y cotas relativamente m\u00e1s bajas (2000 m), debido a una nueva tanda de precipitaciones (unos 15-20 cm de nieve reciente) con viento del S y W. Estas placas se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles y podr\u00e1n caer con facilidad a nuestro paso. Pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrarnos. Se recomienda evitar el terreno trampa, donde las consecuencias de un alud pueden ser graves.", "text_distribucio": "El manto se encuentra fuertemente erosionado. Aunque hay nieve en el suelo por encima de 1600 m, sube r\u00e1pidamente de cota. En orientaciones norte el manto es esquiable a partir de 1900-2200 m. A 2200 m los grosores totales rondan los 40-50 cm.", "text_tendencia": "Se prev\u00e9 un ascenso leve de temperatura cara al lunes que podr\u00e1 ayudar a estabilizar las placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 10081, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]