{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Problemet med det best\u00e5ende flaket finns utspritt i alla v\u00e4derstreck och visar fortfarande tydliga tecken p\u00e5 instabilitet. I n\u00e4rheten av tr\u00e4dgr\u00e4nsen hittar vi den svagaste sn\u00f6n. Sn\u00f6drev fr\u00e5n nord eller nordv\u00e4st kan under torsdagen bilda fler flak p\u00e5 sluttningar d\u00e4r lavinproblem redan finns. V\u00e4lj sluttningar under 30 grader om ni vill minska ert risktagande.</div>",
        "highlights": "Sn\u00f6drev p\u00e5 det best\u00e5ende problemet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13702",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fj\u00e4llet \u00e4r generellt h\u00e5rt och vindpinat men lokalt i enstaka sluttningar finns svagare sn\u00f6 under h\u00e5rda flak. Lavinproblemet ligger dolt men riskomr\u00e5den \u00e4r ofta d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket g\u00e5r fr\u00e5n tunnare till tjockare, eller d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket saknar bra st\u00f6d. T\u00e4nk p\u00e5 att \u00e4ven en liten lavin i kombination med stenar, tr\u00e4d eller klippor kan orsaka skador.",
        "highlights": "Det \u00e4r osannolikt men inte om\u00f6jligt att l\u00f6sa ut laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13701",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De flesta fj\u00e4llsidor \u00e4r h\u00e5rda och isiga, men i vissa branta formationer finns sl\u00e4ta sn\u00f6flak som kan orsaka laviner. Den h\u00e5rda ytan g\u00f6r att rutschning nedf\u00f6r branta sluttningar kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser, \u00e4ven utan laviner, s\u00e4rskilt om terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenar, tr\u00e4d eller stup finns i eller under sluttningen. F\u00f6r att minska risken, v\u00e4lj flackare \u00e5kning.</div>",
        "highlights": "Enstaka lavinfarliga sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13704",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Ett svagt lager av rimfrost har p\u00e5 en del platser begravts under h\u00e5rd drevsn\u00f6, vilket kan orsaka laviner. De sl\u00e4ta flaken kan vara sv\u00e5ra att k\u00e4nna igen d\u00e5 n\u00e5gra centimeter nysn\u00f6 ibland t\u00e4cker sn\u00f6ytan. De flesta laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5, men en h\u00e5rd skare och terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, tr\u00e4d eller stenar kan g\u00f6ra \u00e4ven sm\u00e5 laviner farliga. Flackare \u00e5kning minskar risken f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l laviner som rutschning.</div>",
        "highlights": "Laviner m\u00f6jliga p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13705",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Under torsdagen kommer nya drevsn\u00f6flak att bildas p\u00e5 ostligt v\u00e4nda branter. Vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss mest sm\u00e5 laviner. I vissa enstaka branter kan laviner brista p\u00e5 \u00e4ldre svag sn\u00f6 och d\u00e5 bli st\u00f6rre. T\u00e4nk p\u00e5 att \u00e4ven en liten lavin kan orsaka skador om hinder i terr\u00e4ngen f\u00f6rst\u00e4rker konsekvenserna. Sprickor som skjuter iv\u00e4g i drevsn\u00f6flaken \u00e4r ett tydligt tecken p\u00e5 instabil sn\u00f6. V\u00e4lj d\u00e5 mindre brant terr\u00e4ng f\u00f6r att minska risken.</div>",
        "highlights": "Nya drevsn\u00f6flak bildas under dagen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13703",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-29T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-30T18:00:00"
      }
    }
  ]
}