{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na najbli\u017csz\u0105 dob\u0119 nadal prognozowany jest wiatr z kierunku p\u00f3\u0142nocnego i p\u00f3\u0142nocno wschodniego. W d\u0142u\u017cszej perspektywie mo\u017cliwy wzrost temperatury i intensywniejsza operacja s\u0142oneczna. W zwi\u0105zku z tym b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 ryzyka lawin \u017ce \u015bniegu \u015blizgaj\u0105cego si\u0119, szczeg\u00f3lnie na stokach nas\u0142onecznionych z pod\u0142o\u017cem trawiastym."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "PL-12_2025-10-03 20:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-10-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "no_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-10-02T17:06:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "PL-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Tatra\u0144skie OPR",
          "website": "https://lawiny.topr.pl/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-10-02T17:06:00",
        "endTime": "2025-10-03T20:00:00"
      }
    }
  ]
}