[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m\nFEBLE (1), per sota", "text_estat_mantell": "El principal problema d\u2019allaus al sector ser\u00e0 el de neu humida. El mantell en el seu conjunt es troba humit, amb alguna crosta interna, i l\u2019augment de temperatura i insolaci\u00f3 previstos humitejar\u00e0 r\u00e0pidament la neu recent caiguda de les darreres 24h, en totes orientacions excepte a les cotes m\u00e9s altes d\u2019orientaci\u00f3 N. Seran possibles allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia, en qualsevol orientaci\u00f3, de mida 1, petita, en general, per\u00f2 puntualment podrien arribar a mida 2, mitjana. No es descarta tampoc algun lliscament basal en terreny m\u00e9s propici.\nA m\u00e9s, amb l'\u00faltima nevada amb vent de N, s\u2019han pogut formar algunes plaques de vent a sotavent de colls i carenes amb mantell previ i, tamb\u00e9, en sectors m\u00e9s arrecerats i d\u2019acumulaci\u00f3 d\u2019orientacions N. En aquests sectors N de cota alta \u00e9s possible alguna allau de placa provocada accidentalment al pas d\u2019una persona, que serien de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarta localment alguna de mida 2, mitjana.\n", "text_distribucio": "Amb les darreres nevades, s'han incrementat els gruixos del mantell nival, sobretot a les cotes m\u00e9s altes i menys afectades pel vent. A uns 2400 m els gruixos volten el metre de neu a la Franja Nord de la Pallaresa, i s\u00f3n for\u00e7a inferiors al sector de l'Aran.", "text_tendencia": "L'augment de temperatura i insolaci\u00f3 estabilitzar\u00e0 les plaques de vent i romandr\u00e0 el problema de neu humida. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10471, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10470, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a migdia\nMODERAT (2) a partir de migdia", "text_estat_mantell": "El problema de neu humida ser\u00e0 el principal problema al sector. El mantell en el seu conjunt es troba humit, amb alguna crosta interna, i amb l\u2019augment de temperatura i insolaci\u00f3 previstos continuar\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament i fusi\u00f3, amb el t\u00edpic cicle de regel nocturn i fusi\u00f3 di\u00fcrna. Amb aquestes condicions, hi podr\u00e0 haver activitat d'allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia, en qualsevol orientaci\u00f3, en general en forma de purgues, per\u00f2 puntualment les allaus podrien assolir mida 2, mitjana.\nAix\u00ed mateix, a l'extrem N i cota alta, no es descarta molt localment la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent per la darrera nevada amb vent, sobretot en sectors m\u00e9s arrecerats i d\u2019acumulaci\u00f3 d\u2019orientacions N, que podria ser reactiva i trencar al pas d'una persona donant lloc a alguna allau de placa de vent, en general de mida 1, petita.\n", "text_distribucio": "En general, el mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 1900 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2200 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 90 cm, pr\u00f2xims als valors normals per aquestes dates.", "text_tendencia": "L'augment de temperatura i insolaci\u00f3 mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell per neu humida. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10468, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a migdia\nMODERAT (2) a partir de migdia", "text_estat_mantell": "El problema de neu humida ser\u00e0 el principal problema al sector. El mantell en el seu conjunt es troba humit, amb alguna crosta interna, i amb l\u2019augment de temperatura i insolaci\u00f3 previstos continuar\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament i fusi\u00f3, amb el t\u00edpic cicle de regel nocturn i fusi\u00f3 di\u00fcrna. Amb aquestes condicions, hi podr\u00e0 haver activitat d'allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia, en qualsevol orientaci\u00f3, en general en forma de purgues, per\u00f2 puntualment les allaus podrien assolir mida 2, mitjana.\nAix\u00ed mateix, a l'extrem N i cota alta, no es descarta molt localment la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent per la darrera nevada amb vent, sobretot en sectors m\u00e9s arrecerats i d\u2019acumulaci\u00f3 d\u2019orientacions N, que podria ser reactiva i trencar al pas d'una persona donant lloc a alguna allau de placa de vent, en general de mida 1, petita.\n", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 1900 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2000 m amb certa continu\u00eftat.", "text_tendencia": "L'augment de temperatura i insolaci\u00f3 mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell per neu humida. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10466, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a migdia\nMODERAT (2) a partir de migdia", "text_estat_mantell": "El mantell, humit en el seu conjunt, entrar\u00e0 en la din\u00e0mica de regel nocturn i fusi\u00f3 di\u00fcrna. L\u2019augment de temperatura i insolaci\u00f3 previstos afavorir\u00e0 la continuaci\u00f3 del proc\u00e9s d'humitejament i fusi\u00f3 durant el dia, densificant-lo progressivament, mentre que a la nit i fins a primeres hores del dia hi haur\u00e0 la pres\u00e8ncia d'una crosta superficial. Amb aquestes condicions, hi podr\u00e0 haver activitat d'allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia, en qualsevol orientaci\u00f3 i preferentment en vessants de major inclinaci\u00f3 o sota ressalts rocallosos. Les allaus seran principalment en forma de purgues, per\u00f2 puntualment, en terreny m\u00e9s propici, alguna podria assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\n\u00c9s convenient acabar les activitats de muntanya abans de les hores de m\u00e0xima insolaci\u00f3.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2000 m en N, amb mantell esquiable a partir d'uns 2200 m. En S, hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 2300 m per\u00f2 \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "L'augment de temperatura i insolaci\u00f3 mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell per neu humida. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS..", "problems": [{"id_problema": 10465, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a migdia\nMODERAT (2) a partir de migdia a les canals del Cad\u00ed", "text_estat_mantell": "El mantell s'ha anat humitejant amb el pas dels dies i presenta, tant superficialment com internament, una estructura de fusi\u00f3. L\u2019augment de temperatura i insolaci\u00f3 previstos mantindr\u00e0 la din\u00e0mica de densificaci\u00f3 i fusi\u00f3 durant el dia mentre que a la nit es produir\u00e0 regel donant lloc a la formaci\u00f3 d'una crosta superficial que desapareixer\u00e0 durant el mat\u00ed. Amb aquestes condicions, hi podr\u00e0 haver activitat d'allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia, en qualsevol orientaci\u00f3 i preferentment a les canals o sota ressalts rocallosos. Les possibles allaus seran generalment de mida 1, petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 puntualment, alguna podria assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nCal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau petita podria acabar enterrant una persona. \u00c9s convenient acabar les activitats de muntanya abans de les hores de m\u00e0xima insolaci\u00f3.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu de forma cont\u00ednua a terra per sobre d'uns 2300 m en N. Per sota dels 2000 m la neu \u00e9s o testimonial o el mantell es presenta for\u00e7a discontinu.", "text_tendencia": "L'augment de temperatura i insolaci\u00f3 mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell per neu humida. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS..", "problems": [{"id_problema": 10463, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": "El mantell nival es restringeix a cotes altes del sector, amb gruix esc\u00e0s incl\u00fas all\u00e0 on hi \u00e9s present amb certa continu\u00eftat. A la resta del sector la neu \u00e9s testimonial i en forma de congestes a\u00efllades en clots i fondalades a prop dels cims. L\u2019esc\u00e0s gruix i distribuci\u00f3 del mantell fa poc probable l\u2019activitat d\u2019allaus, tot i que cal sempre parar atenci\u00f3 a les congestes existents i als escassos vessants innivats donat que les altes temperatures i elevada insolaci\u00f3 mantenen tot el gruix de neu amb una estructura de fusi\u00f3, i en vessants de forta inclinaci\u00f3 no \u00e9s descartable alguna purga de neu humida molt localitzada a les hores de major insolaci\u00f3.\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-08", "datavalidesabutlleti": "2024-05-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a migdia\nMODERAT (2) a partir de migdia", "text_estat_mantell": "El mantell, humit en el seu conjunt, entrar\u00e0 en la din\u00e0mica de regel nocturn i fusi\u00f3 di\u00fcrna. L\u2019augment de temperatura i insolaci\u00f3 previstos afavorir\u00e0 la continuaci\u00f3 del proc\u00e9s d'humitejament i fusi\u00f3 durant el dia, densificant-lo progressivament, mentre que a la nit i fins a primeres hores del dia hi haur\u00e0 la pres\u00e8ncia d'una crosta superficial. Amb aquestes condicions, hi podr\u00e0 haver activitat d'allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia, en qualsevol orientaci\u00f3 i preferentment en vessants de major inclinaci\u00f3 o sota ressalts rocallosos. Les allaus seran principalment en forma de purgues, per\u00f2 puntualment, en terreny m\u00e9s propici, alguna podria assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\n\u00c9s convenient acabar les activitats de muntanya abans de les hores de m\u00e0xima insolaci\u00f3.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2000 m en N, amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2200 m. En S, \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "L'augment de temperatura i insolaci\u00f3 mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell per neu humida. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS..", "problems": [{"id_problema": 10459, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]