{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Efter en l\u00e5ng period med h\u00f6gtryck och stabilt sn\u00f6t\u00e4cke b\u00f6rjar en v\u00e4derf\u00f6r\u00e4ndring sakta sitt int\u00e5g under onsdagen. Friska sydostliga vindar och lite sn\u00f6drev kan skapa tunna men instabila flak p\u00e5 l\u00e4sluttningar. Drevsn\u00f6flaken blir s\u00e5 sm\u00e5 att de inte i sig \u00e4r farliga f\u00f6r en m\u00e4nniska. Kom ih\u00e5g att ta h\u00e4nsyn till terr\u00e4ngf\u00e4llor: stenar, klippor och tr\u00e4d \u00e4r farliga att dras in i oavsett hur liten lavinen \u00e4r.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Sm\u00e5 men ofarliga drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12271",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-12T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>En v\u00e4deromst\u00e4llning g\u00f6r s\u00e5 sakteliga sitt int\u00e5g under onsdagen. Det v\u00e4ntas sn\u00f6fall, om \u00e4n ytterst lite, och p\u00e5 utsatta platser friska vindar. Vi bed\u00f6mer att det kommer dreva p\u00e5 f\u00f6r f\u00e5 platser f\u00f6r att det ska bli ett lavinproblem. Om det \u00e4r sn\u00f6drev d\u00e4r du befinner dig s\u00e5 \u00e4r v\u00e5rt r\u00e5d att vara uppm\u00e4rksam p\u00e5 hur drevsn\u00f6n beter sig d\u00e4r den landar i branta l\u00e4sluttningar.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 eventuellt sn\u00f6drev"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12269",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-12T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r \u00f6verlag stabilt. I den riktigt branta, klippiga terr\u00e4ngen kan vi inte helt utesluta att mindre, ytliga flak kan lossna och rasa. Testa sn\u00f6n innan du \u00e5ker brant. Var \u00e4ven f\u00f6rsiktig i n\u00e4rheten av solutsatta h\u00e4ngdrivor, stenar eller klippor. I \u00f6vrigt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket h\u00e5rt och det \u00e4r st\u00f6rre risk f\u00f6r att halka och sl\u00e5 sig illa \u00e4n att starta laviner.&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 p\u00e5 enstaka branta sluttningar"
      },
      "bulletinID": "SE-03-12273",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-12T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r \u00f6verlag stabil. Vinden har dock b\u00f6rjat flytta sn\u00f6 s\u00e5 svaga drevsn\u00f6flak kan finnas p\u00e5 vissa branta l\u00e4sluttningar. Vid solutsatta h\u00e4ngdrivor, stenar eller klippor kan ocks\u00e5 sn\u00f6n bli svagare och lossna. P\u00e5 sluttningar som \u00e4r isiga och hala \u00e4r risken stor att glida iv\u00e4g okontrollerat vid fall.</div>",
        "highlights": "Nya svaga drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12274",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-12T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>En v\u00e4deromst\u00e4llning g\u00f6r sitt f\u00f6rsta int\u00e5g under onsdagen, om \u00e4n i sakta mak. Det v\u00e4ntas ytterst lite sn\u00f6fall och p\u00e5 utsatta platser friska vindar. Vi bed\u00f6mer att det kommer dreva p\u00e5 f\u00f6r f\u00e5 platser f\u00f6r att kalla det ett lavinproblem. Om det \u00e4r sn\u00f6drev d\u00e4r du befinner dig s\u00e5 \u00e4r v\u00e5rt r\u00e5d att vara uppm\u00e4rksam p\u00e5 hur drevsn\u00f6n beter sig d\u00e4r den landar i branta l\u00e4sluttningar.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam om det b\u00f6rjar dreva sn\u00f6"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12270",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-12T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r generellt h\u00e5rt och v\u00e4l sammanbundet eller isigt. Var f\u00f6rsiktig p\u00e5 branta sluttningar med mycket klippor och stenar runt om. Det \u00e4r platser d\u00e4r sn\u00f6n i allm\u00e4nhet \u00e4r svagare och med uppv\u00e4rmning av solen kan sn\u00f6n f\u00f6rsvagas ytterligare. Se upp p\u00e5 sluttningar som \u00e4r isiga och hala, risken \u00e4r stor att glida iv\u00e4g okontrollerat vid fall.</div>",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 p\u00e5 enstaka branta sluttningar"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12272",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-12T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-13T18:00:00"
      }
    }
  ]
}