{"data":[{"id":4652,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4650,"next_report_id":null,"headline":"rascher Anstieg der Lawinengefahr - Nass- und Gleitschneelawinen","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z","published_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","valid_until":"2024-04-07T06:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-06-0532-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-06-0532-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":195603,"name":"R1","headline":"Nass- und Gleitschneelawinen sind die Hauptgefahr","risk_assesment":"<p>Mit der markanten Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Lawinengefahr von m\u00e4\u00dfig bereits in den Vormittagsstunden rasch auf erheblich an. Somit sind im Tagesverlauf vor allem an Sonnenh\u00e4ngen, aber auch in schattseitigen Expositionen zunehmend nasse Lawinen zu erwarten. Nass- und Gleitschneelawinen k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden - vor allem wenn Lawinen in tiefere Schichten der Schneedecke durchreissen. Solche k\u00f6nnen durchaus bis in niedrigere Lagen vorstossen und exponierte Bereiche gef\u00e4hrden. Schitouren und H\u00fcttenzustiege sollten fr\u00fch gestartet und zeitig beendet werden.&nbsp;Im Hochgebirge k\u00f6nnen in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberfl\u00e4chennahe Schichten der Altschneedecke teilweise noch mit gro\u00dfer Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Die teilweise m\u00e4chtigen Wechten verlieren mit der Erw\u00e4rmung und Durchfeuchtung ebenfalls an Festigkeit. Es sind somit auch Wechtenbr\u00fcche m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Unterhalb etwa 2300 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert je nach Bew\u00f6lkung und folglich reduzierter n\u00e4chtlicher Abstrahlung nicht ausreichend. Es bildet sich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel, welcher rasch aufweicht. Mit der starken Erw\u00e4rmung tritt bereits in den Vormittagsstunden ein rascher  Festigkeitsverlust und eine Schw\u00e4chung der Schneedecke ein.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Trocken und mild mit reduzierter Abstrahlung. <u>Samstag<\/u>: \u00dcberwiegend sonnig mit wenigen d\u00fcnnen Federwolken weit \u00fcber Gipfelniveau. Die Nullgradgrenze steigt auf ca. 4000 m! Temperatur in 2000 m: 4 bis 14 Grad, H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig, auf klassischen F\u00f6hnbergen lebhaft bis stark aus SW.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag wird erneut sehr mild. Saharastaub schr\u00e4nkt jedoch die Sicht ein. Teilweise starker Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Nass- und Gleitschneelawinen bleiben das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155710,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< 3000 m mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung zunehmend nasse Lawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7389,"language_code":"en","notice":"<3000 m increasingly frequent wet-snow avalanches due to warmth, radiation","created_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"},{"id":155711,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7390,"language_code":"en","notice":"<2600 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"}],"levels":[{"id":339452,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"}],"translations":[{"id":87814,"language_code":"en","headline":"Main danger: wet-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Due to striking rise in temperatures and solar radiation, avalanche danger will increase from moderate in the morning to considerable. During the course of the day, esp. on sunny slopes but also in shady terrain, increasingly frequent wet-snow avalanches can be expected. Wet-snow and glide-snow avalanches can grow to medium size in starting zones where there is enough snow, releases can grow large and endanger exposed areas. Small-to-medium slab avalanches can be triggered by 1 person. Backcountry tours require a cautious route selection and should be terminated early in the day. Near-surface layers of the old snowpack are triggerable mostly by large additional loading. The often huge cornices also forfeit firmness due to higher temperatures and moistening, they can break or collapse.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Below 2300 m the old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover andthus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: dry, mild, reduced nocturnal longwave radiation. <u>Saturday daytime<\/u>: Mostly sunny but for a few cirrus clouds high above summit level. The zero-degree level will ascend to 4000 m! At 2000 m: 4-14 degrees. Moderate to brisk SW winds.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will again be very mild, visibility will be hampered by Sahara dust in the air. Often strong southerly winds. Avalanche danger levels are not expected to change significantly. Wet-snow and glide-snow avalanches will remain the main problem.<\/p>","created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"},{"id":195604,"name":"R2","headline":"mit Erw\u00e4rmung vermehrt nasse Lawinen","risk_assesment":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und Einstrahlung sind vermehrt nasse Rutsche und Lawinen aus sehr steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Die Gefahr durch Gleitschneelawinen steigt ebenfalls an. Es sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen aus schneereicheren, glatten Einzugsgebieten m\u00f6glich. Die Gefahr trockener Lawinen ist gering. Vereinzelte Lawinenausl\u00f6sungen sind im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke ist meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert je nach Bew\u00f6lkung und folglich reduzierter n\u00e4chtlicher Abstrahlung nicht ausreichend. Es bildet sich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel, welcher rasch aufweicht. Mit der starken Erw\u00e4rmung tritt bereits in den Vormittagsstunden ein rascher  Festigkeitsverlust und eine Schw\u00e4chung der Schneedecke ein. Unterhalb ca. 1500 m liegt nur noch sehr wenig Schnee.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Trocken und mild mit reduzierter Abstrahlung. <u>Samstag<\/u>: \u00dcberwiegend sonnig mit wenigen d\u00fcnnen Federwolken weit \u00fcber Gipfelniveau. Die Nullgradgrenze steigt auf ca. 4000 m! Temperatur in 2000 m: 4 bis 14 Grad, H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig, auf klassischen F\u00f6hnbergen lebhaft bis stark aus SW.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag wird erneut sehr mild. Saharastaub schr\u00e4nkt jedoch die Sicht ein. Teilweise starker Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Nass- und Gleitschneelawinen bleiben das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155712,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< 2100 m nasse Rutsche und Lawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7391,"language_code":"en","notice":"<2100 m wet slides and avalanches","created_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"},{"id":155713,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< 2100 m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7392,"language_code":"en","notice":"<2100 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"}],"levels":[{"id":339453,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"},{"id":339454,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"}],"translations":[{"id":87815,"language_code":"en","headline":"Increasingly frequent wet-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Due to striking rise in temperatures and solar radiation, increasingly frequent slides and avalanches can be expected in very steep terrain, the danger of glide-snow avalanches will also increase, releases small-to-medium wherever there is sufficient snow on the ground. The danger of dry-snow avalanches is low, isolated triggerings are possible in extremely steep terrain. Beware the dangers of taking a fall.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover andthus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack. Very little snow below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: dry, mild, reduced nocturnal longwave radiation. <u>Saturday daytime<\/u>: Mostly sunny but for a few cirrus clouds high above summit level. The zero-degree level will ascend to 4000 m! At 2000 m: 4-14 degrees. Moderate to brisk SW winds, stronger in foehn lanes.<\/p>","tendency":"<p><u><\/u><\/p><p>Sunday will again be very mild, visibility will be hampered by Sahara dust in the air. Often strong southerly winds. Avalanche danger levels are not expected to change significantly. Wet-snow and glide-snow avalanches will remain the main problem.<\/p><p><\/p>","created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z"}],"documents":[{"id":147666,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4652\/overall.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:29.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:29.000000Z"},{"id":147667,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:31.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:31.000000Z"},{"id":147668,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:32.000000Z"},{"id":147669,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:34.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:34.000000Z"},{"id":147670,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:36.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:36.000000Z"},{"id":147671,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:37.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:37.000000Z"},{"id":147672,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:39.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:39.000000Z"},{"id":147673,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:41.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:41.000000Z"},{"id":147674,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:42.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:42.000000Z"},{"id":147675,"report_id":4652,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-06T05:33:44.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:44.000000Z"},{"id":147676,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4652\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:25.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:25.000000Z"},{"id":147677,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:27.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:27.000000Z"},{"id":147678,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:28.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:28.000000Z"},{"id":147679,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:30.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:30.000000Z"},{"id":147680,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:32.000000Z"},{"id":147681,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:34.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:34.000000Z"},{"id":147682,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:36.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:36.000000Z"},{"id":147683,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:38.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:38.000000Z"},{"id":147684,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:40.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:40.000000Z"},{"id":147685,"report_id":4652,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4652\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10509,"report_id":4652,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-06T05:33:44.000000Z","created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:33:44.000000Z"},{"id":10510,"report_id":4652,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z","created_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6859,"report_id":4652,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-06T05:34:02.000000Z","created_at":"2024-04-06T05:34:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:34:02.000000Z"},{"id":6860,"report_id":4652,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-06T05:40:02.000000Z","created_at":"2024-04-06T05:40:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:40:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2831,"language_code":"en","headline":"Swiftly increasing avalanche danger. Wet-snow\/glide-snow avalanches.","created_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-06T05:32:32.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:39:41.000000Z"},{"id":4644,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4639,"next_report_id":null,"headline":"Am Wochenende sommerlich und sehr mild - m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-05T09:40:47.000000Z","published_at":"2024-04-05T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-08T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-05-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-05-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":195295,"name":"R1","headline":"Viel Sonne, sehr mild bis ins Hochgebirge - spontane Nass-, teils Gleitschneelawinen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird als m\u00e4\u00dfig eingestuft. Sehr milde Temperaturen und viel Sonnenschein f\u00fchren am Wochenende nochmals zu einem ausgepr\u00e4gtem Nassschneeproblem, das sich im Tagesverlauf auch verst\u00e4rkt. Dort, wo noch gen\u00fcgend Schnee vorhanden ist - vorwiegend in Hochlagen&nbsp;\u2013 sind spontane Nass-, sowie auch Gleitschneelawinen zu erwarten. Je nach vorhandener Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen kleine, mittlere, teils gro\u00dfe Lawinen entstehen bzw. ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Zu beachten sind nur sehr vereinzelt im Ostsektor, sehr hochalpin und schattseitig teils noch \u00e4ltere Triebschneeablagerungen.<\/p>","snowpack_structure":"<p> Die ohnehin schon allgemein bis in die Hochlagen durchfeuchtete und kaum mehr gefestigte Schneedecke wird durch die milden Temperaturen und viel Sonnenschein&nbsp;rasch bzw. von der Fr\u00fch weg&nbsp;schwer und weiter aufgeweicht. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. In sehr hochgelegenen schattseitigen&nbsp;Bereichen gibt es teils noch \u00e4ltere lokale Verfrachtungen, die ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Bis in mittlere H\u00f6henlagen liegt kaum mehr Schnee bzw. schreitet hier die Ausaperung weiter voran.<\/p>","weather":"<p>Am Samstag geht sich zumeist sehr sonniges Bergwetter aus. Der angek\u00fcndigte Saharastaub trifft erst am Folgetag ein, somit ist die Sicht heute noch ausgezeichnet. Der Wind weht meist nur schwach bis m\u00e4\u00dfig aus S\u00fcdwest bis Nordwest. Recht mild mit 13 bis 15 Grad in 1500 m, in 2000 m Temperaturen um 10 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag liegt die Temperatur in 1500 m H\u00f6he bei rund 17 Grad. Zudem geht es \u00fcberwiegend sonnig durch den Tag. Ein paar hohe Wolkenfelder ziehen durch. Der Wind ist weiterhin leicht bis m\u00e4\u00dfig. In 2000 m H\u00f6he hat es rund 13 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Montag weiterhin extrem warm und \u00fcberwiegend sonnig. Ein paar Wolkenfelder mischen aber mit. F\u00f6hniger S\u00fcdwind kommt im Bergland auf. Die Temperaturen bleiben weiterhin sehr mild.<\/p>","tendency":"<p>Auch am Montag keine wesentliche \u00c4nderung. Schneedecke wird weiterhin&nbsp;rasch abgebaut.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155178,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z"},{"id":155179,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt, jederzeit","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z"}],"levels":[{"id":338828,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z"}],"translations":[{"id":87557,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z"}],"documents":[{"id":147395,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4644\/overall.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:33.000000Z"},{"id":147396,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:35.000000Z"},{"id":147397,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:36.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:36.000000Z"},{"id":147398,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:38.000000Z"},{"id":147399,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:40.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:40.000000Z"},{"id":147400,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:42.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:42.000000Z"},{"id":147401,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:44.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:44.000000Z"},{"id":147402,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:46.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:46.000000Z"},{"id":147403,"report_id":4644,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4644\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-05T09:40:47.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:47.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10481,"report_id":4644,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-05T09:40:47.000000Z","created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T09:40:47.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6848,"report_id":4644,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T09:39:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:00:23.000000Z"},{"id":4646,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":34,"previous_report_id":4645,"next_report_id":null,"headline":"Teils erhebliche Lawinengefahr durch Nass- und Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"48","clearance_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-05T17:32:59.000000Z","published_at":"2024-04-05T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-07T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-05-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-05-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":34,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Franziska.Ehrnsperger@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T08:04:21.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:01:48.000000Z"},"regions":[{"id":195563,"name":"R1","headline":"Zunehmende Einsinktiefen sind Hinweise auf Nassschneegefahr.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering.&nbsp;Nassschnee ist das Hauptproblem. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde mit ausreichend Schneebedeckung k\u00f6nnen sich Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Zudem ist an noch nicht entladenen, steilen und glatten Wiesenh\u00e4ngen die Selbstausl\u00f6sung von nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Nasse Lawinen bleiben meist klein, k\u00f6nnen in den h\u00f6heren Lagen stellenweise aber auch mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Je nach Bew\u00f6lkung in der Nacht ist die Schneedecke morgens tragf\u00e4hig verharscht. Sie weicht mit hohen Temperaturen und Sonneneinstrahlung bereits am  Vormittag rasch wieder auf. Dadurch verliert der Schnee an Festigkeit. Die starke Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung f\u00fchrt zudem \u00fcber den Tag hinweg zu einer starken, tiefreichenden Durchfeuchtung der Schneedecke in allen H\u00f6henlagen und Expositionen. Das Wasser dringt bis zum Boden durch und f\u00f6rdert Gleitbewegungen auf glattem Untergrund. Sonnseitig und unterhalb 1600 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Zum Wochenbeginn leichter R\u00fcckgang der Nass- und Gleitschneegefahr.<\/p>","areas":[{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155684,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":155685,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"}],"levels":[{"id":339319,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":339320,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"}],"translations":[{"id":87804,"language_code":"en","headline":"Increasing sink-in depths are indicators of wet snow danger.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Wet snow is the main problem. Loose snow avalanches can trigger naturally in very steep terrain where the snow cover is still sufficient. In addition, wet glide snow avalanches can trigger naturally on steep smooth grassy slopes that have not yet discharged. Wet avalanches tend to be small, however, at higher altitudes they can in places grow to medium size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Depending on the nocturnal cloudiness the snowpack is covered by a  melt-freeze crust in the morning that is capable of bearing loads. High temperatures and solar radiation make it soften swiftly in the morning. As a consequence it forfeits its firmness. Strong warming and solar radiation during the course of the day result in a strong penetration of moistness down to deepest layers of the snowpack at all altitudes and in all aspects. The water seeps down to the ground and promotes gliding movements over the smooth ground. On the sunny side and below 1600 m there is not much snow left.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Slight decrease in wet and gliding snow danger by the beginning of the week.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:27:00.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":195564,"name":"R2","headline":"Touren fr\u00fchzeitig beenden und auf Einsinktiefen achten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf oberhalb von 1600 m auf erheblich an, ansonsten ist sie m\u00e4\u00dfig. Nassschnee ist das Hauptproblem. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich mit Schwerpunkt am Nachmittag kleine bis mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Zudem ist an noch nicht entladenen, steilen und glatten Wiesenh\u00e4ngen die Selbstausl\u00f6sung von nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Meist sind diese mittelgro\u00df, k\u00f6nnen besonders im Allg\u00e4u aber stellenweise in schneereichen Gebieten gro\u00df werden. Zonen unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Auch bereits schneefreie Wanderwege k\u00f6nnen durch Nass- und Gleitschneelawinenabg\u00e4nge aus den dar\u00fcberliegenden Bereichen gef\u00e4hrdet sein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Je nach Bew\u00f6lkung in der Nacht, kann sich ein tragf\u00e4higer Harschdeckel an der Schneeoberfl\u00e4che bilden. Dieser weicht mit hohen Temperaturen und Sonneneinstrahlung bereits am Vormittag rasch wieder auf. Dadurch verliert der Schnee an Festigkeit. Die starke Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung f\u00fchren zudem \u00fcber den Tag hinweg zu einer starken, tiefreichenden Durchfeuchtung der Schneedecke bis in hohe Lagen. Besonders an Ost- und Westh\u00e4ngen oberhalb 2400 m und an Nordh\u00e4ngen oberhalb 2200 m dringt Wasser erstmalig tief in die Schneedecke und besonders bei geringer Schneem\u00e4chtigkeit bis zum Boden ein. Damit ist in allen Expositionen bis in die h\u00f6chsten Lagen der \u00dcbergang der Schneedecke zum Boden nass, was Gleitbewegungen auf glattem Untergrund f\u00f6rdert.&nbsp;Unterhalb 1600 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Zum Wochenbeginn leichter R\u00fcckgang der Nass- und Gleitschneegefahr.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-07","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155686,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":155687,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":155688,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":155689,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"}],"levels":[{"id":339321,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":339322,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":339323,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"},{"id":339324,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"}],"translations":[{"id":87805,"language_code":"en","headline":"End backcountry tours early in the day and heed sink-in depths.","risk_assesment":"<p>Above 1600 m avalanche danger rises to considerable during the course of the day; for the rest it moderate. Wet snow is the main problem. Small to medium-sized loose snow avalanches can trigger naturally in very steep terrain, in particular in the afternoon. In addition, wet glide snow avalanches can trigger naturally on steep smooth grassy slopes that have not yet discharged. Releases are mostly medium-sized, but can become large in particular in some places in Allg\u00e4u with plenty of snow.   Zones below glide cracks should be avoided. Even hiking paths without snow can be subject to the danger of wet or glide snow avalanches releasing in terrain above them.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Depending on the nocturnal cloudiness a melt-freeze crust capable of bearing loads can form at the snowpack surface. High temperatures and solar radiation make it soften swiftly in the morning. As a consequence it forfeits its firmness. Strong warming and solar radiation throughout the day lead to a strong moistening of the snowpack down to deepeest layers even at high altitudes. In particular on east-facing and west-facing slopes above 2400 m and on north-facing slopes above 2200 m water penetrates for the first time deep into the snowpack, and in particular where snow is shallow it seeps down to the ground. This means that the snowpack is wet where it borders the ground up to highest altitudes and in all aspects, thus promoting gliding movements of the snow masses over smooth ground. Below 1600 m there is not much snow left.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Slight decrease in wet and gliding snow danger by the beginning of the week.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:25.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z"}],"documents":[{"id":147575,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4646\/overall.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:18.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:18.000000Z"},{"id":147576,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:21.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:21.000000Z"},{"id":147577,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:25.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:25.000000Z"},{"id":147578,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:28.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:28.000000Z"},{"id":147579,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:31.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:31.000000Z"},{"id":147580,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:34.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:34.000000Z"},{"id":147581,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:37.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:37.000000Z"},{"id":147582,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:40.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:40.000000Z"},{"id":147583,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:43.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:43.000000Z"},{"id":147584,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:47.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:47.000000Z"},{"id":147585,"report_id":4646,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:51.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:51.000000Z"},{"id":147650,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4646\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:30.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:30.000000Z"},{"id":147651,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:33.000000Z"},{"id":147652,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:35.000000Z"},{"id":147653,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:38.000000Z"},{"id":147654,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:40.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:40.000000Z"},{"id":147655,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:43.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:43.000000Z"},{"id":147656,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:46.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:46.000000Z"},{"id":147657,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:49.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:49.000000Z"},{"id":147658,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:52.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:52.000000Z"},{"id":147659,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:56.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:56.000000Z"},{"id":147660,"report_id":4646,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4646\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-05T17:32:59.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:59.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10500,"report_id":4646,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-05T16:01:51.000000Z","created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:51.000000Z"},{"id":10505,"report_id":4646,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-05T17:32:59.000000Z","created_at":"2024-04-05T17:29:49.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:59.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6849,"report_id":4646,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z"},{"id":6858,"report_id":4646,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-05T17:30:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T17:30:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:30:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2830,"language_code":"en","headline":"In places considerable avalanche danger in the form of wet and glide snow avalanches","created_at":"2024-04-05T17:21:24.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:21:24.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:58:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T17:32:59.000000Z"},{"id":4647,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4638,"next_report_id":null,"headline":"Fr\u00fchsommerliche Wetterverh\u00e4ltnisse - ausgepr\u00e4gtes, im Tagesverlauf ansteigendes Gleit- und Nassschneeproblem beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z","published_at":"2024-04-05T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-06T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-05-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-05-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":195489,"name":"R1","headline":"Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t dominieren bis in hohe Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig.&nbsp;Mit anhaltender Erw\u00e4rmung und Einstrahlung besteht in s\u00e4mtlichen H\u00f6helagen bereits am Vormittag die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. An steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund aller Expositionen sind zunehmend spontane Gleitschneelawinen m\u00f6glich, die je nach Schneem\u00e4chtigkeit auch gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnen. Bereiche (auch bereits apere Wege) unter H\u00e4ngen mit Schneem\u00e4ulern oder Rissen sollten gemieden werden. Spontane Nassschneelawinen sind im Steilgel\u00e4nde aller Expositionen, speziell in den Sonnseiten m\u00f6glich und nehmen im Tagesverlauf etwas zu. Touren bzw. Unternehmungen im Gel\u00e4nde rechtzeitig beenden! <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneeoberfl\u00e4che kann sich in der Nacht kaum verfestigen. Bereits am Vormittag verliert die bis in Hochlagen bereits an- bzw. durchfeuchtete Schneedecke durch Einstrahlung und weitern W\u00e4rmeeintrag zunehmend an Festigkeit und wird instabil bzw. kommt ins Gleiten. Zunehmende Einsinktiefen sind ein Hinweis f\u00fcr den Festigkeitsverlust. In mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Der Ostalpenraum liegt unter Hochdruckeinfluss. In der Nacht auf Samstag ist es noch stellenweise bew\u00f6lkt und in der H\u00f6he bereits sehr mild. Am Vormittag l\u00f6sen sich Restwolken bald auf und es scheint tags\u00fcber oft die Sonne, nur hoch liegende Schleierwolken zeigen sich am Himmel. Der Wind aus westlichen Richtungen bleibt schwach bis m\u00e4\u00dfig stark. In allen H\u00f6henlagen ist es \u00e4u\u00dferst mild, in 2000m steigen die Temperaturwerte von +8 Grad am Morgen auf +13 Grad an.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Mit S\u00fcdweststr\u00f6mung wird es am Sonntag und Montag noch milder, dazu gibt es meist sonnige Bedingungen. Trotz n\u00e4chtlicher Ausstrahlung kann sich die Schneedecke nicht ausreichend verfestigen, das Nass- und Gleitschneeproblem dominiert bis in die Hochlagen. Touren bzw. Zustiege sollten rechtzeitig beendet werden! <\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155550,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7373,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":155551,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7374,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"}],"levels":[{"id":339200,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"}],"translations":[{"id":87730,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Due to persistent warmth and solar radiation, danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails at all altitudes already during the morning. On steep smooth slopes in all aspects, naturally triggered glide-snow avalanches are possible which can grow to large size. Avoid zones below glide cracks, even where the slopes are bare. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible in steep terrain in all aspects, particularly on sunny slopes, they will increase in frequency as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack surface can barely consolidate at high, the moist\/wet snowpack loses its firmness quickly up to high altitudes during the daytime hours and becomes instable and even begins to glide downhill. Increasing sink-in depths are an indicator of loss of firmness. Very little snow on the ground at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>The Eastern Alps lie in the path of a high-pressure front. On Friday night, scattered clouds and very mild. On Saturday morning, residual clouds will disperse and sunshine will follow, except for a few cirrus clouds. Winds will be light-to-moderate from the west. Mild at all altitudes. At 2000 m rising from +8 degrees in early moring to +13 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to the SW airstream it will be even milder on Sunday and Monday, and mostly sunny. In spite of nocturnal outgoing radiation the snowpack cannot regain its firmness, the wet-snow and gliding snow problems dominate up to high altitudes. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:12.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:12.000000Z"},{"id":195490,"name":"R2","headline":"Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t f\u00fchren stellenweise zu erheblicher Lawinengefahr!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf oberhalb von ca. 1600m von&nbsp;m\u00e4\u00dfig auf erheblich an.&nbsp;Mit anhaltender Erw\u00e4rmung und Einstrahlung besteht zunehmend die&nbsp;Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. An steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund aller Expositionen sind spontane Gleitschneelawinen m\u00f6glich, die je nach Schneem\u00e4chtigkeit gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnen.&nbsp;Spontane Nassschneelawinen sind im Steilgel\u00e4nde aller Expositionen, speziell in den Sonnseiten m\u00f6glich und nehmen im Tagesverlauf zu. Bereiche (auch bereits aperer Wege) unter H\u00e4ngen mit Schneem\u00e4ulern oder Rissen bzw. schneereicheren Einzugsgebieten&nbsp;k\u00f6nnten gef\u00e4hrdet sein und sollten gemieden werden. Touren bzw. Unternehmungen im Gel\u00e4nde rechtzeitig beenden! <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneeoberfl\u00e4che kann sich in der Nacht kaum verfestigen. Bereits am Vormittag verliert die bis in Hochlagen bereits an- bzw. durchfeuchtete Schneedecke durch Einstrahlung und weitern W\u00e4rmeeintrag zunehmend an Festigkeit und wird instabil bzw. kommt ins Gleiten. Zunehmende Einsinktiefen sind ein Hinweis f\u00fcr den Festigkeitsverlust. In mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Der Ostalpenraum liegt unter Hochdruckeinfluss. In der Nacht auf Samstag ist es noch stellenweise bew\u00f6lkt und in der H\u00f6he bereits sehr mild. Am Vormittag l\u00f6sen sich Restwolken bald auf und es scheint tags\u00fcber oft die Sonne, nur hoch liegende Schleierwolken zeigen sich am Himmel. Der Wind aus westlichen Richtungen bleibt schwach bis m\u00e4\u00dfig stark. In allen H\u00f6henlagen ist es \u00e4u\u00dferst mild, in 2000m steigen die Temperaturwerte von +8 Grad in der Fr\u00fch auf +13 Grad an.<br><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Mit S\u00fcdweststr\u00f6mung wird es am Sonntag und Montag noch milder, dazu gibt es meist sonnige Bedingungen. Trotz n\u00e4chtlicher Ausstrahlung kann sich die Schneedecke nicht ausreichend verfestigen, das Nass- und Gleitschneeproblem dominiert bis in die Hochlagen. Touren bzw. Zustiege sollten rechtzeitig beendet werden! <\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155552,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7375,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":155553,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7376,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":155554,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7377,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":155555,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7378,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"}],"levels":[{"id":339201,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":339202,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":339203,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"},{"id":339204,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"}],"translations":[{"id":87731,"language_code":"en","headline":"Gliding snow\/wet snow activity dominates up to high altitudes","risk_assesment":"<p><\/p><p>Avalanche danger will increase as the day unfoleds from moderate to considerable above 1600 m. Due to persistent warmth and solar radiation, danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails at all altitudes already during the morning. On steep smooth slopes in all aspects, naturally triggered glide-snow avalanches are possible which can grow to large size. Avoid zones below glide cracks, even where the slopes are bare. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible in steep terrain in all aspects, particularly on sunny slopes, they will increase in frequency as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p><p><\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack surface can barely consolidate at high, the moist\/wet snowpack loses its firmness quickly up to high altitudes during the daytime hours and becomes instable and even begins to glide downhill. Increasing sink-in depths are an indicator of loss of firmness. Very little snow on the ground at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>The Eastern Alps lie in the path of a high-pressure front. On Friday night, scattered clouds and very mild. On Saturday morning, residual clouds will disperse and sunshine will follow, except for a few cirrus clouds. Winds will be light-to-moderate from the west. Mild at all altitudes. At 2000 m rising from +8 degrees in early moring to +13 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to the SW airstream it will be even milder on Sunday and Monday, and mostly sunny. In spite of nocturnal outgoing radiation the snowpack cannot regain its firmness, the wet-snow and gliding snow problems dominate up to high altitudes. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:34:13.000000Z"}],"documents":[{"id":147427,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4647\/overall.pdf","created_at":"2024-04-05T15:36:50.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:36:50.000000Z"},{"id":147428,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:36:52.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:36:52.000000Z"},{"id":147429,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-05T15:36:55.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:36:55.000000Z"},{"id":147430,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-05T15:36:58.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:36:58.000000Z"},{"id":147431,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:02.000000Z"},{"id":147432,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:05.000000Z"},{"id":147433,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:09.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:09.000000Z"},{"id":147434,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:13.000000Z"},{"id":147435,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:16.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:16.000000Z"},{"id":147436,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:19.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:19.000000Z"},{"id":147437,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:23.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:23.000000Z"},{"id":147438,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:26.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:26.000000Z"},{"id":147439,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:30.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:30.000000Z"},{"id":147440,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:33.000000Z"},{"id":147441,"report_id":4647,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-05T15:37:37.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:37.000000Z"},{"id":147451,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4647\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:11.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:11.000000Z"},{"id":147452,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:14.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:14.000000Z"},{"id":147453,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:18.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:18.000000Z"},{"id":147454,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:20.000000Z"},{"id":147455,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:24.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:24.000000Z"},{"id":147456,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:27.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:27.000000Z"},{"id":147457,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:30.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:30.000000Z"},{"id":147458,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:33.000000Z"},{"id":147459,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:37.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:37.000000Z"},{"id":147460,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:41.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:41.000000Z"},{"id":147461,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:45.000000Z"},{"id":147462,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:48.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:48.000000Z"},{"id":147463,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:52.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:52.000000Z"},{"id":147464,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:56.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:56.000000Z"},{"id":147465,"report_id":4647,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4647\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10485,"report_id":4647,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-05T15:37:37.000000Z","created_at":"2024-04-05T15:37:37.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:37:37.000000Z"},{"id":10493,"report_id":4647,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z","created_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6850,"report_id":4647,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z"},{"id":6853,"report_id":4647,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2826,"language_code":"en","headline":"Early summer conditions. Beware marked daytime increase in gliding snow\/wet snow problems","created_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:34:12.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:51:59.000000Z"},{"id":4648,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4641,"next_report_id":null,"headline":"Markante Erw\u00e4rmung: Erhebliches Nass- und Gleitschneeproblem bereits am sp\u00e4teren Vormittag","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z","published_at":"2024-04-05T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-06T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-05-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-05-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":195558,"name":"R1","headline":"Erhebliche Lawinengefahr: Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind zu erwarten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ERHEBLICH.<\/p>\r\n<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind am Samstag spontane Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten. Sie werden meist mittelgro\u00df, vereinzelt k\u00f6nnen sie auch gro\u00df werden.&nbsp;Die Lawinenaktivit\u00e4t nimmt vor allem an s\u00fcd- und ostexponierten H\u00e4ngen&nbsp;unter 2400 m&nbsp;bereits am sp\u00e4teren&nbsp;Vormittag rasch zu. Im Tagesverlauf breitet sich die Lawinenaktivit\u00e4t auf alle Expositionen aus. Dabei sind im S\u00fcdsektor bis zum Nachmittag alle H\u00f6henlagen betroffen, Nordh\u00e4nge unterhalb von rund 2400 m und Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 2800 m. Vor allem aus schneearmen, felsdurchsetzten Bereichen und an Felswandf\u00fc\u00dfen sind sehr vereinzelt&nbsp;auch nasse Schneebrettlawinen m\u00f6glich.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt&nbsp;bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. <br>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><br>Die teils m\u00e4chtigen Wechten verlieren durch die Durchfeuchtung&nbsp;an Festigkeit und es kommt im Tagesverlauf vermehrt zu Wechtenbr\u00fcchen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke kann in der wechselnd bew\u00f6lkten Nacht nur bedingt abstrahlen. An der Schneeoberfl\u00e4che bildet sich ein meist nur geringm\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel aus,&nbsp;der aber rasch aufweicht. Die Schneedecke wird an Nordh\u00e4ngen oberhalb 2200m&nbsp;im Tagesverlauf vom Samstag vielerorts erstmals&nbsp;durchfeuchtet. Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten. Nasse Schneebrettlawinen sind am&nbsp;ehesten in schneearmen Bereichen und aus felsdurchsetztem Gel\u00e4nde m\u00f6glich. Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Gleit- und Nassschneelawinen in der Sturzbahn teils viel nassen Schnee mitrei\u00dfen.<\/p>","weather":"<p>Ungew\u00f6hnlich hohe Temperaturen!&nbsp;Die Nacht verl\u00e4uft wechselnd bew\u00f6lkt.&nbsp;Am Samstag bringt viel Sonne, ausgezeichnete Sicht&nbsp;und&nbsp;der Wind weht meist schwach. Einzig in den hochalpinen Lagen der Tauern kann der S\u00fcdwind etwas aufleben (unter 50 km\/h). Das zentrale Thema ist jedoch die \u00e4u\u00dferst milde Luft, welche uns in Tallagen den einen oder anderen Temperaturrekord an diesen Tagen bringen kann. In 2000 m werden am Nachmittag Temperaturen um 11 oder 12 Grad, in 3000 m um 5 oder 6 Grad erreicht, was f\u00fcr diese Jahreszeit sehr ungew\u00f6hnlich ist.<br><\/p>","tendency":"<p>Die hohe Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155672,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7383,"language_code":"en","notice":"on steep grass-covered slopes, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"},{"id":155673,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7384,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth, daytime cycle of naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"levels":[{"id":339310,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"translations":[{"id":87799,"language_code":"en","headline":"Considerable avalanche danger: naturally triggered wet-snow\/glide-snow avalanches expected","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is CONSIDERABLE.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger. Avalanche activity will swiftly increase, esp. on S\/E facing slopes below 2400 m, in late morning, then spread to all aspects over the course of the day, on south-facing slopes at all altitudes, on north-facing slopes below 2400 m, and on E\/W facing slopes below 2800 m. Esp. in rocky terrain with little snow isolated wet-snow slab avalanches are also possible, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.<\/p>\r\n<p>Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p>\r\n<p>The huge cornices forfeit their firmness due to moistness, will break often as the day progresses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack has insufficient outgoing radiation at night when skies are cloudy. On the surface only a thin melt-freeze crusts can form which swiftly softens in the morning. On north-facing slopes above 2200 m the snowpack will be thoroughly wet for the first time on Saturday. The stable snowpack means that most avalanches will be glide-snow avalanches and loose wet-snow avalanches. Wet slab avalanches are more likely where there is little snow and in rocky terrain. Due to the loss of firmness of the snowpack, the glide-snow and wet-snow avalanches can sweep lots of wet snow along in their plummet path.<\/p>","weather":"<p>Exceptionally high temperatures! Cloudy nocturnal skiees. On Saturday, lots of sunshine, excellent visibility, light winds. Only in high-alpine zones of the Tauern will the southerly winds be brisk. Focus: mild air, record-breakingly mild. At 2000 m: 11-12 degrees; at 3000 m: 5-6 degrees, highly unusual for this juncture of the season.<\/p>","tendency":"<p>High wet-snow\/gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:38.000000Z"},{"id":195559,"name":"R2","headline":"Durchfeuchtung und Schw\u00e4chung der Schneedecke im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind am Samstag&nbsp;mittelgro\u00dfe,&nbsp;spontane Nass- und Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Die Lawinenaktivit\u00e4t nimmt vor allem an s\u00fcd- und ostexponierten H\u00e4ngen bereits am sp\u00e4teren&nbsp;Vormittag zu und breitet sich im Tagesverlauf&nbsp;auf alle Expositionen aus.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke kann in der wechselnd bew\u00f6lkten Nacht nur bedingt abstrahlen. Es bildet sich ein geringm\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel aus, der aber rasch aufweicht. Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Ungew\u00f6hnlich hohe Temperaturen!&nbsp;Die Nacht verl\u00e4uft wechselnd bew\u00f6lkt.&nbsp;Am Samstag bringt viel Sonne, ausgezeichnete Sicht&nbsp;und&nbsp;der Wind weht meist schwach. Einzig in den hochalpinen Lagen der Tauern kann der S\u00fcdwind etwas aufleben (unter 50 km\/h). Das zentrale Thema ist jedoch die \u00e4u\u00dferst milde Luft, welche uns in Tallagen den einen oder anderen Temperaturrekord an diesen Tagen bringen kann. In 2000 m werden am Nachmittag Temperaturen um 11 oder 12 Grad, in 3000 m um 5 oder 6 Grad erreicht, was f\u00fcr diese Jahreszeit sehr ungew\u00f6hnlich ist.<br><br><\/p>","tendency":"<p>Die hohe Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155674,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7385,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth, naturally triggered avalanches activity","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"},{"id":155675,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7386,"language_code":"en","notice":"on steep grass-covered slopes, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"levels":[{"id":339311,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"translations":[{"id":87800,"language_code":"en","headline":"Wetness and weakness of snowpack as day progresses","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger. Avalanche activity will swiftly increase, esp. on S\/E facing slopes below 2400 m, in late morning, then spread to all aspects over the course of the day.<\/p>\r\n<p>Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack has insufficient outgoing radiation at night when skies are cloudy. On the surface only a thin melt-freeze crusts can form which swiftly softens in the morning. The stable snowpack means that most avalanches will be glide-snow avalanches and loose wet-snow avalanches. <\/p>","weather":"<p>Exceptionally high temperatures! Cloudy nocturnal skiees. On Saturday, lots of sunshine, excellent visibility, light winds. Only in high-alpine zones of the Tauern will the southerly winds be brisk. Focus: mild air, record-breakingly mild. At 2000 m: 11-12 degrees; at 3000 m: 5-6 degrees, highly unusual for this juncture of the season.<\/p>","tendency":"<p>High wet-snow\/gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"},{"id":195560,"name":"R3","headline":"Erhebliche Lawinengefahr: Spontane Lawinen sind zu erwarten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ERHEBLICH.<\/p>\r\n<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind am Samstag spontane Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten. Sie werden meist mittelgro\u00df, vereinzelt k\u00f6nnen sie auch gro\u00df werden.&nbsp;Die Lawinenaktivit\u00e4t nimmt vor allem an s\u00fcd- und ostexponierten H\u00e4ngen&nbsp;unter 2400 m&nbsp;bereits am sp\u00e4teren&nbsp;Vormittag rasch zu. Im Tagesverlauf breitet sich die Lawinenaktivit\u00e4t auf alle Expositionen aus. Dabei sind S\u00fcdsektor bis zum Nachmittag alle H\u00f6henlagen zu betroffen, Nordh\u00e4nge unterhalb von rund 2400 m und Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 2800 m. Vor allem aus schneearmen, felsdurchsetzten Bereichen und an Felswandf\u00fc\u00dfen sind auch nasse Schneebrettlawinen m\u00f6glich.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt&nbsp;bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. <br>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><br>Die teils m\u00e4chtigen Wechten verlieren durch die Durchfeuchtung&nbsp;an Festigkeit und es kommt im Tagesverlauf vermehrt zu Wechtenbr\u00fcchen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke kann in der wechselnd bew\u00f6lkten Nacht nur bedingt abstrahlen. Es bildet sich ein oft nur geringm\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel, welcher rasch aufweicht. An S\u00fcdh\u00e4ngen im Hochgebirge, an Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 2800m sowie an Nordh\u00e4ngen unterhalb 2400m erf\u00e4hrt die Schneedecke eine erstmalig komplette Durchn\u00e4ssung und wird dadurch geschw\u00e4cht.&nbsp;Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten. Nasse Schneebrettlawinen sind am&nbsp;ehesten in schneearmen Bereichen (vor allem im Westsektor) und aus felsdurchsetztem Gel\u00e4nde zu&nbsp;erwarten. Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und gro\u00df werden.<\/p>","weather":"<p>Ungew\u00f6hnlich hohe Temperaturen!&nbsp;Die Nacht verl\u00e4uft wechselnd bew\u00f6lkt.&nbsp;Am Samstag bringt viel Sonne, ausgezeichnete Sicht&nbsp;und&nbsp;der Wind weht meist schwach. Einzig in den hochalpinen Lagen der Tauern kann der S\u00fcdwind etwas aufleben (unter 50 km\/h). Das zentrale Thema ist jedoch die \u00e4u\u00dferst milde Luft, welche uns in Tallagen den einen oder anderen Temperaturrekord an diesen Tagen bringen kann. In 2000 m werden am Nachmittag Temperaturen um 11 oder 12 Grad, in 3000 m um 5 oder 6 Grad erreicht, was f\u00fcr diese Jahreszeit sehr ungew\u00f6hnlich ist.<br><br><\/p>","tendency":"<p>Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen&nbsp;bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155676,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t, Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7387,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth, naturally triggered avalanches activity","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"},{"id":155677,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenem steilen Grasmattengel\u00e4nde, teils m\u00e4chtige Anrissh\u00f6hen, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7388,"language_code":"en","notice":"on steep grass-covered slopes which have not yet discharged, often deep fractures, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"levels":[{"id":339312,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"translations":[{"id":87801,"language_code":"en","headline":"Considerable danger: naturally triggered avalanches expected","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is CONSIDERABLE.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger. Avalanche activity will swiftly increase, esp. on S\/E facing slopes below 2400 m, in late morning, then spread to all aspects over the course of the day, on south-facing slopes at all altitudes, on north-facing slopes below 2400 m, and on E\/W facing slopes below 2800 m. Esp. in rocky terrain with little snow isolated wet-snow slab avalanches are also possible, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.<\/p>\r\n<p>Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p>\r\n<p>The huge cornices forfeit their firmness due to moistness, will break often as the day progresses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack has insufficient outgoing radiation at night when skies are cloudy. On the surface only a thin melt-freeze crusts can form which swiftly softens in the morning. On north-facing slopes above 2200 m the snowpack will be thoroughly wet for the first time on Saturday. The stable snowpack means that most avalanches will be glide-snow avalanches and loose wet-snow avalanches. Wet slab avalanches are more likely where there is little snow and in rocky terrain. Due to the loss of firmness of the snowpack, the glide-snow and wet-snow avalanches can sweep lots of wet snow along in their plummet path.<\/p>","weather":"<p>Exceptionally high temperatures! Cloudy nocturnal skiees. On Saturday, lots of sunshine, excellent visibility, light winds. Only in high-alpine zones of the Tauern will the southerly winds be brisk. Focus: mild air, record-breakingly mild. At 2000 m: 11-12 degrees; at 3000 m: 5-6 degrees, highly unusual for this juncture of the season.<\/p>","tendency":"<p>High wet-snow\/gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:39.000000Z"}],"documents":[{"id":147555,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4648\/overall.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:28.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:28.000000Z"},{"id":147556,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:31.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:31.000000Z"},{"id":147557,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:33.000000Z"},{"id":147558,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:35.000000Z"},{"id":147559,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:38.000000Z"},{"id":147560,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:40.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:40.000000Z"},{"id":147561,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:43.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:43.000000Z"},{"id":147562,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:45.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:45.000000Z"},{"id":147563,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:48.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:48.000000Z"},{"id":147564,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:50.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:50.000000Z"},{"id":147565,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:52.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:52.000000Z"},{"id":147566,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:55.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:55.000000Z"},{"id":147567,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:57.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:57.000000Z"},{"id":147568,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-05T16:00:59.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:59.000000Z"},{"id":147569,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:02.000000Z"},{"id":147570,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:04.000000Z"},{"id":147571,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:07.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:07.000000Z"},{"id":147572,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:09.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:09.000000Z"},{"id":147573,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:11.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:11.000000Z"},{"id":147574,"report_id":4648,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-05T16:01:14.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:14.000000Z"},{"id":147619,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4648\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:41.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:41.000000Z"},{"id":147620,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:44.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:44.000000Z"},{"id":147621,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:46.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:46.000000Z"},{"id":147622,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:48.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:48.000000Z"},{"id":147623,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:50.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:50.000000Z"},{"id":147624,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:52.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:52.000000Z"},{"id":147625,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:54.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:54.000000Z"},{"id":147626,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:57.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:57.000000Z"},{"id":147627,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:45:59.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:59.000000Z"},{"id":147628,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:01.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:01.000000Z"},{"id":147629,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:04.000000Z"},{"id":147630,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:06.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:06.000000Z"},{"id":147631,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:08.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:08.000000Z"},{"id":147632,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:11.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:11.000000Z"},{"id":147633,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:13.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:13.000000Z"},{"id":147634,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:15.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:15.000000Z"},{"id":147635,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:17.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:17.000000Z"},{"id":147636,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:19.000000Z"},{"id":147637,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:21.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:21.000000Z"},{"id":147638,"report_id":4648,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4648\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10501,"report_id":4648,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-05T16:01:14.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:01:14.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:01:14.000000Z"},{"id":10504,"report_id":4648,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6854,"report_id":4648,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-05T16:02:01.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:02:01.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:02:01.000000Z"},{"id":6857,"report_id":4648,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-05T16:48:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:48:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:48:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2829,"language_code":"en","headline":"Marked rise in temperatures: considerable wet-snow and glide-snow problem as of late morning","created_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:45:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:46:24.000000Z"},{"id":4649,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4640,"next_report_id":null,"headline":"Mit markanter Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung steigt die Gefahr von nassen Lawinen bereits am Vormittag an","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z","published_at":"2024-04-05T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-06T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-05-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-05-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":195549,"name":"R1","headline":"Mit markanter Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung steigt die Gefahr von nassen Lawinen bereits am Vormittag an","risk_assesment":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Lawinengefahr unterhalb von 2400 m bereits vormittags&nbsp;rasch auf ERHEBLICH an und in weiterer Folge dann auch dar\u00fcber.&nbsp;Spontane Nass- und Gleitschneelawinen, welche beim Durchrei\u00dfen in die durchfeuchtete und durchn\u00e4sste Altschneedecke&nbsp;auch gro\u00df werden k\u00f6nnen sind zu erwarten. Lawinen k\u00f6nnen auch bis ins apere Gel\u00e4nde vorsto\u00dfen. Unbedingt Zonen unter Gleitschneerissen, auch im aperen Bereich meiden. Touren sehr fr\u00fch beginnen und auch sehr fr\u00fch beenden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die weitgehend durchfeuchtete Schneedecke kann w\u00e4hrend der Nachtstunden auf Grund der trockenen Luft zwar etwas abstrahlen, wird aber mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung rasch wieder weich. Die W\u00e4rme und Sonneneinstrahlung f\u00fchren zu einer weiteren Durchn\u00e4ssung der Schneedecke und damit zu einem Festigkeitsverlust. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Ein Hochdruckgebiet schieb sich \u00fcber die Alpen. Am Samstag herrscht auf den Bergen den ganzen Tag \u00fcber sonniges Wetter und es zeigen sich kaum Wolken. Bei schwachem Wind aus West bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen tags\u00fcber in 3000 m rund +5 Grad, in 2000 m bis zu +12 Grad und in 1000 m bis zu 21 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag bringt wieder sehr sonniges f\u00fcr die Jahreszeit extrem warmes Wetter. Die Frostgrenze steigt bis gegen 4000 m. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155652,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":155653,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"levels":[{"id":339295,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"translations":[{"id":87790,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches increases already in morning due to marked rise in temperatures and solar radiation","risk_assesment":"<p>Due to warmth and solar radiation, avalanche danger below 2400 m rises swiftly to CONSIDERABLE in the morning, and thereafter rises still further. Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches which can sweep along the entire moist\/wet snowpack with them can grow to large size and are expected. Avalanches can even plummet down to bare slopes. Absolutely avoid zones below glide cracks, even on bare ground. Backcountry tours should begin early, be terminated early.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The moist\/wet snowpack has limited outgoing radiation at night but mild temperatures quickly soften it in the morning. Warmth and solar radiation are making the snowpack wetter and thereby weakening it as its forfeits firmness. Hardly any snow at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>A high-pressure front is moving over the Alps. On Saturday, sunny weather all day long, hardly any clouds, light W\/SW winds. At 3000 m: +5 degrees; at 2000 m: +12 degrees; at 1000 m: 21 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will bring sunshine and extremely warm weather for this juncture of the season. The zero-degree level will rise to 4000 m. Danger of wet-snow and glide-snow avalanches will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":195550,"name":"R2","headline":"Bereits am Vormittag verliert die Schneedecke mit der markanten Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung an Festigkeit","risk_assesment":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Lawinengefahr oberhalb rund 1800 m bereits am Vormittag rasch auf ERHEBLICH an. Darunter bleibt die Lawinengefahr, auf Grund der geringm\u00e4chtigen Schneedecke auf M\u00c4SSIG.&nbsp;Spontane Nass- und Gleitschneelawinen sind jederzeit m\u00f6glich, bleiben meist mittelgro\u00df, k\u00f6nnen aber in schneereicheren Gel\u00e4ndeteilen auch etwas gr\u00f6\u00dfer werden.&nbsp;Zonen unter Gleitschneerissen meiden. Touren sehr fr\u00fch beginnen und auch sehr fr\u00fch beenden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die weitgehend durchfeuchtete Schneedecke kann w\u00e4hrend der Nachtstunden auf Grund der trockenen Luft zwar etwas abstrahlen, wird aber mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung rasch wieder weich. Die W\u00e4rme und Sonneneinstrahlung f\u00fchren zu einer weiteren Durchn\u00e4ssung der Schneedecke und damit zu einem Festigkeitsverlust. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Ein Hochdruckgebiet schieb sich \u00fcber die Alpen. Am Samstag herrscht auf den Bergen den ganzen Tag \u00fcber sonniges Wetter und es zeigen sich kaum Wolken. Bei schwachem Wind aus West bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen tags\u00fcber in 3000 m rund +5 Grad, in 2000 m bis zu +12 Grad und in 1000 m bis zu 21 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag bringt wieder sehr sonniges f\u00fcr die Jahreszeit extrem warmes Wetter. Die Frostgrenze steigt bis gegen 4000 m. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155654,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":155655,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"levels":[{"id":339296,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":339297,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"translations":[{"id":87791,"language_code":"en","headline":"Snowpack loses firmness in morning due to marked warmth and solar radiation","risk_assesment":"<p>Due to warmth and solar radiation, avalanche danger above 1800 m rises swiftly to CONSIDERABLE in the morning, below that altitude the danger is MODERATE due to lack of snow. Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches which can sweep along the entire moist\/wet snowpack with them can grow to large size and are expected. Avalanches can even plummet down to bare slopes. Absolutely avoid zones below glide cracks, even on bare ground. Backcountry tours should begin early, be terminated early.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The moist\/wet snowpack has limited outgoing radiation at night but mild temperatures quickly soften it in the morning. Warmth and solar radiation are making the snowpack wetter and thereby weakening it as its forfeits firmness. Hardly any snow at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>A high-pressure front is moving over the Alps. On Saturday, sunny weather all day long, hardly any clouds, light W\/SW winds. At 3000 m: +5 degrees; at 2000 m: +12 degrees; at 1000 m: 21 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will bring sunshine and extremely warm weather for this juncture of the season. The zero-degree level will rise to 4000 m. Danger of wet-snow and glide-snow avalanches will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":195551,"name":"R3","headline":"Im Tagesverlauf ansteigendes Gleit- und Nassschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird mit M\u00c4SSIG beurteilt. In allen H\u00f6henlagen besteht bereits vormittags die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. Je nach Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen Lawinen auch noch etwas gr\u00f6\u00dfer werden. Die Wahrscheinlichkeit von spontanen Nassschneelawinen nimmt mit der Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung vor allem in sonnseitigen Expositionen im Tagesverlauf weiter zu. Touren sehr fr\u00fch beginnen und fr\u00fch beenden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedeckenoberfl\u00e4che der meist schon durchn\u00e4ssten Schneedecke kann sich in den Nachtstunden nur schwach verfestigen. Bereits am fr\u00fchen Vormittag wird die Schneedecke wieder aufgeweicht und wird instabiler.<br><\/p>","weather":"<p>Ein Hochdruckgebiet schieb sich \u00fcber die Alpen. Am Samstag herrscht auf den Bergen den ganzen Tag \u00fcber sonniges Wetter und es zeigen sich kaum Wolken. Bei schwachem Wind aus West bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen tags\u00fcber in 3000 m rund +5 Grad, in 2000 m bis zu +12 Grad und in 1000 m bis zu 21 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag bringt wieder sehr sonniges f\u00fcr die Jahreszeit extrem warmes Wetter. Die Frostgrenze steigt bis gegen 4000 m. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155656,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":155657,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"levels":[{"id":339298,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"translations":[{"id":87792,"language_code":"en","headline":"Increasing gliding snow\/wet-snow problem during the course of the day","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE. At all altitudes the danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails already in the morning hours, releases can grow large. Likelihood of naturally triggered wet-snow avalanches increases as temperatures rise, esp. on sunny slopes, as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack surface cannot really consolidate at night, at best weakly. In early morning it softens and becomes instable.<\/p>","weather":"<p>A high-pressure front is moving over the Alps. On Saturday, sunny weather all day long, hardly any clouds, light W\/SW winds. At 3000 m: +5 degrees; at 2000 m: +12 degrees; at 1000 m: 21 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will bring sunshine and extremely warm weather for this juncture of the season. The zero-degree level will rise to 4000 m. Danger of wet-snow and glide-snow avalanches will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"},{"id":195552,"name":"R4","headline":"Gleit- und Nassschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 1600 m&nbsp;mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. Bereits am Vormittag besteht die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen welche auch mittelgro\u00df werden k\u00f6nnen. Die Wahrscheinlichkeit von spontanen Nassschneelawinen nimmt mit der Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung vor allem in sonnseitigen Expositionen im Tagesverlauf weiter zu.&nbsp;<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedeckenoberfl\u00e4che der meist schon durchn\u00e4ssten Schneedecke kann sich in den Nachtstunden nur schwach verfestigen. Bereits am fr\u00fchen Vormittag wird die Schneedecke wieder aufgeweicht und wird instabiler. Bis in mittlere Lagen liegt kein Schnee mehr.<br><\/p>","weather":"<p>Ein Hochdruckgebiet schieb sich \u00fcber die Alpen. Am Samstag herrscht auf den Bergen den ganzen Tag \u00fcber sonniges Wetter und es zeigen sich kaum Wolken. Bei schwachem Wind aus West bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen tags\u00fcber in 3000 m rund +5 Grad, in 2000 m bis zu +12 Grad und in 1000 m bis zu 21 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag bringt wieder sehr sonniges f\u00fcr die Jahreszeit extrem warmes Wetter. Die Frostgrenze steigt bis gegen 4000 m. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":155658,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z"},{"id":155659,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z"}],"levels":[{"id":339299,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z"},{"id":339300,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z"}],"translations":[{"id":87793,"language_code":"en","headline":"Gliding snow\/wet-snow problem","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is MODERATE, below that altitude danger is LOW. Likelihood of naturally triggered wet-snow avalanches increases as temperatures rise, esp. on sunny slopes, as the day progresses. <\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack surface cannot really consolidate at night, at best weakly. In early morning it softens and becomes instable. Up to intermediate altitudes there is no more snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>A high-pressure front is moving over the Alps. On Saturday, sunny weather all day long, hardly any clouds, light W\/SW winds. At 3000 m: +5 degrees; at 2000 m: +12 degrees; at 1000 m: 21 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will bring sunshine and extremely warm weather for this juncture of the season. The zero-degree level will rise to 4000 m. Danger of wet-snow and glide-snow avalanches will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-05T15:54:04.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z"}],"documents":[{"id":147510,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4649\/overall.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:08.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:08.000000Z"},{"id":147511,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:10.000000Z"},{"id":147512,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:12.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:12.000000Z"},{"id":147513,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:14.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:14.000000Z"},{"id":147514,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:17.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:17.000000Z"},{"id":147515,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:19.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:19.000000Z"},{"id":147516,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:21.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:21.000000Z"},{"id":147517,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:23.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:23.000000Z"},{"id":147518,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:25.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:25.000000Z"},{"id":147519,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:27.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:27.000000Z"},{"id":147520,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:29.000000Z"},{"id":147521,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:31.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:31.000000Z"},{"id":147522,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:33.000000Z"},{"id":147523,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:36.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:36.000000Z"},{"id":147524,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:38.000000Z"},{"id":147525,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:40.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:40.000000Z"},{"id":147526,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:42.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:42.000000Z"},{"id":147527,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:44.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:44.000000Z"},{"id":147528,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:47.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:47.000000Z"},{"id":147529,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:49.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:49.000000Z"},{"id":147530,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:51.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:51.000000Z"},{"id":147531,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:54.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:54.000000Z"},{"id":147532,"report_id":4649,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-05T15:56:56.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:56.000000Z"},{"id":147596,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4649\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:33.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:33.000000Z"},{"id":147597,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:35.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:35.000000Z"},{"id":147598,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:38.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:38.000000Z"},{"id":147599,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:40.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:40.000000Z"},{"id":147600,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:42.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:42.000000Z"},{"id":147601,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:44.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:44.000000Z"},{"id":147602,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:47.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:47.000000Z"},{"id":147603,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:49.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:49.000000Z"},{"id":147604,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:52.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:52.000000Z"},{"id":147605,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:54.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:54.000000Z"},{"id":147606,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:56.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:56.000000Z"},{"id":147607,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:27:58.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:58.000000Z"},{"id":147608,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:00.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:00.000000Z"},{"id":147609,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:03.000000Z"},{"id":147610,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:05.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:05.000000Z"},{"id":147611,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:08.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:08.000000Z"},{"id":147612,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:10.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:10.000000Z"},{"id":147613,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:12.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:12.000000Z"},{"id":147614,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:14.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:14.000000Z"},{"id":147615,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:16.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:16.000000Z"},{"id":147616,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:18.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:18.000000Z"},{"id":147617,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:20.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:20.000000Z"},{"id":147618,"report_id":4649,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4649\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10498,"report_id":4649,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-05T15:56:56.000000Z","created_at":"2024-04-05T15:56:56.000000Z","updated_at":"2024-04-05T15:56:56.000000Z"},{"id":10503,"report_id":4649,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6851,"report_id":4649,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:00:02.000000Z"},{"id":6856,"report_id":4649,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-05T16:30:02.000000Z","created_at":"2024-04-05T16:30:02.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:30:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2828,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches increases already in morning due to marked rise in temperatures and solar radiation","created_at":"2024-04-05T16:27:27.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:27:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-05T15:54:03.000000Z","updated_at":"2024-04-05T16:28:22.000000Z"},{"id":4651,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4643,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-05T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-05T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-06T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-05-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-05-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":195591,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":339429,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"},{"id":339430,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"},{"id":339431,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"},{"id":339432,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-06T05:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:01.000000Z"},{"id":195592,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-06","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":339433,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"},{"id":339434,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"},{"id":339435,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"},{"id":339436,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-06T05:15:01.000000Z","updated_at":"2024-04-06T05:15:20.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-06-0532-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-06-0532-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}