{"data":[{"id":4715,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4709,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-14T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-14T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":197623,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":343601,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z"},{"id":197624,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":343602,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z"},{"id":197625,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":343603,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:15:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:19.000000Z"},{"id":4705,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":43,"previous_report_id":4686,"next_report_id":null,"headline":"N\u00e4chtliche Abstrahlung teilweise eingeschr\u00e4nkt","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z","published_at":"2024-04-13T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-14T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-13-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-13-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":43,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"quirin.stimm@lfu.bayern.de","created_at":"2023-11-27T13:02:35.000000Z","updated_at":"2023-11-27T13:03:46.000000Z"},"regions":[{"id":197381,"name":"R1","headline":"Selbstausl\u00f6sung nasser Lawinen oberhalb von Wanderwegen m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Nassschnee ist das Hauptproblem. Dort, wo noch ausreichend Schnee liegt, k\u00f6nnen sich kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund ist vor allem schattseitig&nbsp;die Selbstausl\u00f6sung kleiner, nasser Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Sonntag ist teilweise bew\u00f6lkt. Nur in Regionen mit ausreichender Abstrahlung ist die Schneeoberfl\u00e4che verharscht. Sie weicht im Tagesverlauf mit der Sonneneinstrahlung und warmen Temperaturen auf. Die Schneedecke ist&nbsp;tiefreichend durchn\u00e4sst.  Eine geschlossene Schneedecke findet sich meist nur mehr&nbsp;in den Schattseiten der h\u00f6heren Lagen.&nbsp;Auf den S\u00fcdseiten apert der Boden bis in Gipfellagen zusehends aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Am Montag steigt mit Regenschauern die Aktivit\u00e4t von Nassschneelawinen an. Mit k\u00fchlen Temperaturen zur Wochenmitte geht die Gefahr von&nbsp;nassen Lawinen&nbsp;zur\u00fcck.&nbsp;&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158738,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"}],"levels":[{"id":343075,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"}],"translations":[{"id":89020,"language_code":"en","headline":"Wet-snow avalanches can release naturally above hiking trails","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Wet snow is the main problem. Due to solar radiation, small wet loose-snow avalanches can release on very steep slopes naturally where there is sufficient snow on the ground. On very steep smooth slopes, esp. on shady slopes, small wet glide-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Skies on Saturday night will be partly cloudy. A melt-freeze crust will form only where there is sufficient outgoing radiation. During the daytime it softens due to warmth and solar radiation. The snowpack is thoroughly wet. A cohesive snowpack is found only on high-altitude shady slopes. On south-facing slopes the ground is becoming bare of snow up to summit levels.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>On Monday, wet-snow avalanches will increase due to rainfall. Cool temperatures at mid-week will make this danger recede.<\/p>","created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:34:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"},{"id":197382,"name":"R2","headline":"Nasse Lawinen haben teils lange Auslaufl\u00e4ngen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;Auf schneereichen, sehr steilen&nbsp;Wiesenh\u00e4ngen und Felsplatten&nbsp;k\u00f6nnen sich jederzeit nasse Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen und im Allg\u00e4u auch vereinzelt gro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Mit der Sonneneinstrahlung l\u00f6sen sich zudem kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Sonntag ist teilweise bew\u00f6lkt. Nur in Regionen mit ausreichender Abstrahlung kann&nbsp;ein tragf\u00e4higer&nbsp;Harschdeckel entstehen. Sonne und warme Temperaturen lassen diesen rasch&nbsp;wieder auftauen. Die Schneedecke ist&nbsp;tiefreichend durchn\u00e4sst.  Eine geschlossene Schneedecke ist im Allg\u00e4u schattseitig ab etwa&nbsp;1400 m zu finden, nach Osten hin liegt die Schneegrenze etwa 100 bis 200 H\u00f6henmeter weiter oben. Auf den S\u00fcdseiten apert der Boden bis in h\u00f6here Lagen zusehends aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Am Montag steigt mit Regenschauern die Aktivit\u00e4t von Nassschneelawinen an. Mit k\u00fchlen Temperaturen zur Wochenmitte geht die Gefahr von&nbsp;nassen Lawinen&nbsp;zur\u00fcck.&nbsp;&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158739,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"},{"id":158740,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"}],"levels":[{"id":343076,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"},{"id":343077,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"}],"translations":[{"id":89021,"language_code":"en","headline":"Wet-snow avalanches often have long plummet paths","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: gliding snow. On very steep grass-covered slopes and rocks, wet glide-snow avalanches can release naturally. Large releases are sometimes possible in Allg\u00e4u.<\/p>\r\n<p>Small wet loose-snow avalanches can release naturally in extremely steep terrain due to solar radiation.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Skies on Saturday night will be partly cloudy. A melt-freeze crust will form only where there is sufficient outgoing radiation. During the daytime it softens due to warmth and solar radiation. The snowpack is thoroughly wet. A cohesive snowpack is found only on high-altitude shady slopes. On south-facing slopes the ground is becoming bare of snow up to summit levels.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>On Monday, wet-snow avalanches will increase due to rainfall. Cool temperatures at mid-week will make this danger recede.<\/p>","created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:34:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z"}],"documents":[{"id":149314,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4705\/overall.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:39.000000Z"},{"id":149315,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:41.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:41.000000Z"},{"id":149316,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:43.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:43.000000Z"},{"id":149317,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:45.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:45.000000Z"},{"id":149318,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:47.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:47.000000Z"},{"id":149319,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:49.000000Z"},{"id":149320,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:50.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:50.000000Z"},{"id":149321,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:52.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:52.000000Z"},{"id":149322,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:54.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:54.000000Z"},{"id":149323,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:56.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:56.000000Z"},{"id":149324,"report_id":4705,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-13T14:23:58.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:58.000000Z"},{"id":149325,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4705\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:01.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:01.000000Z"},{"id":149326,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:03.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:03.000000Z"},{"id":149327,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:05.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:05.000000Z"},{"id":149328,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:07.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:07.000000Z"},{"id":149329,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:09.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:09.000000Z"},{"id":149330,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:11.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:11.000000Z"},{"id":149331,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:13.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:13.000000Z"},{"id":149332,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:14.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:14.000000Z"},{"id":149333,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:16.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:16.000000Z"},{"id":149334,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:18.000000Z"},{"id":149335,"report_id":4705,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4705\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10678,"report_id":4705,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-13T14:23:58.000000Z","created_at":"2024-04-13T14:23:58.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:23:58.000000Z"},{"id":10679,"report_id":4705,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z","created_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6945,"report_id":4705,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"},{"id":6949,"report_id":4705,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2869,"language_code":"en","headline":"Nocturnal outgoing radiation often reduced","created_at":"2024-04-13T14:34:56.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:34:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T14:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T14:35:20.000000Z"},{"id":4706,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":31,"previous_report_id":4704,"next_report_id":null,"headline":"Deutliche Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t bereits im Laufe des Vormittags.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z","published_at":"2024-04-13T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-14T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-13-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-13-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":31,"user_group_id":3,"name":"Bernhard Anwander","email":"bernhard.anwander@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z","updated_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z"},"regions":[{"id":197449,"name":"R1","headline":"Rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen","risk_assesment":"<p>Am Morgen herrschen meist g\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse mit geringer Lawinengefahr. Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft spontaner Nass- und Gleitschneelawinen am Vormittag aber rasch an. Es sind im Tagesverlauf vermehrt nasse Lawinen zu erwarten. Wenn diese die durchfeuchtete Schneedecke mitrei\u00dfen, k\u00f6nnen sie vereinzelt auch gro\u00df werden. Zudem sind Gleitschneelawinen zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin mittelgro\u00df bis gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Es sind weiterhin auch teilweise gro\u00dfe Wechten zu beachten. Vereinzelte Gefahrenstellen f\u00fcr trockene Lawinen, die in oberfl\u00e4chennahen Schichten der Schneedecke ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen, liegen vor allem noch an steilen Schattenh\u00e4ngen des Hochgebirges. Touren, H\u00fcttenzustiege und Variantenabfahrten sollten fr\u00fchzeitig beendet werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht in h\u00f6heren Lagen oberfl\u00e4chlich ein tragf\u00e4higer Schmelzharschdeckel bilden, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung und Erw\u00e4rmung je nach Exposition und Hangneigung vormittags rasch wieder aufweicht. Unter dem Neuschnee ist die Altschneedecke unterhalb etwa 2600 m meist durchfeuchtet und in Bodenn\u00e4he oft nass und neigt wieder vermehrt zum Gleiten. Vereinzelte Gefahrenstellen f\u00fcr trockene Lawinen liegen vor allem noch an steilen Schattenh\u00e4ngen des Hochgebirges.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse sind brauchbar: Der Himmel ist klar bis gering bew\u00f6lkt und die Luft ist relativ trocken. Allerdings ist das Temperaturniveau insgesamt sehr hoch. <u>Sonntag<\/u>: Die Luftmasse bleibt in allen H\u00f6hen extrem warm (Frostgrenze um 3600 m). Die Sonne scheint h\u00e4ufig mit teils dichteren Schleierwolken oft auch etwas diffus. Nachmittags k\u00f6nnen Quellungen entstehen. Temperaturen in 2000 m: 10 bis 13 Grad. Der H\u00f6henwind weht m\u00e4\u00dfig aus West.<\/p>","tendency":"<p>Eine Kaltfront trifft am Montag ein und sorgt f\u00fcr schauerartigen Regen, der im Tagesverlauf teils kr\u00e4ftig sein kann. Die Luftmasse ist noch warm, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam gegen 2300m. Der H\u00f6henwind weht lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest. Die Nassschneelawinengefahr steigt vor\u00fcbergehend noch einmal an. Im Hochgebirge wird st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee gebildet.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158872,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7549,"language_code":"en","notice":"possible at any time","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":158873,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t bereits im Laufe des Vormittags","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7550,"language_code":"en","notice":"significantly increasing naturally triggered avalanche activity in the morning","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":158874,"daytime":"morning","code":"no-problem","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":158875,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"levels":[{"id":343199,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2500,"created_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z"},{"id":343200,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2500,"created_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z"},{"id":343201,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2500,"created_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z"},{"id":343202,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2500,"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"translations":[{"id":89076,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in likelihood of wet-snow avalanches triggering","risk_assesment":"<p>Mostly favorable conditions prevail in the morning, low danger. Due to warmth and solar radiation, likelihood of wet-snow and glide-snow avalanches triggering naturally will rapidly increase over the course of the morning. During daytime hours, increasingly frequent wet-snow avalanches can be expected. If these sweep along the wet snowpack they can grow to large size. In addition, glide-snow avalanches can be expected, medium-to-large. Avoid zones below glide cracks. Beware huge cornices. Isolated danger zones for dry-snow avalanches can be triggered in the uppermost layers of the snowpack, esp. on steep shady slopes in high-alpine regions. All backcountry activities should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to outgoing radiation a superficially burdenable melt-freeze crust can form at night, rapidly softening in the morning depending on aspect and altitude and steepness gradient. Beneath the fresh snow the snowpack is thoroughly moist down to the ground below 2600 m. Danger zones for dry-snow avalanches occur esp. on steep shady slopes at high and high-alpine altitudes.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Outgoing longwave radiation is adequate, skies are clear to slightly cloudy, the air is dry. But temperatures are very high. <u>Sunday daytime<\/u>: The air will remain warm (zero-degree leval at 3600m), sunshine, diffuse light conditions, convective cloud build-up in afternoon. At 2000 m: at midday 10-13 degrees. Moderate westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Monday a cold front will move in, bringing showers which can become heavy later in the day. The air will still be warm, snowfall level descending only slowly to 2300 m. The SW winds will be brisk to strong. Wet-snow avalanche danger will rise temporarily. In high alpine regions, trigger-prone snowdrifts will accumulate.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z"},{"id":197450,"name":"R2","headline":"Rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen","risk_assesment":"<p>Am Morgen herrschen meist g\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse mit geringer Lawinengefahr.&nbsp;Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft spontaner Nass- und Gleitschneelawinen am Vormittag aber rasch an. Es sind im Tagesverlauf vermehrt mittelgro\u00dfe nasse Lawinen zu erwarten. Wenn diese die durchfeuchtete Schneedecke mitrei\u00dfen, k\u00f6nnen sie vereinzelt auch gro\u00df werden. Zudem sind Gleitschneelawinen zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Es sind weiterhin auch teilweise gro\u00dfe Wechten zu beachten.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht in h\u00f6heren Lagen oberfl\u00e4chlich ein tragf\u00e4higer Schmelzharschdeckel bilden, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung und Erw\u00e4rmung je nach Exposition und Hangneigung vormittags rasch wieder aufweicht. Unter dem Neuschnee ist die Altschneedecke unterhalb etwa 2600 m meist durchfeuchtet und in Bodenn\u00e4he oft nass und neigt wieder vermehrt zum Gleiten.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse sind brauchbar: Der Himmel ist klar bis gering bew\u00f6lkt und die Luft ist relativ trocken. Allerdings ist das Temperaturniveau insgesamt sehr hoch. <u>Sonntag<\/u>: Die Luftmasse bleibt in allen H\u00f6hen extrem warm (Frostgrenze um 3600 m). Die Sonne scheint h\u00e4ufig mit teils dichteren Schleierwolken oft auch etwas diffus. Nachmittags k\u00f6nnen Quellungen entstehen. Temperaturen in 2000 m: 10 bis 13 Grad. Der H\u00f6henwind weht m\u00e4\u00dfig aus West.<\/p>","tendency":"<p>Eine Kaltfront trifft am Montag ein und sorgt f\u00fcr schauerartigen Regen, der im Tagesverlauf teils kr\u00e4ftig sein kann. Die Luftmasse ist noch warm, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam gegen 2300m. Der H\u00f6henwind weht lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest. Die Nassschneelawinengefahr steigt vor\u00fcbergehend noch einmal an. Im Hochgebirge wird st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee gebildet.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158876,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7551,"language_code":"en","notice":"possible at any time","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":158877,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t bereits im Laufe des Vormittags","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7552,"language_code":"en","notice":"increasing naturally triggered avalanche activity in the morning","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":158878,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"levels":[{"id":343203,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":343204,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":343205,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":343206,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"translations":[{"id":89077,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in likelihood of wet-snow avalanches triggering","risk_assesment":"<p>Mostly favorable conditions prevail in the morning, low danger. Due to warmth and solar radiation, likelihood of wet-snow and glide-snow avalanches triggering naturally will rapidly increase over the course of the morning. During daytime hours, increasingly frequent wet-snow avalanches can be expected. If these sweep along the wet snowpack they can grow to large size. In addition, glide-snow avalanches can be expected, medium-to-large. Avoid zones below glide cracks. Beware huge cornices. Isolated danger zones for dry-snow avalanches can be triggered in the uppermost layers of the snowpack, esp. on steep shady slopes in high-alpine regions. All backcountry activities should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to outgoing radiation a superficially burdenable melt-freeze crust can form at night, rapidly softening in the morning depending on aspect and altitude and steepness gradient. Beneath the fresh snow the snowpack is thoroughly moist down to the ground below 2600 m, reinforcing the tendency of the snowpack to glide away.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Outgoing longwave radiation is adequate, skies are clear to slightly cloudy, the air is dry. But temperatures are very high. <u>Sunday daytime<\/u>: The air will remain warm (zero-degree leval at 3600m), sunshine, diffuse light conditions, convective cloud build-up in afternoon. At 2000 m: at midday 10-13 degrees. Moderate westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Monday a cold front will move in, bringing showers which can become heavy later in the day. The air will still be warm, snowfall level descending only slowly to 2300 m. The SW winds will be brisk to strong. Wet-snow avalanche danger will rise temporarily. In high alpine regions, trigger-prone snowdrifts will accumulate.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":197451,"name":"R3","headline":"Gleitschneelawinen und Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Spontane \u00fcberwiegend kleine Gleitschneelawinen sowie nasse Rutsche aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist durchn\u00e4sst und neigt zum Gleiten. In der Nacht bildet sich nur ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel aus, welcher jedoch mit einsetzender Sonneneinstrahlung und Erw\u00e4rmung je nach Exposition und Hangneigung vormittags rasch wieder aufweicht. Die Ausaperung schreitet weiter voran. Es liegt nur noch wenig Schnee, sonnseitig sind viele Bereiche aper. Nordseitig liegt die Schneegrenze bei etwa 1500m.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse sind brauchbar: Der Himmel ist klar bis gering bew\u00f6lkt und die Luft ist relativ trocken. Allerdings ist das Temperaturniveau insgesamt sehr hoch. <u>Sonntag<\/u>: Die Luftmasse bleibt in allen H\u00f6hen extrem warm (Frostgrenze um 3600 m). Die Sonne scheint h\u00e4ufig mit teils dichteren Schleierwolken oft auch etwas diffus. Nachmittags k\u00f6nnen Quellungen entstehen. Temperaturen in 2000 m: 10 bis 13 Grad. Der H\u00f6henwind weht m\u00e4\u00dfig aus West.<\/p>","tendency":"<p>Eine Kaltfront trifft am Montag ein und sorgt f\u00fcr schauerartigen Regen, der im Tagesverlauf teils kr\u00e4ftig sein kann. Die Luftmasse ist noch warm, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam gegen 2300m. Der H\u00f6henwind weht lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest. Die Nassschneelawinengefahr steigt vor\u00fcbergehend noch einmal an. Im Hochgebirge wird st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee gebildet.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158879,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7553,"language_code":"en","notice":"possible at any time","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"},{"id":158880,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7554,"language_code":"en","notice":"daily danger cycle of naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"levels":[{"id":343207,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"translations":[{"id":89078,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches + daily cycle of naturally triggered avalanche activity","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Naturally triggered, mostly small glide-snow avalanches and wet slides can release in zones which have not yet discharged in all aspects.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is thoroughly wet and tends to glide downhill as a mass. A thin melt-freeze can form at night, then quickly softens in the morning depending on aspect and altitude and steepness gradient. The slopes are becoming bare of snow, even on north-facing slopes the snowline as at 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Outgoing longwave radiation is adequate, skies are clear to slightly cloudy, the air is dry. But temperatures are very high. <u>Sunday daytime<\/u>: The air will remain warm (zero-degree leval at 3600m), sunshine, diffuse light conditions, convective cloud build-up in afternoon. At 2000 m: at midday 10-13 degrees. Moderate westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Monday a cold front will move in, bringing showers which can become heavy later in the day. The air will still be warm, snowfall level descending only slowly to 2300 m. The SW winds will be brisk to strong. Wet-snow avalanche danger will rise temporarily. In high alpine regions, trigger-prone snowdrifts will accumulate.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z"}],"documents":[{"id":149425,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4706\/overall.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:33.000000Z"},{"id":149426,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:36.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:36.000000Z"},{"id":149427,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:39.000000Z"},{"id":149428,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:43.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:43.000000Z"},{"id":149429,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:46.000000Z"},{"id":149430,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:50.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:50.000000Z"},{"id":149431,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:54.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:54.000000Z"},{"id":149432,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:48:57.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:48:57.000000Z"},{"id":149433,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:49:00.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:49:00.000000Z"},{"id":149434,"report_id":4706,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-13T15:49:04.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:49:04.000000Z"},{"id":149435,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4706\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:00:52.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:52.000000Z"},{"id":149436,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:00:56.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:56.000000Z"},{"id":149437,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:00:59.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:59.000000Z"},{"id":149438,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:04.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:04.000000Z"},{"id":149439,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:07.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:07.000000Z"},{"id":149440,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:11.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:11.000000Z"},{"id":149441,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:14.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:14.000000Z"},{"id":149442,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:18.000000Z"},{"id":149443,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:21.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:21.000000Z"},{"id":149444,"report_id":4706,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4706\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10686,"report_id":4706,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-13T15:49:04.000000Z","created_at":"2024-04-13T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:49:04.000000Z"},{"id":10687,"report_id":4706,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6946,"report_id":4706,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"},{"id":6952,"report_id":4706,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-13T16:02:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:02:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:02:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2872,"language_code":"en","headline":"Significantly increasing naturally triggered avalanche activity in the morning","created_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:46.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:46:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:01:24.000000Z"},{"id":4707,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4702,"next_report_id":null,"headline":"Die Gefahr von Nassschneelawinen steigt bereits in den fr\u00fchen Vormittagsstunden rasch an.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-13T15:04:50.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z","published_at":"2024-04-13T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-14T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-13-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-13-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":197422,"name":"R1","headline":"Die Gefahr von Nassschneelawinen steigt bereits in den fr\u00fchen Vormittagsstunden rasch an.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr sinkt w\u00e4hrend der Nachtstunden oberhalb von rund 1800 m auf M\u00c4SSIG, steigt aber mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung rasch auf ERHEBLICH an. Das Hauptproblem sind Nassschnee- und Gleitschneelawinen.&nbsp;\u00dcber rund 2800 m herrschen meist wieder etwas g\u00fcnstigere Bedingungen. Die Lawinen werden meist mittelgro\u00df k\u00f6nnen aber auch gro\u00df werden und ins apere Gel\u00e4nde vorsto\u00dfen. Bereiche unter Gleitschneerissen unbedingt meiden. Unternehmungen sollten sehr fr\u00fch gestartet und auch sehr fr\u00fch beendet werden. Bei der Routenplanung unbedingt das Umgebungsgel\u00e4nde der Aufstiegs- und Abfahrtsspur mit ber\u00fccksichtigen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der n\u00e4chtlichen Ausstrahlung kann die Schneedecke nur noch im hochalpinen Gel\u00e4nde ausreichend verfestigen. Mit der schnellen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird der Schmelzharschdeckel rasch wieder aufgeweicht und die Durchfeuchtung und auch Ausaperung&nbsp;der Schneedecke schreitet voran. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Am Sonntag erreich die f\u00fcr April au\u00dfergew\u00f6hnlich warme Wetterphase ihren H\u00f6hepunkt. Die Temperaturen steigen in 1000 m bis +26 Grad, in 2000 m bis gegen +14 Grad und in 3000 m bis +4 Grad. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und weht schwach bis m\u00e4\u00dfig. D\u00fcnne Wolken tr\u00fcben den Sonnenschein kaum, einzelne Quellwolken bleiben harmlos.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Montag n\u00e4hert sich eine Kaltfront aus Nordwesten, welche bald Wolken bringt. Nachmittags steigt das Risiko f\u00fcr Schauer und Gewitter.&nbsp;Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158810,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"},{"id":158811,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"levels":[{"id":343131,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"},{"id":343132,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"translations":[{"id":89052,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches swiftly increases in early morning","risk_assesment":"<p>Avalanche danger decreases during the nighttime hours above 1800 m to MODERATE, then in early morning rapidly rises to CONSIDERABLE due to warmth and solar radiation. Main problem: wet-snow\/glide-snow avalanches. Above 2800 m, generally favorable conditions prevail. Avalanche releases can grow to medium-to-large size and plummet down to slopes which are bare of snow. Avoid consequently zones below glide cracks. Launch all backcountry undertakings early and terminate them early. When planning a route, take into consideration the surrounding terrain both for ascents and descents.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation permits the snowpack to consolidate only in high alpine regions. As the snowpack warms and soaks up solar radiation, the melt-freeze crust quickly softens and the melting process continues. Hardly any snow up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>On Sunday the temperatures will reach their high point. At 1000 m: +26 degrees; at 2000 m: +14 degrees; at 3000 m: +4 degrees. Winds will shift to southwesterly, be blowing at light-to-moderate strength. Thin clouds will not hamper the sunshine, convective clouds will be harmless.<\/p>","tendency":"<p>On Monday a cold front will come nearer from the northwest, soon bringing clouds. In afternoon, showers and thunderstorms will become more likely. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:30.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"},{"id":197423,"name":"R2","headline":"Mit der Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung nimmt die Gleitschneeaktivit\u00e4t im Tagesverlauf zu.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 1800 m, an s\u00fcdseitigen H\u00e4ngen noch h\u00f6her, mit M\u00c4SSIG beurteilt. Gleitschnee ist noch das Hauptproblem. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind zu jeder Tageszeit noch mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich, welche auch ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen k\u00f6nnen. Aus sehr steilen Gel\u00e4ndeteilen sind auch noch nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich, welche aber \u00fcberwiegend klein bleiben.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der n\u00e4chtlichen Ausstrahlung kann die Schneedeckenoberfl\u00e4che sich nur&nbsp;schwach verfestigen, wird aber rasch wieder aufgeweicht. Allgemein ist die Schneedecke feucht und nass. Die Ausaperung schreitet weiter voran. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Am Sonntag erreich die f\u00fcr April au\u00dfergew\u00f6hnlich warme Wetterphase ihren H\u00f6hepunkt. Die Temperaturen steigen in 1000 m bis +26 Grad, in 2000 m bis gegen +14 Grad und in 3000 m bis +4 Grad. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und weht schwach bis m\u00e4\u00dfig. D\u00fcnne Wolken tr\u00fcben den Sonnenschein kaum, einzelne Quellwolken bleiben harmlos.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Montag n\u00e4hert sich eine Kaltfront aus Nordwesten, welche bald Wolken bringt. Nachmittags steigt das Risiko f\u00fcr Schauer und Gewitter.&nbsp;Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158812,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"},{"id":158813,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"levels":[{"id":343133,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"},{"id":343134,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"translations":[{"id":89053,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity will increase in daytime due to warmth and solar radiation","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is MODERATE. Main problem: gliding snow. In starting zones which have not yet discharged, medium-sized glide-snow avalanches can release at any time of day or night and plummet down to greenlands. In very steep terrain wet-snow avalanches are also possible, releases mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation permits the snowpack to consolidate only in high alpine regions. As the snowpack warms and soaks up solar radiation, the melt-freeze crust quickly softens and the melting process continues. Hardly any snow up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>On Sunday the temperatures will reach their high point. At 1000 m: +26 degrees; at 2000 m: +14 degrees; at 3000 m: +4 degrees. Winds will shift to southwesterly, be blowing at light-to-moderate strength. Thin clouds will not hamper the sunshine, convective clouds will be harmless.<\/p>","tendency":"<p>On Monday a cold front will come nearer from the northwest, soon bringing clouds. In afternoon, showers and thunderstorms will become more likely. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:30.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"},{"id":197424,"name":"R3","headline":"Bei sehr wenig Schnee sind nur noch an sehr wenigen Stellen kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist GERING. Sehr vereinzelt sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit den sehr warmen Temperaturen kann sich auch in den Nachtstunden kaum eine Schmelzharschkruste auf der durchn\u00e4ssten Schneedecke bilden. Es ist nur noch wenig, oft auch kein&nbsp;Schnee mehr vorhanden.<br><\/p>","weather":"<p>Am Sonntag erreich die f\u00fcr April au\u00dfergew\u00f6hnlich warme Wetterphase ihren H\u00f6hepunkt. Die Temperaturen steigen in 1000 m bis +26 Grad, in 2000 m bis gegen +14 Grad und in 3000 m bis +4 Grad. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und weht schwach bis m\u00e4\u00dfig. D\u00fcnne Wolken tr\u00fcben den Sonnenschein kaum, einzelne Quellwolken bleiben harmlos.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Montag n\u00e4hert sich eine Kaltfront aus Nordwesten, welche bald Wolken bringt. Nachmittags steigt das Risiko f\u00fcr Schauer und Gewitter.&nbsp;Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158814,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"levels":[{"id":343135,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"translations":[{"id":89054,"language_code":"en","headline":"Little snow on the ground, small glide-snow avalanches possible only in few spots","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is LOW. Very isolated small glide-snow avalanches are possible in terrain which has not yet discharged.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to very warm air a melt-freeze crust is not able to form at night. Only little snow is left on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Sunday the temperatures will reach their high point. At 1000 m: +26 degrees; at 2000 m: +14 degrees; at 3000 m: +4 degrees. Winds will shift to southwesterly, be blowing at light-to-moderate strength. Thin clouds will not hamper the sunshine, convective clouds will be harmless.<\/p>","tendency":"<p>On Monday a cold front will come nearer from the northwest, soon bringing clouds. In afternoon, showers and thunderstorms will become more likely. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:04:50.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:30.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z"}],"documents":[{"id":149336,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4707\/overall.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:47.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:47.000000Z"},{"id":149337,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:49.000000Z"},{"id":149338,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:52.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:52.000000Z"},{"id":149339,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:54.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:54.000000Z"},{"id":149340,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:56.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:56.000000Z"},{"id":149341,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:57.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:57.000000Z"},{"id":149342,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-13T15:06:59.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:06:59.000000Z"},{"id":149343,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:02.000000Z"},{"id":149344,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:04.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:04.000000Z"},{"id":149345,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:07.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:07.000000Z"},{"id":149346,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:09.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:09.000000Z"},{"id":149347,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:11.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:11.000000Z"},{"id":149348,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:13.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:13.000000Z"},{"id":149349,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:15.000000Z"},{"id":149350,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:17.000000Z"},{"id":149351,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:18.000000Z"},{"id":149352,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:20.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:20.000000Z"},{"id":149353,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:22.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:22.000000Z"},{"id":149354,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:24.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:24.000000Z"},{"id":149355,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:26.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:26.000000Z"},{"id":149356,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:28.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:28.000000Z"},{"id":149357,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:30.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:30.000000Z"},{"id":149358,"report_id":4707,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:07:32.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:32.000000Z"},{"id":149379,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4707\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:33.000000Z"},{"id":149380,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:35.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:35.000000Z"},{"id":149381,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:37.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:37.000000Z"},{"id":149382,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:40.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:40.000000Z"},{"id":149383,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:42.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:42.000000Z"},{"id":149384,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:44.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:44.000000Z"},{"id":149385,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:46.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:46.000000Z"},{"id":149386,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:48.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:48.000000Z"},{"id":149387,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:49.000000Z"},{"id":149388,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:51.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:51.000000Z"},{"id":149389,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:53.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:53.000000Z"},{"id":149390,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:55.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:55.000000Z"},{"id":149391,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:57.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:57.000000Z"},{"id":149392,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:15:59.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:59.000000Z"},{"id":149393,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:01.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:01.000000Z"},{"id":149394,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:03.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:03.000000Z"},{"id":149395,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:05.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:05.000000Z"},{"id":149396,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:08.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:08.000000Z"},{"id":149397,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:10.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:10.000000Z"},{"id":149398,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:12.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:12.000000Z"},{"id":149399,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:13.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:13.000000Z"},{"id":149400,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:15.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:15.000000Z"},{"id":149401,"report_id":4707,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4707\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10680,"report_id":4707,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-13T15:07:32.000000Z","created_at":"2024-04-13T15:07:32.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:07:32.000000Z"},{"id":10682,"report_id":4707,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z","created_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6947,"report_id":4707,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"},{"id":6950,"report_id":4707,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2870,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches swiftly increases in early morning","created_at":"2024-04-13T15:15:29.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:15:29.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:04:49.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:16:18.000000Z"},{"id":4708,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4700,"next_report_id":null,"headline":"Bereits in der Fr\u00fch rasche Zunahme spontaner Lawinenaktivit\u00e4t","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z","published_at":"2024-04-13T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-14T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-13-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-13-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":197428,"name":"R1","headline":"Gleitschneelawinenaktivit\u00e4t nimmt weiter zu","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG und geht in erster Linie von Gleitschneelawinen aus. Diese sind in allen Expositionen und zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Aus h\u00f6hergelegenen, noch nicht entladenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df werden und vereinzelt auch bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Das gr\u00f6\u00dfte Gef\u00e4hrdungspotenzial d\u00fcrfte vor allem noch aus  Einzugsgebieten in den Sektoren von Nordwest \u00fcber Nord bis Ost bestehen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Ab dem Vormittag steigt zudem die Gef\u00e4hrdung durch mehrheitlich kleine nasse Lockerschneelawinen. Dies besonders aus sehr steilen H\u00e4ngen der noch etwas schneereicheren West-, Nord- und Ostexpositionen \u00fcber 2200 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Ausstrahlung kann sich \u00fcber Nacht oberfl\u00e4chlich ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel bilden, welcher mit der Sonneneinstrahlung am Vormittag rasch wieder aufweicht. Darunter ist die Schneedecke oftmals isotherm und gro\u00dfteils durchfeuchtet, in Bodenn\u00e4he auch oft nass. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf hochalpine Schattseiten. Die Ausaperung schreitet weiter voran. <\/p>\r\n<p>Auf glattem Untergrund wird wieder verst\u00e4rktes Gleiten der gesamten Schneedecke beobachtet.<\/p>","weather":"<p> In der Nacht ziehen nur d\u00fcnne Schleierwolken durch, die Luft ist relativ mild. Der Wind weht nur schwach.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag setzt sich das meist sonnige und relativ milde Wetter fort. Im Lauf des Tages werden die Schleierwolken etwas dichter und d\u00e4mpfen den Sonnenschein zunehmend. Die Sicht wird zunehmend diffus. Die Temperatur betr\u00e4gt in 2000 m 10 bis 14 Grad, in 3000 m um 4 Grad <br>Celsius, die Frostgrenze liegt in einer H\u00f6he von 3600 m. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher bis nordwestlicher Richtung erreicht in freien Lagen besonders nachmittags  Spitzen bis 40 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Zum Wochenbeginn k\u00fcndigt sich eine Wetterumstellung an. Am&nbsp;Montag \u00e4ndert sich bei der Lawinengefahr vorerst jedoch nur wenig. Im&nbsp;Tagesverlauf k\u00fchlt es langsam ab und  aus Nordwesten breiten sich ab dem&nbsp;Vormittag dichte Wolken und Regenschauer aus, die am Nachmittag \r\nzahlreicher und st\u00e4rker werden. Vorerst regnet es noch bis auf etwa 2500 m, Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t nehmen montags vor\u00fcbergend noch einmal etwas zu. In den Folgetagen setzt sich dann eine sp\u00e4twinterliche Wetterphase durch. In den&nbsp;Hochlagen wird Triebschnee wieder ein Thema.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158823,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7544,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z"},{"id":158824,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7545,"language_code":"en","notice":"daily danger cycle of naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z"}],"levels":[{"id":343143,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z"}],"translations":[{"id":89058,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity increasing","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE. Due to rising temperatures and lots of solar radiation, glide-snow avalanches continue to be the main danger: in all aspects at any time of day or night, medium-sized when triggering from terrain which has not yet discharged, plummeting down to greenlands, esp. in starting zones in NW\/N\/E facing terrain. Avoid zones below glide-cracks.<\/p>\r\n<p>As the day progresses, likelihood of small loose-snow slides will increase on sunny slopes and in rough and rocky terrain in all aspects, esp. on very steep W\/N\/E facing slopes above 2200m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to nocturnal outgoing radiation a thin melt-freeze crust can form, softening quickly the next day. Beneath it the snowpack \u00f6on W\/N\/E facing slopes is often isotherm and moistened down to the ground. Reserves of cold are to be found only on high-alpine shady slopes. The slopes are becoming bare.<\/p>\r\n<p>In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, glide-snow avalanches can release and plummet down to bare slopes.<\/p>","weather":"<p>Thin cirrus clouds will pass through during the night, the air will be mild, winds light.<\/p>\r\n<p>On Sunday, sunny and mild, cirrus clouds becoming somewhat heavier during the day, hampering the sunshine somewhat, visibility diffuse. At 2000 m: 10-14 degrees; at 3000 m: 4 degrees. The zero-degree level will be at 3600 m. The SW\/NW winds will reach speeds of 40 km\/hr.<\/p>","tendency":"<p>A weather change is coming at the beginning of next week. On Monday, very little change in avalanche danger levels, temperatures will gradually drop, heavy clouds will move in from the northwest, rain showers will result, becoming heavier in afternoon. Initially rainfall up to 2500 m, wet-snow and gliding snow activity temporarily increasing. In the following days, a late-winter phase will prevail, snowdrifts will again become a threat at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z"},{"id":197429,"name":"R2","headline":"Nur noch an wenigen Stellen kleine Gleit- und Nassschneeschneelawinen m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Spontane Gleitschneelawinen sowie nasse Lockerschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind vereinzelt m\u00f6glich. Diese bleiben \u00fcberwiegend klein. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht bildet\r\n sich bis in Gipfelniveaus ein Schmelzharschdeckel aus, der untertags mit neuerlichem&nbsp;Temperaturanstieg und viel Sonnenschein wieder aufweicht. Zumindest im Nordsektor ist das \r\nPotenzial f\u00fcr Gleitschneelawinen&nbsp;noch vereinzelt gegeben. Sonnseitig \r\nliegt nur noch wenig Schnee. <br><\/p>","weather":"<p> In der Nacht ziehen nur d\u00fcnne Schleierwolken durch, die Luft ist relativ mild. Der Wind weht nur schwach.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag setzt sich das meist sonnige und relativ milde Wetter fort. Im Lauf des Tages werden die Schleierwolken etwas dichter und d\u00e4mpfen den Sonnenschein zunehmend. Die Sicht wird zunehmend diffus. Die Temperatur betr\u00e4gt in 2000 m 10 bis 14 Grad, in 3000 m um 4 Grad <br>Celsius, die Frostgrenze liegt in einer H\u00f6he von 3600 m. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher bis nordwestlicher Richtung erreicht in freien Lagen besonders nachmittags  Spitzen bis 40 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Am&nbsp;Montag noch wenig Ver\u00e4nderung bei der Lawinengefahr.&nbsp;Dann voraussichtlich Anstieg der Lawinengefahr mit Neuschnee und Wind!<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158825,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"sehr vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7546,"language_code":"en","notice":"in isolated cases only","created_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z"}],"levels":[{"id":343144,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z"}],"translations":[{"id":89059,"language_code":"en","headline":"Glide-snow\/wet-snow avalanches possible only in few spots","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Naturally triggered glide-snow avalanches are possible in isolated cases in terrain which has not yet discharged in all aspects, medium releases cannot be ruled out.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At night, a melt-freeze crust forms, swiftly melting in the daytime. At least on north facing slopes, there is potential for medium-sized glide-snow avalanches. On sunny slopes there is too little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>Scattered thin cirrus clouds during the night, light to moderate NW winds.<\/p>\r\n<p>On Sunday, sunny and mild, cirrus clouds becoming somewhat heavier during the day, hampering the sunshine somewhat, visibility diffuse. At 2000 m: 10-14 degrees; at 3000 m: 4 degrees. The zero-degree level will be at 3600 m. The SW\/NW winds will reach speeds of 40 km\/hr.<\/p>","tendency":"<p>On Monday little change is expected, thereafter avalanche danger will increase due to snowfall and wind.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z"},{"id":197430,"name":"R3","headline":"Rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft spontaner Gleit- und Nassschneelawinen bereits am fr\u00fchen Vormittag","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ab dem fr\u00fchen&nbsp;Vormittag ERHEBLICH. Die Gef\u00e4hrdung geht prim\u00e4r von nassen Lockerschnee- und Gleitschneelawinen aus. Lockerschneelawinen k\u00f6nnen an vielen Stellen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Besonders betroffen sind sehr steile H\u00e4nge sowie Fels- und Schrofengel\u00e4nde der S\u00fcd-, Ost und Westexpositionen bis ins Hochgebirge sowie Nordh\u00e4nge bis etwa 2600 m. <br><\/p>\r\n<p>\r\nGleitschneelawinen sind  zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Aus hoch gelegenen, noch nicht entladenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df, zum Teil auch gro\u00df werden und bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Dies besonders aus noch schneereichen Einzugsgebieten der erweiterten Nord- und Ostexpositionen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.&nbsp; <\/p>\r\n<p>Unternehmungen sollten sehr fr\u00fch gestartet und beendet werden.&nbsp;Bei der Tourenplanung auch das Umgebungsgel\u00e4nde bei Aufstieg und Abfahrt ber\u00fccksichtigen!<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist im Nordsektor bis etwa 2600 m, in Ost- und Westh\u00e4ngen bis auf etwa 3000 m und im steilen S\u00fcdsektor bis in die Gipfelregionen oftmals bereits isotherm und angefeuchtet, in Bodenn\u00e4he auch oft nass. Besonders sonnseitig sind viele Bereiche unter 1800 aper. \u00dcber Nacht bildet sich oberfl\u00e4chlich ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel, welcher am Sonntag rasch wieder aufweicht. Die Schneedecke verliert durch die zunehmende Durchfeuchtung an Festigkeit. <br><\/p>\r\n<p>Das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund wird wieder verst\u00e4rkt beobachtet.<\/p>","weather":"<p> In der Nacht ziehen nur d\u00fcnne Schleierwolken durch, die Luft ist relativ mild. Der Wind weht nur schwach.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag setzt sich das meist sonnige und relativ milde Wetter fort. Im Lauf des Tages werden die Schleierwolken etwas dichter und d\u00e4mpfen den Sonnenschein zunehmend. Die Sicht wird zunehmend diffus. Die Temperatur betr\u00e4gt in 2000 m 10 bis 14 Grad, in 3000 m um 4 Grad <br>Celsius, die Frostgrenze liegt in einer H\u00f6he von 3600 m. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher bis nordwestlicher Richtung erreicht in freien Lagen besonders nachmittags  Spitzen bis 40 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Zum Wochenbeginn k\u00fcndigt sich eine Wetterumstellung an. Am&nbsp;Montag \u00e4ndert sich bei der Lawinengefahr vorerst jedoch nur wenig. Im&nbsp;Tagesverlauf k\u00fchlt es langsam ab und  aus Nordwesten breiten sich ab dem&nbsp;Vormittag dichte Wolken und Regenschauer aus, die am Nachmittag \r\nzahlreicher und st\u00e4rker werden. Vorerst regnet es noch bis auf etwa 2500 m, Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t nehmen montags vor\u00fcbergend noch einmal etwas zu. In den Folgetagen setzt sich dann eine sp\u00e4twinterliche Wetterphase durch. In den&nbsp;Hochlagen wird Triebschnee wieder ein Thema.<\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158826,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7547,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z"},{"id":158827,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t, rasche Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t am fr\u00fchen Vormittag","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7548,"language_code":"en","notice":"rapidly increasing naturally triggered avalanche activity in early morning hours","created_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z"}],"levels":[{"id":343145,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z"}],"translations":[{"id":89060,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in likelihood of naturally triggered wet-snow\/glide-snow avalanches already in early morning","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is CONSIDERABLE as of early morning, the main danger stems from loost-snow and glide-snow avalanches, which can often sweep along wet old snow and grow to medium size, esp. on very steep slopes and in rough and rocky terrain on S\/E\/W facing slopes up to high alpine regions and on north-facing slopes up to 2600 m. On steep wind-protected slopes in extended north-facing terrain, small-to-medium loose-snow avalanches are possible.<\/p>\r\n<p>The danger of glide-snow avalanches is again increasing. They are possible in all aspects and at any time of day or night. In high starting zones which have not yet discharged they can be medium-sized and plummet down to greenlands, esp. from starting zones where there is still sufficient snow on the ground on N\/E facing slopes. Avoid zones below glide cracks. <\/p>\r\n<p>All backcountry activities should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack on north-facing slopes is up to 2600 m isotherm and moist, on E\/W facing slopes up to 3000 m, and on south-facing slopes up to summit levels. On sunny slopes, many areas below 1800 m are again bare of snow. The moist sticky fresh snow has bonded well and forms a thin melt-freeze crust during the night, then quickly softening in the morning. Sun and warmth are making the snowpack ever wetter.<\/p>\r\n<p>In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, glide-snow avalanches are releasing, these can plummet down to bare slopes.<\/p>","weather":"<p>Scattered thin cirrus clouds during the night, light to moderate winds.<\/p>\r\n<p>On Sunday, sunny and mild, cirrus clouds becoming somewhat heavier during the day, hampering the sunshine somewhat, visibility diffuse. At 2000 m: 10-14 degrees; at 3000 m: 4 degrees. The zero-degree level will be at 3600 m. The SW\/NW winds will reach speeds of 40 km\/hr.<\/p>","tendency":"<p>A weather change is coming at the beginning of next week. On Monday, very little change in avalanche danger levels, temperatures will gradually drop, heavy clouds will move in from the northwest, rain showers will result, becoming heavier in afternoon. Initially rainfall up to 2500 m, wet-snow and gliding snow activity temporarily increasing. In the following days, a late-winter phase will prevail, snowdrifts will again become a threat at high altitudes.<\/p>","created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:11:18.000000Z"}],"documents":[{"id":149359,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4708\/overall.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:01.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:01.000000Z"},{"id":149360,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:03.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:03.000000Z"},{"id":149361,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:05.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:05.000000Z"},{"id":149362,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:08.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:08.000000Z"},{"id":149363,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:10.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:10.000000Z"},{"id":149364,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:12.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:12.000000Z"},{"id":149365,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:14.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:14.000000Z"},{"id":149366,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:16.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:16.000000Z"},{"id":149367,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:18.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:18.000000Z"},{"id":149368,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:21.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:21.000000Z"},{"id":149369,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:23.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:23.000000Z"},{"id":149370,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:25.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:25.000000Z"},{"id":149371,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:27.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:27.000000Z"},{"id":149372,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:29.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:29.000000Z"},{"id":149373,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:31.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:31.000000Z"},{"id":149374,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:33.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:33.000000Z"},{"id":149375,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:35.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:35.000000Z"},{"id":149376,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:37.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:37.000000Z"},{"id":149377,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:40.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:40.000000Z"},{"id":149378,"report_id":4708,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-13T15:13:42.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:42.000000Z"},{"id":149402,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4708\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:43.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:43.000000Z"},{"id":149403,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:45.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:45.000000Z"},{"id":149404,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:47.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:47.000000Z"},{"id":149405,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:50.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:50.000000Z"},{"id":149406,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:52.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:52.000000Z"},{"id":149407,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:54.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:54.000000Z"},{"id":149408,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:56.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:56.000000Z"},{"id":149409,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:30:59.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:59.000000Z"},{"id":149410,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:01.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:01.000000Z"},{"id":149411,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:04.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:04.000000Z"},{"id":149412,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:06.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:06.000000Z"},{"id":149413,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:08.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:08.000000Z"},{"id":149414,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:10.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:10.000000Z"},{"id":149415,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:13.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:13.000000Z"},{"id":149416,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:15.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:15.000000Z"},{"id":149417,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:17.000000Z"},{"id":149418,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:19.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:19.000000Z"},{"id":149419,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:21.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:21.000000Z"},{"id":149420,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:23.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:23.000000Z"},{"id":149421,"report_id":4708,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4708\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10681,"report_id":4708,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-13T15:13:42.000000Z","created_at":"2024-04-13T15:13:42.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:13:42.000000Z"},{"id":10683,"report_id":4708,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z","created_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6948,"report_id":4708,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"},{"id":6951,"report_id":4708,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-13T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2871,"language_code":"en","headline":"Rapid increase of naturally triggered avalanches in early morning","created_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:30:39.000000Z"}],"created_at":"2024-04-13T15:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-13T15:31:25.000000Z"},{"id":4698,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4682,"next_report_id":null,"headline":"Das Wochenende wird noch milder und sonnig - Tagesgang der Lawinengefahr beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z","published_at":"2024-04-12T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-12-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-12-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":197125,"name":"R1","headline":"Tagesgang der Lawinengefahr - auf Grund der Schneelage\/-verteilung vor allem in h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird in der Fr\u00fch als gering eingestuft, steigt dann aber im Tagesverlauf gebietsweise auf m\u00e4\u00dfig. In den h\u00f6heren Lagen, wo auch noch eine durchgehende Schneedecke vorhanden ist, k\u00f6nnen im Tagesverlauf im besonnten Steilgel\u00e4nde meist kleine, selten gro\u00dfe Lawinen spontan abrutschen oder ausgel\u00f6st werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind je nach vorhandener Schneemenge im Steilgel\u00e4nde bei glattem Untergrund m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die \u00fcber Nacht nur oberfl\u00e4chig etwas gefestigte Schneedecke geht mit den steigenden Temperaturen und Sonnenschein rasch auf und wird instabil. Ansonsten ist die Schneedecke schon durchn\u00e4sst und neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Meist liegt nur mehr in h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke mit mittleren Schneeh\u00f6hen und der Abbau schreitet auch hier rasch voran.<\/p>","weather":"<p>Am Samstag scheint meist die Sonne. Schleierwolken k\u00f6nnen den Sonnenschein etwas d\u00e4mpfen und f\u00fcr leicht diffuse Sichtverh\u00e4ltnisse sorgen. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark aus West bis Nordwest. Die Temperatur betr\u00e4gt in 1500 m 9 bis 14 Grad, in 2000 m um 10 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag gibt es viel Sonne, dazu einige hohe Wolkenfelder. Verbreitet auflebender Westwind und noch eine Spur w\u00e4rmer mit bis zu 16 Grad in 1500 m H\u00f6he und rund 12 Grad, in 2000 m H\u00f6he.<\/p>","tendency":"<p>Letzter Lawinenbericht f\u00fcr die heurige Saison 2023\/24<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158350,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158351,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158352,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"einzelne, je nach Schneelage","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158353,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"einzelne, je nach Schneelage","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"levels":[{"id":342484,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z"},{"id":342485,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z"},{"id":342486,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":342487,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88875,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z"},{"id":197126,"name":"R2","headline":"Tagesgang der Lawinengefahr - auf Grund der Schneelage\/-verteilung in h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein als gering eingestuft, steigt aber im Tagesverlauf gebietsweise etwas an. In den h\u00f6heren Lagen, wo auch noch eine durchgehende Schneedecke vorhanden ist, k\u00f6nnen im Tagesverlauf im besonnten Steilgel\u00e4nde dann meist kleine bis mittlere Lawinen spontan abrutschen oder ausgel\u00f6st werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind je nach vorhandener Schneemenge im Steilgel\u00e4nde bei glattem Untergrund m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die \u00fcber Nacht nur oberfl\u00e4chig etwas gefestigte Schneedecke geht mit den steigenden Temperaturen und Sonnenschein rasch auf und wird instabil. Ansonsten ist die Schneedecke schon durchn\u00e4sst und neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Meist liegt nur mehr in h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke mit mittleren Schneeh\u00f6hen und der Abbau schreitet auch hier rasch voran.<\/p>","weather":"<p>Am Samstag scheint meist die Sonne. Schleierwolken k\u00f6nnen den Sonnenschein etwas d\u00e4mpfen und f\u00fcr leicht diffuse Sichtverh\u00e4ltnisse sorgen. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark aus West bis Nordwest. Die Temperatur betr\u00e4gt in 1500 m 9 bis 14 Grad, in 2000 m um 10 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag gibt es viel Sonne, dazu einige hohe Wolkenfelder. Verbreitet auflebender Westwind und noch eine Spur w\u00e4rmer mit bis zu 16 Grad in 1500 m H\u00f6he und rund 12 Grad, in 2000 m H\u00f6he.<\/p>","tendency":"<p>Letzter Lawinenbericht f\u00fcr die heurige Saison 2023\/24<\/p>","areas":[{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158354,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Erw\u00e4rmungsimpuls","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158355,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne, je nach Schneelage","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"levels":[{"id":342488,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88876,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"documents":[{"id":149168,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4698\/overall.pdf","created_at":"2024-04-12T10:11:58.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:11:58.000000Z"},{"id":149169,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:02.000000Z"},{"id":149170,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:06.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:06.000000Z"},{"id":149171,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:08.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:08.000000Z"},{"id":149172,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:12.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:12.000000Z"},{"id":149173,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:15.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:15.000000Z"},{"id":149174,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:17.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:17.000000Z"},{"id":149175,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:20.000000Z"},{"id":149176,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10668,"report_id":4698,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z","created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6936,"report_id":4698,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-13T17:00:21.000000Z"},{"id":4699,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":10,"previous_report_id":4684,"next_report_id":null,"headline":"Einzugsbereiche spontaner Lawinen aus sehr steilem Gel\u00e4nde beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"48","clearance_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z","published_at":"2024-04-12T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-14T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-12-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-12-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":10,"user_group_id":1,"name":"Pulling Lisa","email":"lisa.pulling@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:01.000000Z","updated_at":"2023-03-01T16:24:02.000000Z"},"regions":[{"id":197163,"name":"R1","headline":"Zunehmende Lawinengefahr im Laufe des Tages durch fortschreitende Durchfeuchtung!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt gebietsweise im Tagesverlauf von gering auf m\u00e4\u00dfig an. Die Hauptgefahr bilden weiterhin&nbsp;Gleitschneelawinen, welche jederzeit spontan aus sehr steilem Gel\u00e4nde abrutschen k\u00f6nnen und bis in schneefreie Bereiche vorsto\u00dfen k\u00f6nnen.&nbsp;Zus\u00e4tzlich nimmt speziell in h\u00f6heren Lagen, wo noch reichlich Schnee vorhanden ist, die Gefahr von Nassschneelawinen im Tagesverlauf zu. Aus Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen kleine bis mittelgro\u00dfe Lawinen spontan abrutschen oder ausgel\u00f6st werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Ausstrahlung \u00fcber Nacht bildet sich ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel, welcher jedoch mit Sonneneinstrahlung und milden Temperaturen bereits am Vormittag wieder aufweicht. Die Schneedecke ist bis in die Gipfel und bereits in allen Expositionen isotherm und feucht. Der Stabilit\u00e4tsverlust innerhalb der Schneedecke&nbsp;nimmt im Laufe des Tages zu.&nbsp;Die durchn\u00e4sste Schneedecke&nbsp;kann au\u00dferdem auf glatten Untergrund jederzeit abgleiten. Eine durchgehende Schneedecke gibt es nur mehr in h\u00f6heren Lagen. Die Ausaperung der Schneedecke schreitet rasch voran.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Am Samstag wird es \u00fcberwiegend wolkenlos und sonnig, nur d\u00fcnne Zirrusfelder queren von Nordwest. Der Wind&nbsp;frischt etwas auf, weht in Gipfel- und Kammlagen m\u00e4\u00dfig, im Norden teils auch lebhaft aus West bis Nordwest. Es wird wieder sehr warm und erreicht am Nachmittag in 2000m um +10 Grad.<\/p>\r\n<p>Auch am Sonntag herrscht unver\u00e4ndert sonniges und sehr warmes Wetter. Die Temperatur erreicht den H\u00f6hepunkt dieser Sch\u00f6nwetterphase, in 2000m hat es am Nachmittag nochmal um +10 Grad. Dazu weht m\u00e4\u00dfiger, auf den h\u00f6heren Gipfeln bereits kr\u00e4ftiger Wind aus nordwestlicher Richtung. <\/p>","tendency":"<p>Am Montag gibt es einen deutlichen Wetterumschwung mit Niederschlag und k\u00fchleren Temperaturen. Der n\u00e4chste Lagebericht wird am Sonntag ver\u00f6ffentlicht.<\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158426,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Gel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7527,"language_code":"en","notice":"in extremely steep terrain","created_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":158427,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Gel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7528,"language_code":"en","notice":"in extremely steep terrain","created_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":158428,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7529,"language_code":"en","notice":"daytime cycle of naturally triggered releases","created_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":158429,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"vermehrt spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7530,"language_code":"en","notice":"increasing naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"}],"levels":[{"id":342566,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":342567,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":342568,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":342569,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"}],"translations":[{"id":88903,"language_code":"en","headline":"Increasing avalanche danger as day progresses due to wet snowpack","risk_assesment":"<p>Avalanche danger will increase regionally during the course of the day from low to moderate. Main problem: glide-snow avalanches, possibly triggering naturally at any time of day or night in very steep terrain and plummeting down to zones where the slopes are bare of snow. In addition, wet-snow avalanches can trigger during the daytime, esp. in high-altitude terrain where there is sufficient snow on the ground. In steep terrain, small-to-medium avalanches can slide naturally or be triggered.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to nocturnal outgoing radiation, a thin melt-freeze crust forms, then quickly softens in daytime due to solar radiation and mild temperatures. The snowpack is isotherm and moist up to summit levels, inner loss of firmness increases during the course of the day. The wet snowpack can also glide downhill over smooth ground at any time. A cohesive snowpack exists only at high altitudes. The slopes are becoming bare of snow.<\/p>","weather":"<p><\/p><p>On Saturday, sunny and cloudless skies, only thin cirrus clouds will traverse from the northwest. Winds will intensify slightly from  W\/NW. It will be quite warm. AT 2000 m: +10 degrees.<\/p>\r\n<p>Also on Sunday, sunny and very warm, temperatures reaching the apex in this period. At 2000 m: +10 degrees, strong NW winds.<\/p><p><\/p>","tendency":"<p>On Monday a notable change in weather, cooler temperatures and precipitation. The next Avalanche Bulletin will be published on Sunday.<\/p>","created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"},{"id":197164,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr - nur noch wenig Schnee.","risk_assesment":"<p>Sehr vereinzelt sind noch Nassschneerutsche aus steilen nordseitigen Rinnen m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die durchn\u00e4sste Schneedecke&nbsp;kann auf glatten Untergrund jederzeit abgleiten. Die Ausaperung der Schneedecke schreitet rasch voran.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Am Samstag wird es \u00fcberwiegend wolkenlos und sonnig, nur d\u00fcnne Zirrusfelder queren von Nordwest. Der Wind&nbsp;frischt etwas auf, weht in Gipfel- und Kammlagen m\u00e4\u00dfig, im Norden teils auch lebhaft aus West bis Nordwest. Es wird wieder sehr warm und erreicht am Nachmittag in 2000m um +10 Grad.<\/p>\r\n<p>Auch am Sonntag herrscht unver\u00e4ndert sonniges und sehr warmes Wetter. Die Temperatur erreicht den H\u00f6hepunkt dieser Sch\u00f6nwetterphase, in 2000m hat es am Nachmittag nochmal um +10 Grad. Dazu weht m\u00e4\u00dfiger, auf den h\u00f6heren Gipfeln bereits kr\u00e4ftiger Wind aus nordwestlicher Richtung. <\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-14","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158430,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"}],"levels":[{"id":342570,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"}],"translations":[{"id":88904,"language_code":"en","headline":"Low danger, only little snow on the ground","risk_assesment":"<p>Very isolated wet-snow slides on steep north-facing slopes\/gullies<\/p>","snowpack_structure":"<p>The wet snowpack can glide over smooth ground at any time. The slopes are rapidly becoming bare of snow.<\/p>","weather":"<p>On Saturday, sunny and cloudless skies, only thin cirrus clouds will traverse from the northwest. Winds will intensify slightly from  W\/NW. It will be quite warm. AT 2000 m: +10 degrees.<\/p>\r\n<p>Also on Sunday, sunny and very warm, temperatures reaching the pinnacle for this period. At 2000 m: +10 degrees, strong NW winds.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z"}],"documents":[{"id":149177,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4699\/overall.pdf","created_at":"2024-04-12T12:31:38.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:31:38.000000Z"},{"id":149178,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-12T12:31:42.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:31:42.000000Z"},{"id":149179,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-12T12:31:46.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:31:46.000000Z"},{"id":149180,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-12T12:31:50.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:31:50.000000Z"},{"id":149181,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-12T12:31:54.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:31:54.000000Z"},{"id":149182,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-12T12:31:57.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:31:57.000000Z"},{"id":149183,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:01.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:01.000000Z"},{"id":149184,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:06.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:06.000000Z"},{"id":149185,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:09.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:09.000000Z"},{"id":149186,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:13.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:13.000000Z"},{"id":149187,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:16.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:16.000000Z"},{"id":149188,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:20.000000Z"},{"id":149189,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:23.000000Z"},{"id":149190,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:26.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:26.000000Z"},{"id":149191,"report_id":4699,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-12T12:32:29.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:29.000000Z"},{"id":149192,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4699\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:10.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:10.000000Z"},{"id":149193,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:13.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:13.000000Z"},{"id":149194,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:17.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:17.000000Z"},{"id":149195,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:20.000000Z"},{"id":149196,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:24.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:24.000000Z"},{"id":149197,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:28.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:28.000000Z"},{"id":149198,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:31.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:31.000000Z"},{"id":149199,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:35.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:35.000000Z"},{"id":149200,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:38.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:38.000000Z"},{"id":149201,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:41.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:41.000000Z"},{"id":149202,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:45.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:45.000000Z"},{"id":149203,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:48.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:48.000000Z"},{"id":149204,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:51.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:51.000000Z"},{"id":149205,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:54.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:54.000000Z"},{"id":149206,"report_id":4699,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4699\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10669,"report_id":4699,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-12T12:32:29.000000Z","created_at":"2024-04-12T12:32:29.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:32:29.000000Z"},{"id":10670,"report_id":4699,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z","created_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6937,"report_id":4699,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z"},{"id":6941,"report_id":4699,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2865,"language_code":"en","headline":"Beware starting zones: naturally triggered avalanches in very steep terrain","created_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:03.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T12:29:00.000000Z","updated_at":"2024-04-12T12:45:57.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}