[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda. La fuerte insolaci\u00f3n y aumento de temperaturas mantendr\u00e1n la probabilidad de purgas de nieve h\u00fameda en las orientaciones soleadas, de cota media y alta. Podr\u00e1n desencadenarse tanto de forma accidental como natural, preferentemente en terreno de fuerte pendiente. Asimismo, no se descarta todav\u00eda la posibilidad de alg\u00fan deslizamiento basal, de forma local, en terreno herboso de fuerte pendiente. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para derribarnos. Residualmente, cerca de las cimas y preferentemente en umbr\u00edas, no se descarta la presencia de alguna placa de viento de peque\u00f1o tama\u00f1o que podr\u00eda romper a nuestro paso.", "text_distribucio": "Encontramos manto continuo en umbr\u00edas por encima de unos 1800 m y discontinuo en solanas por encima de los 2000 m. El manto es esquiable en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en el Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-50 cm, ligeramente por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9283, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes en sectores aislados. El manto nivoso es escaso y discontinuo, a menudo testimonial y restringido a congestas en sectores de acumulaci\u00f3n y canales y hondonadas, presente en el sector N y cotas m\u00e1s altas. En estas congestas, muy locales, puede haber presencia de placas de nieve con niveles d\u00e9biles de facetas por debajo. A pesar de ser testimoniales y poco reactivas, es posible que estas placas rompan al paso de una persona, desencadenando, a lo sumo, alg\u00fan alud peque\u00f1o, de tama\u00f1o 1, que pueden provocar ca\u00eddas y lesiones mayores en terreno con escasa innivaci\u00f3n.", "text_distribucio": "En el extremo N, hay nieve en el suelo a partir de unos 1700 m, en N, pero de forma testimonial, con algo mayor de presencia a partir de 2000 m, mientras que en S la nieve es testimonial y por encima de 2300 m. En la mitad S del sector no hay manto. Los grosores en todo el sector son claramente muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9284, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes. El manto nivoso es casi inexistente en la mitad S y escaso y discontinuo en la N, presente sobre todo en forma de ventisqueros en zonas de acumulaci\u00f3n, y canales y hondonadas, y con algo de mayor presencia en el extremo N, l\u00edmite con el Aran-Franja Norte de la Pallaresa. En este manto podemos encontrar, localmente, presencia de placas de nieve con niveles d\u00e9biles de facetas por debajo, que podr\u00edan desarrollarse m\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas, fundamentalmente en umbr\u00edas y cota alta. A pesar de ser testimoniales y poco reactivas, es posible que estas placas rompan al paso de una persona, desencadenando a lo sumo alg\u00fan alud peque\u00f1o, de tama\u00f1o 1, que pueden provocar ca\u00eddas o consecuencias mayores en caso de producirse en terreno trampa.", "text_distribucio": "En el sector N encontramos nieve en el suelo a partir de unos 1600 m en N, y por encima de los 2000 m en S, a menudo en forma de ventisqueros dispersos. En el extremo N, por encima de unos 2400 m y umbr\u00edas, podemos encontrar cierta continuidad, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota. Los grosores son claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9285, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente, restringido a algunas canales y ventisqueros bajo collados y cordales. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales de los ventisqueros por encontrarse a menudo rehelados o endurecidos, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes. Hay alg\u00fan ventisquero rehelado con el consecuente peligro de resbalones.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes. Hay alg\u00fan ventisquero rehelado con el consecuente peligro de resbalones.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes. Hay alg\u00fan ventisquero rehelado con el consecuente peligro de resbalones.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]