{"data":[{"id":4581,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":43,"previous_report_id":4575,"next_report_id":null,"headline":"AKTUALISIERUNG: Triebschnee kann bereits ab der Waldgrenze problematisch sein.","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","valid_until":"2024-03-29T07:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-28-0617-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-28-0617-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":43,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"quirin.stimm@lfu.bayern.de","created_at":"2023-11-27T13:02:35.000000Z","updated_at":"2023-11-27T13:03:46.000000Z"},"regions":[{"id":193162,"name":"R1","headline":"Gefahrenstellen sind teilweise schwer zu erkennen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering. Triebschnee ist das Hauptproblem. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen und \u00f6stlichen Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, beispielweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Aus extrem steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.<\/p>\r\n<p>Zudem sind an Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund&nbsp;Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese bleiben meist klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Wind aus s\u00fcdlichen und westlichen Richtungen verfrachtet vielerorts den Schnee. Innerhalb des frischen Triebschnees k\u00f6nnen weiche Schichten eingelagert sein. \u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden. Vormittags wird der&nbsp;Schnee mit&nbsp;Sonneneinstrahlung&nbsp;oberfl\u00e4chig feucht. Er verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass.&nbsp;<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>St\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee kann sich bei sonnigem Wetter und milden Temperaturen setzen.&nbsp;Die Gefahr trockener Lawinen geht zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152434,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"},{"id":152435,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"levels":[{"id":335183,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":2000,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"},{"id":335184,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":2000,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"translations":[{"id":86189,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"},{"id":193163,"name":"R2","headline":"Gleitschnee ist weiterhin ein Thema.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Triebschnee&nbsp;ist ab der Waldgrenze&nbsp;das Hauptproblem. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen und \u00f6stlichen Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, beispielweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>\r\n<p>Zudem sind an steilen Wiesenh\u00e4ngen Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen vereinzelt auch gro\u00df werden.<br><\/p>\r\n<p>Aus extrem steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Wind aus s\u00fcdlichen und westlichen Richtungen verfrachtet vielerorts den Schnee. Innerhalb des frischen Triebschnees k\u00f6nnen weiche Schichten eingelagert sein. \u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden. Vormittags wird der&nbsp;Schnee mit&nbsp;Sonneneinstrahlung&nbsp;oberfl\u00e4chig feucht. Er verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass.&nbsp;<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>St\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee kann sich bei sonnigem Wetter und milden Temperaturen setzen.&nbsp;Die Gefahr trockener Lawinen geht zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152436,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"},{"id":152437,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"levels":[{"id":335185,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"translations":[{"id":86190,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"},{"id":193164,"name":"R3","headline":"In h\u00f6heren Lagen auf Triebschnee achten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Vereinzelt kann&nbsp;Triebschnee problematisch sein.&nbsp;Schneebrettlawinen k\u00f6nnen an wenigen Stellen durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen und \u00f6stlichen Expositionen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen bleiben meist klein.&nbsp;Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n<p>Zudem k\u00f6nnen sich&nbsp;Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen. Sie k\u00f6nnen auch im sehr steilen Gel\u00e4nde vom Wintersportler losgetreten werden. Lockerschneelawinen bleiben meist klein.&nbsp;<\/p>\r\n<p>An steilen Wiesenh\u00e4ngen ist die Selbstausl\u00f6sung von kleinen, nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Wind aus s\u00fcdlichen und westlichen Richtungen verfrachtet vielerorts den wenigen Schnee. Innerhalb des&nbsp;frischen Triebschnees k\u00f6nnen weiche Schichten eingelagert sein. Vormittags wird der&nbsp;Schnee mit&nbsp;Sonneneinstrahlung&nbsp;oberfl\u00e4chig feucht. Er verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass.&nbsp;<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>St\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee kann sich bei sonnigem Wetter und milden Temperaturen setzen.&nbsp;Die Gefahr trockener Lawinen geht zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-29","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152438,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"},{"id":152439,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"levels":[{"id":335186,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"translations":[{"id":86191,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:17:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:18:11.000000Z"},{"id":4573,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4569,"next_report_id":null,"headline":"Triebschnee bleibt in h\u00f6heren Lagen teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z","published_at":"2024-03-27T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-28T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":192998,"name":"R1","headline":"frischer und \u00e4lterer Triebschnee bleibt st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen sind kleinr\u00e4umig frische und \u00e4ltere, umfangreichere Triebschneeansammlungen zu beachten. Letztere sind oft \u00fcberschneit und schwierig zu erkennen. Gefahrenstellen finden sich in Kammlagen, hinter Gel\u00e4ndeknicken und in eingewehten Rinnen und Mulden. Sie nehmen mit der Seeh\u00f6he an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Im Hochgebirge ist die Situation noch etwas kritischer einzusch\u00e4tzen. Touren und Varianten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Unterhalb ca. 2600 m sind aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin kleine bis mittlere, vereinzelt gro\u00dfe Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen 10 bis 15 cm Neuschnee, welche die j\u00fcngsten, umfangreichen  Triebschneeansammlungen \u00fcberdecken. Mit zunehmender Seeh\u00f6he und vor allem in h\u00f6heren Schattenh\u00e4ngen sind diese oft nur m\u00e4\u00dfig mit der dort oft weichen Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingeschneiten Graupelschichten verbunden. Zudem entsteht untertags erneut frischer Triebschnee. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Tr\u00fcb und regnerisch mit Schnee bis gegen 1000 m. Nach Mitternacht Auflockerungen und trocken. <u>Donnerstag<\/u>: Vormittags bleibt es noch eine Zeit aufgelockert. Dann wird es zunehmend diffus und nachmittags kommen Schneeschauer auf. Insgesamt gibt es bis 10 cm, lokal  bis 15 cm Neuschnee. Temperatur in 2000 m: 0 bis - 4 Grad; H\u00f6henwind: lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest<br><\/p>","tendency":"<p>Der Karfreitag wird mit st\u00fcrmischem F\u00f6hn aufgelockert und wieder recht mild. Die Gefahr trockener Lawinen \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Mit tageszeitlicher Erw\u00e4rmung sind vermehrt wieder nasse Lawinen m\u00f6glich. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt erhalten.<br><\/p>","areas":[{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152191,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2000 m Kamm- und Passlagen, hinter Gel\u00e4ndekanten, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7201,"language_code":"en","notice":">2000 m near ridges, passes, behind discontinuities, wind-loaded gullies, bowls","created_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"},{"id":152192,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen;","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7202,"language_code":"en","notice":"<2600 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"}],"levels":[{"id":334912,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"},{"id":334913,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"}],"translations":[{"id":86075,"language_code":"en","headline":"Fresh and older snowdrifts remain trigger-prone","risk_assesment":"<p>Pay close heed to freshly generated snowdrift accumulations at high altitudes, they are blanketed by fresh snow, hard to recognize, often trigger-prone, can be released by 1 person. Danger zones occur in ridgeline terrain, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls; they increase in both size and frequency with ascending altitude. In high alpine regions the danger zones are more frequent. Backcountry tours require a cautious route selection. Due to warmth and radiation, slides and loose-snow avalanches are possible, esp. on sunny slopes. Below 2600 m, glide-snow avalnches continue to be possible, and can grow to large size where snowfall is heavy.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow is expectred (10-15 cm) which will blanket the latest snowdrift accumulations. With ascending altitude, esp. on high shady slopes, often poorly bonded with the snowpack and the covered layers of graupel. New snowdrift accumulations will be generated. Below 2000 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground. Very little snow on the ground below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Gray and rainy skies, snowfall above 1000 m. After midnight, dry, clouds dispersing. <u>Thursday daytime<\/u>: Scattered clouds in the morning, snow showers and diffuse light in the afternoon, 10-15 cm of fresh snow anticipated. At 2000 m: 0 to -4 degrees. Brisk to strong southerly SW winds.<\/p>","tendency":"<p>Good Friday will have only scattered clouds due to storm-strength foehn winds, and be quite mild. Danger of dry-snow avalanches will not change. Gliding snow activity will persist. Increasingly frequent loose-snow avalanches possible due to daytime warming.<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"},{"id":192999,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen sind teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen sind kleinr\u00e4umig frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen zu beachten. Letztere sind oft \u00fcberschneit und schwierig zu erkennen. Verinzelte Gefahrenstellen finden sich in hohen Kammlagen, hinter Gel\u00e4ndeknicken und in eingewehten Rinnen und Mulden. Kleine Schneebrettausl\u00f6sungen sind vor allem im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Aus schneereichen Einzugsgebieten sind weiterhin kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Es gibt nur wenig Neuschnee, welcher in h\u00f6heren Lagen die j\u00fcngsten  Triebschneeansammlungen \u00fcberdeckt. Mit zunehmender Seeh\u00f6he und vor allem in h\u00f6heren Schattenh\u00e4ngen sind solche nur m\u00e4\u00dfig mit der dort oft weichen Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingeschneiten Graupelschichten verbunden. Kleinr\u00e4umig entsteht auch frischer Triebschnee. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Tr\u00fcb und regnerisch mit Schnee bis gegen 1000 m. Nach Mitternacht Auflockerungen und trocken. <u>Donnerstag<\/u>: Vormittags bleibt es noch eine Zeit aufgelockert. Dann wird es zunehmend diffus und nachmittags kommen Schneeschauer auf. Insgesamt gibt es bis zu 10 cm Neuschnee. Temperatur in 2000 m: 0 bis - 4 Grad; H\u00f6henwind: lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest<br><\/p>","tendency":"<p>Der Karfreitag wird mit starkem F\u00f6hn aufgelockert und wieder recht mild. Die Gefahr trockener Lawinen \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Mit tageszeitlicher Erw\u00e4rmung sind vermehrt wieder nasse Lawinen m\u00f6glich. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt erhalten.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152193,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7203,"language_code":"en","notice":">1800 m: in ridgeline terrain, wind-loaded gullies and bowls","created_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"},{"id":152194,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7204,"language_code":"en","notice":"glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"}],"levels":[{"id":334914,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"}],"translations":[{"id":86076,"language_code":"en","headline":"Snowdrift accumulations at high altitudes often prone to triggering","risk_assesment":"<p>Pay close heed to freshly generated snowdrift accumulations at high altitudes, they are blanketed by fresh snow, hard to recognize, often trigger-prone, can be released by 1 person. Danger zones occur in ridgeline terrain, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls; they increase in both size and frequency with ascending altitude. Due to warmth and radiation, slides and loose-snow avalanches are possible, esp. on sunny slopes. Below 2600 m, glide-snow avalnches continue to be possible, and can grow to large size where snowfall is heavy.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Only a bit of fresh snow, covering the latest snowdrift accumulations. With ascending altitude, esp. on high shady slopes, often poorly bonded with the snowpack and the covered layers of graupel. New snowdrift accumulations will be generated. Below 2000 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground. Very little snow on the ground below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Gray and rainy skies, snowfall above 1000 m. After midnight, dry, clouds dispersing. <u>Thursday daytime<\/u>: Scattered clouds in the morning, snow showers and diffuse light in the afternoon, 10-15 cm of fresh snow anticipated. At 2000 m: 0 to -4 degrees. Brisk to strong southerly SW winds.<\/p>","tendency":"<p>Good Friday will have only scattered clouds due to storm-strength foehn winds, and be quite mild. Danger of dry-snow avalanches will not change. Gliding snow activity will persist. Increasingly frequent loose-snow avalanches possible due to daytime warming.<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z"}],"documents":[{"id":144853,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4573\/overall.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:11.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:11.000000Z"},{"id":144854,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:13.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:13.000000Z"},{"id":144855,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:15.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:15.000000Z"},{"id":144856,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:17.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:17.000000Z"},{"id":144857,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:19.000000Z"},{"id":144858,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:21.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:21.000000Z"},{"id":144859,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:22.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:22.000000Z"},{"id":144860,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:24.000000Z"},{"id":144861,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:26.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:26.000000Z"},{"id":144862,"report_id":4573,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-03-27T16:19:28.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:28.000000Z"},{"id":144877,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4573\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:26.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:26.000000Z"},{"id":144878,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:28.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:28.000000Z"},{"id":144879,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:30.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:30.000000Z"},{"id":144880,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:31.000000Z"},{"id":144881,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:33.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:33.000000Z"},{"id":144882,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:35.000000Z"},{"id":144883,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:37.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:37.000000Z"},{"id":144884,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:39.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:39.000000Z"},{"id":144885,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:41.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:41.000000Z"},{"id":144886,"report_id":4573,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4573\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10250,"report_id":4573,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-27T16:19:28.000000Z","created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:19:28.000000Z"},{"id":10256,"report_id":4573,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z","created_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6732,"report_id":4573,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z"},{"id":6737,"report_id":4573,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2775,"language_code":"en","headline":"Snowdrifts at high altitudes remain prone to triggering in places","created_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:18:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:36:43.000000Z"},{"id":4574,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4572,"next_report_id":null,"headline":"Weiterer Anstieg der Gefahr von nassen Lawinen mit dem Regen im S\u00fcden.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-03-27T16:55:13.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-28T06:07:10.000000Z","published_at":"2024-03-27T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-28T07:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":193136,"name":"R1","headline":"Es sind in der Nacht vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten. Triebschneeansammlungen vorsichtig beurteilen.","risk_assesment":"<p>Mit dem intensiven Regen sind jederzeit vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten, vor allem solche mittlerer Gr\u00f6sse.&nbsp;Mit Neuschnee und starkem S\u00fcdwind entstanden umfangreiche&nbsp;Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2100 m. Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2100 m leicht ausgel\u00f6st werden oder vereinzelt spontan abgleiten. Lawinen k\u00f6nnen die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen und an Schattenh\u00e4ngen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Der n\u00e4chste Lawinenbericht erscheint am Donnerstag, 28. M\u00e4rz um 08:00 Uhr.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Verbreitet intensiver Niederschlag. Der Regen f\u00fchrte&nbsp;unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen bewirken&nbsp;vor allem an Schattenh\u00e4ngen eine schnelle Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2100 m.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht&nbsp;halten sich viele Wolken, Gipfel sind oft im Nebel. Zum Teil bl\u00e4st starker&nbsp;S\u00fcdwestwind. Die Temperaturen liegen&nbsp;in 2000&nbsp;m bei&nbsp;etwa -2&nbsp;Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Allm\u00e4hlicher&nbsp;R\u00fcckgang der spontanen Aktivit\u00e4t von nassen Lawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152389,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Unterhalb von rund 2100 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7225,"language_code":"en","notice":"below 2200 m","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":152390,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2100 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7226,"language_code":"en","notice":"above 2100 m","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335141,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86169,"language_code":"en","headline":"In the nighttime hours, increased naturally triggered avalanches expected. Beware snowdrift accumulations.","risk_assesment":"<p>Due to intensive rainfall, increasingly frequent naturally triggered wet-snow avalanches can be expected, esp. medium-sized. Fresh snow and strong southerly winds generated new snowdrift accumulations, esp. at the foot of rock walls, behind discontinuities and in gullies and bowls above 2100 m. The fresh drifts can trigger easily on W\/N\/E facing slopes agove 2100 m or trigger naturally, these can sweep along the wet snowpack and releases on shady slopes grow to medium size. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible in starting zones which have not yet discharged. The next Avalanche Bulletin will be published on Thursday, 28.03 at 8:00 am.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Intensive precipitation widespread. Rainfall below 2000 m widespread in afternoon rapidly made the snowpack wet. Weather is weakening the snowpack down to deeper layers, esp. on shady slopes. The varied snowdrift accumulations are poorly bonded with the old snowpack, esp. on W\/N\/E facing slopes above 2100 m.<\/p>","weather":"<p>Heavy clouds, peaks often in fog. strong SW winds in places. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Gradually receding naturally triggered wet-snow avalanches<\/p>","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":193137,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen wachsen im Verlauf der Nacht an.","risk_assesment":"<p>Mit Neuschnee und starkem Wind wachsen die Triebschneeansammlungen im Verlauf&nbsp;der Nacht an.&nbsp;Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von rund 2000 m leicht ausgel\u00f6st werden oder vereinzelt spontan abgleiten. Lawinen sind meist mittelgro\u00df.&nbsp;Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem in den Gebieten mit Regen.&nbsp;Der n\u00e4chste Lawinenbericht erscheint am Donnerstag, 28. M\u00e4rz um 08:00 Uhr.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen oberhalb von rund 2000 m 10 bis 20 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an West-, Nord- und Osth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2000 m.&nbsp;Der Regen f\u00fchrte&nbsp;unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.&nbsp;&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der Nacht&nbsp;halten sich viele Wolken, Gipfel sind oft im Nebel. Zum Teil bl\u00e4st starker&nbsp;S\u00fcdwestwind. Die Temperaturen liegen&nbsp;in 2000&nbsp;m bei&nbsp;etwa -2&nbsp;Grad, in 3000 m bei -9 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.&nbsp;<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152391,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7227,"language_code":"en","notice":"above 2000 m","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":152392,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7228,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335142,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":335143,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86170,"language_code":"en","headline":"Snowdrift accumulations forming during the course of the night","risk_assesment":"<p>Due to snowfall and wind, snowdrift accumulations will be generated during the nighttime hours, esp. at the foot of rock walls, behind discontinuities and in gullies and bowls above 2100 m. The fresh drifts can trigger easily on W\/N\/E facing slopes agove 2100 m or trigger naturally, these can sweep along the wet snowpack and releases on shady slopes grow to medium size. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible in starting zones which have not yet discharged. The next Avalanche Bulletin will be published on Thursday, 28.03 at 8:00 am.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Above 2000 m, 10-20 cm of fresh snow anticipated, locally more. The varying drifts are poorly bonded with each other and with the old snow, esp. on W\/N\/E facing slopes above 2000 m. Rainfall has made the snowpack thoroughly wet.<\/p>","weather":"<p>Heavy clouds, peaks often in fog. strong SW winds in places. At 2000 m: -2 degrees; at 3000 m: -9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":193138,"name":"R3","headline":"Es sind spontane nasse Lawinen zu erwarten.","risk_assesment":"<p>Mit dem intensiven Regen sind jederzeit vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten, vor allem solche mittlerer Gr\u00f6sse. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Der n\u00e4chste Lawinenbericht erscheint am Donnerstag, 28. M\u00e4rz um 08:00 Uhr.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Regen f\u00fchrte&nbsp;verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen bewirken vor allem an Schattenh\u00e4ngen eine schnelle Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der Nacht&nbsp;halten sich viele Wolken, Gipfel sind oft im Nebel. Zum Teil bl\u00e4st starker&nbsp;S\u00fcdwestwind. Die Temperaturen liegen&nbsp;in 2000&nbsp;m bei&nbsp;etwa -2&nbsp;Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Allm\u00e4hlicher&nbsp;R\u00fcckgang der spontanen Aktivit\u00e4t von nassen Lawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152393,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":152394,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335144,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86171,"language_code":"en","headline":"Naturally triggered wet-snow avalanches expected","risk_assesment":"<p>Naturally triggered avalanches can be expected, esp. medium-sized. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible in starting zones which have not yet discharged. The next Avalanche Bulletin will be published on Thursday, 28.03 at 8:00 am.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Rainfall made the snowpack thoroughly wet, the snowpack is weakening down to deeper layers.<\/p>","weather":"<p>Heavy clouds, peaks often in fog. strong SW winds in places. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Gradually receding naturally triggered wet-snow avalanche activity<\/p>","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":193139,"name":"R4","headline":"Es sind spontane nasse Lawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Mit dem Regen sind spontane nasse Lawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind meist&nbsp;kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Der n\u00e4chste Lawinenbericht erscheint am Donnerstag, 28. M\u00e4rz um 08:00 Uhr.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Regen f\u00fchrte verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen f\u00fchrten verbreitet zu einem Festigkeitsverlust innerhalb der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht&nbsp;halten sich viele Wolken, Gipfel sind oft im Nebel. Zum Teil bl\u00e4st starker&nbsp;S\u00fcdwestwind. Die Temperaturen liegen&nbsp;in 2000&nbsp;m bei&nbsp;etwa -2&nbsp;Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>R\u00fcckgang der spontanen Aktivit\u00e4t von nassen Lawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152395,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":152396,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335145,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86172,"language_code":"en","headline":"Naturally triggered wet-snow avalanches posssible","risk_assesment":"<p>Due to rainfall, naturally triggered wet-snow avalanches are possible, releases mostly small. Small glide-snow avalanches are possible in starting zones which have not yet discharged. The next Avalanche Bulletin will be published on Thursday, 28.03 at 8:00 am.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Rainfall made the snowpack thoroughly wet, the snowpack is weakening down to deeper layers.<\/p>","weather":"<p>Heavy clouds, peaks often in fog. strong SW winds in places. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Gradually receding naturally triggered wet-snow avalanche activity<\/p>","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":193140,"name":"R5","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Mit Neuschnee und starkem Wind entstehen im Verlauf der Nacht kleine Triebschneeansammlungen. Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Die frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m schon von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Lawinen sind meist klein. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem in den Gebieten mit Regen.&nbsp;Der n\u00e4chste Lawinenbericht erscheint am Donnerstag, 28. M\u00e4rz um 08:00 Uhr.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen oberhalb von rund 1800 m 5 bis 15 cm Schnee.&nbsp;Der Regen f\u00fchrte&nbsp;unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer raschen Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die Wetterbedingungen bewirkten&nbsp;vor allem an Schattenh\u00e4ngen eine schnelle Schw\u00e4chung in den tieferen Schichten der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen  oberhalb von rund 2000 m.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht&nbsp;halten sich viele Wolken, Gipfel sind oft im Nebel. Zum Teil bl\u00e4st starker&nbsp;S\u00fcdwestwind. Die Temperaturen liegen&nbsp;in 2000&nbsp;m bei&nbsp;etwa -2&nbsp;Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.&nbsp;<br><\/p>","areas":[{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152397,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7229,"language_code":"en","notice":"above 2000 m","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":152398,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Unterhalb von rund 2000 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7230,"language_code":"en","notice":"below 2000 m","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335146,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":335147,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86173,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Due to fresh snow and strong winds, small snowdrift accumulations will be generated during the nighttime hours, esp. at the foot of rock walls, behind discontinuities and in gullies and bowls. The fresh drifts can trigger easily on NW\/N\/NE facing slopes agove 2000 m or trigger naturally, these can sweep along the wet snowpack and releases on shady slopes grow to medium size. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible in starting zones which have not yet discharged. The next Avalanche Bulletin will be published on Thursday, 28.03 at 8:00 am.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Above 1800 m, 5-15 cm of fresh snow is expected. Rainfall below 2000 m widespread in afternoon rapidly made the snowpack wet. Weather is weakening the snowpack down to deeper layers, esp. on shady slopes. The varied snowdrift accumulations arae poorly bonded with the old snowpack, esp. on NW\/N\/NE facing slopes above 2000 m.<\/p>","weather":"<p>Heavy clouds, peaks often in fog. strong SW winds in places. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"documents":[{"id":145122,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4574\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":145123,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":145124,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":145125,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":145126,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":145127,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145128,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145129,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145130,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145131,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145132,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145133,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145134,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145135,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145136,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145137,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145138,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145139,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145140,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145141,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145142,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145143,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145144,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145145,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145146,"report_id":4574,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:07.000000Z"},{"id":145147,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4574\/overall.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:13.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:13.000000Z"},{"id":145148,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:16.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:16.000000Z"},{"id":145149,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:18.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:18.000000Z"},{"id":145150,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:20.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:20.000000Z"},{"id":145151,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:22.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:22.000000Z"},{"id":145152,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:25.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:25.000000Z"},{"id":145153,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:27.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:27.000000Z"},{"id":145154,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:29.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:29.000000Z"},{"id":145155,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:31.000000Z"},{"id":145156,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:34.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:34.000000Z"},{"id":145157,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:36.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:36.000000Z"},{"id":145158,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:38.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:38.000000Z"},{"id":145159,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:41.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:41.000000Z"},{"id":145160,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:43.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:43.000000Z"},{"id":145161,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:46.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:46.000000Z"},{"id":145162,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:49.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:49.000000Z"},{"id":145163,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:51.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:51.000000Z"},{"id":145164,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:53.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:53.000000Z"},{"id":145165,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:56.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:56.000000Z"},{"id":145166,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-03-28T06:06:58.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:58.000000Z"},{"id":145167,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-03-28T06:07:01.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:01.000000Z"},{"id":145168,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-03-28T06:07:04.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:04.000000Z"},{"id":145169,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-03-28T06:07:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:06.000000Z"},{"id":145170,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-03-28T06:07:08.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:08.000000Z"},{"id":145171,"report_id":4574,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4574\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-03-28T06:07:10.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:10.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10271,"report_id":4574,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-28T06:07:10.000000Z","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:10.000000Z"},{"id":10272,"report_id":4574,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-27T18:01:01.000000Z","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6743,"report_id":4574,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"},{"id":6744,"report_id":4574,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-27T17:48:02.000000Z","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"translations":[{"id":2780,"language_code":"en","headline":"Avalanche danger rising significantly in southern regions in afternoon due to rainfall","created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-28T06:06:06.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:07:10.000000Z"},{"id":4576,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":10,"previous_report_id":4568,"next_report_id":null,"headline":"St\u00fcrmische Bedingungen - Triebschnee in den erweiterten Nordexpositionen!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z","published_at":"2024-03-27T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-28T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":10,"user_group_id":1,"name":"Pulling Lisa","email":"lisa.pulling@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:01.000000Z","updated_at":"2023-03-01T16:24:02.000000Z"},"regions":[{"id":193080,"name":"R1","headline":"Triebschnee in den schattigen Hochlagen beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist \u00fcber der Baumgrenze&nbsp;m\u00e4\u00dfig, darunter gering. <\/p>\r\n<p>Es gilt frische Triebschneeablagerungen in den erweiterten Nordexpositionen der Hochlagen zu beachten. Die Gefahrenstellen befinden sich hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden, mitunter auch kammfern. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. <\/p>\r\n<p>Zudem besteht weiterhin die Gefahr spontaner Gleitschneelawinen aus steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen und vereinzelter Lockerschneelawinen aus felsigem Gel\u00e4nde.  <\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht auf Donnerstag sind von den Gurk- und Seetaler Alpen bis in die Niederen Tauern in den Hochlagen bis zu 15cm Neuschnee gefallen, die mit dem st\u00fcrmischen S\u00fcdf\u00f6hn als frische Triebschneeablagerungen in die Leebereiche verfrachtet wurden. Schwachschichten existieren in Form von weichen Schichten (lockerer Schnee, Graupel, kantige Formen) im \u00dcbergang zur Unterlage bzw. innerhalb der Triebschneeauflage. Der st\u00fcrmische Wind hat den Schnee sehr unregelm\u00e4\u00dfig verteilt und teils harte Triebschneepakete gebildet. Vereinzelt existieren schattseitig auch noch tieferliegende Schwachschichten im Bereich von Krusten. <\/p>\r\n<p>In mittleren Lagen beg\u00fcnstigen der Regen und die milden Temperaturen die weitere Durchn\u00e4ssung und somit Destabilisierung der Schneedecke. Sie beginnt teilweise auf glattem Untergrund zu gleiten. Zudem schreitet die Ausaperung voran. <\/p>","weather":"<p>Nach dem Niederschlag in der Nacht ist es Donnerstagvormittag verbreitet sonnig, aber mit kr\u00e4ftigem bis st\u00fcrmischem S\u00fcdf\u00f6hn. Am Nachmittag verdichten sich die Wolken wieder, wobei auch wieder verbreitet Schauer dabei sein werden. Der Wind dreht vor\u00fcbergehend auf Nordwest und es k\u00fchlt besonders in den Nordalpen deutlich ab \u2013 hier schneit es Donnerstagabend vor\u00fcbergehend bis auf 1000m herab. Die Temperaturen liegen zu Mittag in 2000m um 0 Grad, in 1500m um +5 Grad, am Abend unter dem Gefrierpunkt.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Karfreitag ist es sehr sonnig, mild, aber auch sehr windig. Der Triebschnee bleibt das Hauptproblem. <\/p>","areas":[{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152355,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Umfang und Gr\u00f6\u00dfe der Triebschneebereiche nehmen mit der H\u00f6he zu","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7221,"language_code":"en","notice":"size and frequency of snowdrifts increase with ascending altitude","created_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"},{"id":152356,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilen Wiesenh\u00e4ngen zu jeder Tageszeit","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7222,"language_code":"en","notice":"on steep grass-covered slopes at any time of day or night","created_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"}],"levels":[{"id":335037,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"},{"id":335038,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"}],"translations":[{"id":86157,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrifts on high-altitude shady slopes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above the treeline is moderate, below that altitude danger is low. Due to strong southerly foehn winds, fresh snowdrift accumulations are being generated on north-facing slopes: attention required. Danger zones increase with ascending altitude, occur behind discontinuities and in gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes, also distant from ridges, slabs can be triggered by 1 person and can be medium-sized. <\/p>\r\n<p>Danger of glide-snow avalanches rising in steep sunny grass-covered terrain at all altitudes. Avoid zones below glide cracks. On sunny slopes, isolated small-to-medium naturally triggered loose-snow avalanches possible in steep rocky terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>On Wednesday night from Gurktal and Seetal Alps to Niedere Tauern : up to 15 cm of snow fell, transported by stormy southerly foehn winds to leeward slopes. Weak layers exist  (loose layers & faceted forms) in transitions to the snow base and drifts. Isolated more deeply embedded weak layers near crusts are evident on shady slopes in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Due to rainfall and warmth the snowpack rapidly becomes moist and forfeits its firmness. Increasing moistness down to the ground leads to gliding activity of the entire snowpack. The slopes are becoming bare of snow.<\/p>","weather":"<p>Following the precipitation on Wednesday night, sunshine widespread on Thursday morning but with strong-to-stormy southerly foehn winds. In afternoon, heavy clouds will move in, showers will be prevalent, winds will shift to NW and temperatures will drop. On Thursday evening, snowfall down to 1000 m. At 2000 m: 0 degrees; at 1500 m: +5 degrees, below zero in the evening.<\/p>","tendency":"<p>On Good Friday, very sunny, mild, quite windy. Main problem: snowdrifts.<\/p>","created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"},{"id":193081,"name":"R2","headline":"Nur mehr vereinzelte Gefahrenstellen \u2013 geringe Lawinengefahr.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Es existieren nur noch vereinzelte Gefahrenstellen durch st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneelinsen in den n\u00f6rdlichen Expositionen, die als kleine Schneebretter ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Zudem sind aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen aller Expositionen vereinzelte Gleitschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer meist kompakten Altschneedecke existieren in den n\u00f6rdlichen Expositionen kleinere, frische Triebschneelinsen. Die Verbindung mit der Altschneeoberfl\u00e4che ist vor allem in den Hochlagen mitunter schlecht. Zus\u00e4tzlich beg\u00fcnstigen der Regen und die milden Temperaturen die weitere Durchn\u00e4ssung und somit Destabilisierung der Schneedecke. Sie beginnt teilweise auf glattem Untergrund zu gleiten. Zudem schreitet die Ausaperung voran.<\/p>","weather":"<p>Nach dem Niederschlag in der Nacht ist es Donnerstagvormittag verbreitet sonnig, aber mit kr\u00e4ftigem bis st\u00fcrmischem S\u00fcdf\u00f6hn. Am Nachmittag verdichten sich die Wolken wieder, wobei auch wieder verbreitet Schauer dabei sein werden. Der Wind dreht vor\u00fcbergehend auf Nordwest und es k\u00fchlt besonders in den Nordalpen deutlich ab \u2013 hier schneit es Donnerstagabend vor\u00fcbergehend bis auf 1000m herab. Die Temperaturen liegen zu Mittag in 2000m um 0 Grad, in 1500m um +5 Grad, am Abend unter dem Gefrierpunkt.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Karfreitag ist es sehr sonnig, mild, aber auch sehr windig. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich. <\/p>","areas":[{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152357,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7223,"language_code":"en","notice":"small\/thin snowdrift patches","created_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"},{"id":152358,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"sehr vereinzelt","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7224,"language_code":"en","notice":"in very isolated cases","created_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"}],"levels":[{"id":335039,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"}],"translations":[{"id":86158,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger - but isolated danger zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low, but avalanches cannot be ruled out. Fresh snowdrift patches will be generated by southerly winds, depositing new drifts on extended north-facing slopes, these can release small slab avalanches. In addition, from steep slopes which have not yet discharged in all aspects, isolated glide-snow avalanches are still possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a mostly compact old snowpack, small fresh snowdrift patches have been deposited on north-facing slopes. Bonding to the old snowpack is often poor. In addition, warmth and radiation (also diffuse) are destabilizing the fresh layer of snow. The base is isotherm up to high altitudes and is gliding over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>Following the precipitation on Wednesday night, sunshine widespread on Thursday morning but with strong-to-stormy southerly foehn winds. In afternoon, heavy clouds will move in, showers will be prevalent, winds will shift to NW and temperatures will drop, esp. in the Northern Alps. On Thursday evening, snowfall down to 1000 m. At 2000 m: 0 degrees; at 1500 m: +5 degrees, below zero in the evening.<\/p>","tendency":"<p>On Good Friday, very sunny, mild, quite windy. Main problem: snowdrifts.<\/p>","created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z"}],"documents":[{"id":144989,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4576\/overall.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:07.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:07.000000Z"},{"id":144990,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:09.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:09.000000Z"},{"id":144991,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:11.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:11.000000Z"},{"id":144992,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:12.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:12.000000Z"},{"id":144993,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:14.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:14.000000Z"},{"id":144994,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:16.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:16.000000Z"},{"id":144995,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:18.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:18.000000Z"},{"id":144996,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:20.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:20.000000Z"},{"id":144997,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:22.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:22.000000Z"},{"id":144998,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:24.000000Z"},{"id":144999,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:26.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:26.000000Z"},{"id":145000,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:28.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:28.000000Z"},{"id":145001,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:30.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:30.000000Z"},{"id":145002,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:32.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:32.000000Z"},{"id":145003,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:34.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:34.000000Z"},{"id":145004,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:36.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:36.000000Z"},{"id":145005,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:38.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:38.000000Z"},{"id":145006,"report_id":4576,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-03-27T17:08:40.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:40.000000Z"},{"id":145054,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4576\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:32.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:32.000000Z"},{"id":145055,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:34.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:34.000000Z"},{"id":145056,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:36.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:36.000000Z"},{"id":145057,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:38.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:38.000000Z"},{"id":145058,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:40.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:40.000000Z"},{"id":145059,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:42.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:42.000000Z"},{"id":145060,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:43.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:43.000000Z"},{"id":145061,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:45.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:45.000000Z"},{"id":145062,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:47.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:47.000000Z"},{"id":145063,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:49.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:49.000000Z"},{"id":145064,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:51.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:51.000000Z"},{"id":145065,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:53.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:53.000000Z"},{"id":145066,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:55.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:55.000000Z"},{"id":145067,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:57.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:57.000000Z"},{"id":145068,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:57:59.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:59.000000Z"},{"id":145069,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:58:01.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:58:01.000000Z"},{"id":145070,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:58:04.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:58:04.000000Z"},{"id":145071,"report_id":4576,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4576\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10267,"report_id":4576,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-27T17:08:40.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:08:40.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:08:40.000000Z"},{"id":10270,"report_id":4576,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6739,"report_id":4576,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-27T17:10:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:10:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:10:02.000000Z"},{"id":6742,"report_id":4576,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-27T18:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T18:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T18:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2779,"language_code":"en","headline":"Stormy conditions. Snowdrifts in extended north-facing terrain.","created_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:57:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T17:06:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:58:06.000000Z"},{"id":4577,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4570,"next_report_id":null,"headline":"Frische Triebschneeansammlungen sind st\u00f6ranf\u00e4llig!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z","published_at":"2024-03-27T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-28T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":193053,"name":"R1","headline":"Frische Triebschneeansammlungen sind st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering.<br><\/p>\r\n<p>Frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 2000 m bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen&nbsp;mittelgro\u00df werden. Gefahrenstellen befinden sich vor allem in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost.<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Durch den Regeneintrag sind vor allem unter 1800 m Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Sie bleiben meist klein, vor allem im Nordsektor k\u00f6nnen sie vereinzelt mittelgro\u00df werden. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bei bis zu 15 cm Neuschnee mit Wind bilden sich frische Triebschneeansammlungen die auf Schattenh\u00e4ngen auf einer noch lockeren Schneeoberfl\u00e4che abgelagert werden.&nbsp;Schwachschichten befinden sich vor allem im oberen Teil der Schneedecke. Frische und \u00e4ltere&nbsp; Triebschneeansammlungen liegen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten (Graupel, kantige Kristalle) und sind dort st\u00f6ranf\u00e4llig. Frische, weichere Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern den \u00e4lteren, h\u00e4rteren Triebschnee.&nbsp;Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig.<br><\/p>","weather":"<p>In der ersten Nachth\u00e4lfte ziehen teils kr\u00e4ftige Niederschl\u00e4ge durch. Dabei sinkt die Schneefallgrenze in den Nordalpen auf rund 1200 m ab. In den h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen es bis zu 15 cm Neuschnee werden. Dazu weht allerdings kr\u00e4ftiger Westwind mit Spitzen bis 60 km\/h. Nach der Front lockern die Wolken zum Morgen hin rasch auf, in den Nordalpen ist es dann oft schon klar bei wenigen Restwolken.<br>Am Donnerstag in den Nordalpen anfangs noch wenige Restwolken, sonst schon gute Sicht. Ab Mittag kommen von Nordwesten her dichtere mittelhohe Wolken auf, die Sicht auf den Gipfeln sollte aber frei bleiben. Am Nachmittag dann durchziehende Schauer bei einer Schneefallgrenze um 1500 m. Wind zun\u00e4chst mehrheitlich aus S\u00fcd mit Spitzen um 50 in den Nordalpen, dann am Nachmittag etwas mehr auf West drehend. In 2000 m um -4 bis -1 Grad, in 3000 m um -8 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Triebschnee bleibt das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152301,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, kammnah, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7205,"language_code":"en","notice":"distant from ridges, behind discontinuities, in gullies, steep bowls","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":152302,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7206,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"levels":[{"id":334997,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":334998,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86130,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrift accumulations trigger-prone","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations can trigger by 1 person above 2000 m on steep shady slopes, releases often medium-sized. Danger zones will increase with ascending altitude, also distant from ridges, in steep gullies and bowls and behind discontinuities on W\/N\/E facing slopes.<\/p>\r\n<p>Latent danger of glide-snow avalanches persists. In high starting zones, avalanches can reach medium-to-large size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 1800 m, medium-sized on north-facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to 15 cm of fresh snow will form new snowdrift accumulations, deposited atop a loose snowpack surface on shady slopes. Weak layers occur in the uppermost part of the snowpack. Fresh and older snowdrifts on shady slopes lie atop soft layers (graupel, faceted crystals) and are prone to triggering. Fresh soft snowdrifts blanked older, harder drifts. More deeply embedded weak layers of faceted crystals near crusts are triggerable only in isolated cases.<\/p>","weather":"<p>In the early part of the night, often heavy precipitation, snowfall level dropping in the Northern Alps down to 1200 m. Up to 15 cm of snowfall expected, with strong westerly winds (60 km\/hr), after which the clouds will rapidly disperse. Often follow clear skies in the Northern Alps, with few residual clouds.<\/p>\r\n<p>On Thursday in the Northern Alps, few residual clouds, good visibility. As of midday, heavy clouds will move in from the northwest, the peaks will remain in the clear. In afternoon, showers will pass through, snowfall level at 1500 m. Winds initially from the south (50 km\/hr) in the Northern Alps, then shifting to westerly. At 2000 m: -4 to -1 degree; at 3000 m: -8 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Main problem remains: snowdrift accumulations<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":193054,"name":"R2","headline":"Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frische,&nbsp;kleinr\u00e4umige&nbsp;Triebschneeansammlungen sind oberhalb von 2000 m vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig. Dies vor allem in sehr steilen, schattigen Rinnen und Mulden.&nbsp;Die Absturzgefahr ist meist gr\u00f6\u00dfer als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Vor allem unter 2000 m&nbsp;sind&nbsp;kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert und sind dort kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Die Schneedecke wurde bis auf rund 2000 m leicht angefeuchtet und es kann sich ein Schmelzharschdeckel bilden. S\u00fcdseitig kann sich zumindest am Vormittag stellenweise Firn ausbilden.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>In der ersten Nachth\u00e4lfte ziehen Niederschl\u00e4ge durch. Die&nbsp;Schneefallgrenze sinkt dabei auf rund 1200 m ab und es schneit wenige Zentimeter. Dazu weht allerdings kr\u00e4ftiger Westwind mit Spitzen bis 60 km\/h. Nach der Front lockern die Wolken zum Morgen hin rasch auf, in den Nordalpen ist es dann oft schon klar bei wenigen Restwolken.<br>Am Donnerstag sind noch ein paar Restwolken m\u00f6glich sonst ist die Sicht gut. Ab Mittag kommen von Nordwesten her dichtere mittelhohe Wolken auf, die Sicht auf den Gipfeln sollte aber frei bleiben. Am Nachmittag dann durchziehende Schauer bei einer Schneefallgrenze um 1500 m. Wind zun\u00e4chst mehrheitlich aus S\u00fcd mit Spitzen bis zu 50 km\/h, dann am Nachmittag etwas mehr auf West drehend. In 2000 m um -4 bis -1 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152303,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7207,"language_code":"en","notice":"distant from ridges, in gullies, bowls, behind discontinuities","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":152304,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7208,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"levels":[{"id":334999,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86131,"language_code":"en","headline":"Beware small snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, fresh small snowdrift accumulations are often triggerable by 1 person, esp in gullies and bowls. The danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Latent danger of glide-snow avalanches persists. In high starting zones, avalanches can reach medium-to-large size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 2000 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to southerly foehn wind, snowdrift accumulations are being deposited atop soft layers on shady slopes, are prone to triggering. The rain impact is causing a loss of firmness in the snowpack, a melt-freeze crust can form. On southern slopes firn snow is possible in the morning.<\/p>","weather":"<p>In the early part of the night, often heavy precipiation, snowfall level dropping down to 1200 m. Up to 15 cm of snowfall expected, with strong westerly winds (60 km\/hr), after which the clouds will rapidly disperse. Often follow clear skies , with few residual clouds.<\/p>\r\n<p>On Thursday, few residual clouds, good visibility. As of midday, heavy clouds will move in from the northwest, the peaks will remain in the clear. In afternoon, showers will pass through, snowfall level at 1500 m. Winds initially from the south (50 km\/hr) in the Northern Alps, then shifting to westerly. At 2000 m: -4 to -1 degree.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":193055,"name":"R3","headline":"Frische Triebschneeansammlungen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering. <br><\/p>\r\n<p>Frische Triebschneeansammlungen sind in der H\u00f6he st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen befinden sich vor allem an&nbsp;sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von 2000 m und k\u00f6nnen dort&nbsp;bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen bleiben meist&nbsp;klein, vereinzelt k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df werden.<br><\/p>\r\n<p>Durch den Regeneintrag ist vor allem unter 2000 m mit Lockerschneelawinen zu rechnen. Diese bleiben meist klein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Triebschneeansammlungen liegen in den schattseitigen Hochlagen&nbsp;auf weichen Schichten und sind dort&nbsp;st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Durch den Regeneintrag verliert die Schneedecke an Festigkeit.<\/p>","weather":"<p>In der ersten Nachth\u00e4lfte ziehen teils kr\u00e4ftige Niederschl\u00e4ge durch. Bei einer Schneefallgrenze um 1600 m fallen bis zu&nbsp;15 cm Schnee in den Hochlagen. Der Wind aus s\u00fcdlicher Richtung&nbsp;nimmt etwas ab (Spitzen bis 70 km\/h).&nbsp;<br>Am Donnerstag wird die Sicht durch dichte Wolken getr\u00fcbt,&nbsp;die Gipfel der Nockberge sind oft im Nebel und leichte Schneeschauer sind m\u00f6glich. Am Nachmittag dann durchziehende Schauer bei einer Schneefallgrenze um 1500 m. Wind zun\u00e4chst mehrheitlich aus S\u00fcd mit Spitzen bis 90 km\/h, dann am Nachmittag etwas mehr auf West drehend. In 2000 m um -4 bis -1 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr geht leicht zur\u00fcck.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152305,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten, kammfern, kammnah","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7209,"language_code":"en","notice":"near to and distant from ridgelines, gullies, steep bowls","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":152306,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7210,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335000,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":335001,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86132,"language_code":"en","headline":"Beware snow snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh small snowdrift accumulations are trigger-prone at high altitudes, can often be triggered by 1 person, esp. in steep gullies and bowls, releases mostly small. <\/p>\r\n<p>Due to rain impact, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 2000 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Snowdrift accumulations lie deposited on high altitude shady slopes atop soft layers, are pront to triggering. Due to rain impact the snowpack is losing its firmness.<\/p>","weather":"<p>In the early part of the night, often heavy precipiation, snowfall level dropping in the Northern Alps down to 1200 m. Up to 15 cm of snowfall expected, with strong westerly winds (60 km\/hr), after which the clouds will rapidly disperse. Often follow clear skies, with few residual clouds.<\/p><p>On Thursday, few residual clouds, good visibility. As of midday, heavy clouds will move in from the northwest, the peaks will remain in the clear. In afternoon, showers will pass through, snowfall level at 1500 m. Winds initially from the south (50 km\/hr), then shifting to westerly. At 2000 m: -4 to -1 degree; at 3000 m: -8 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will recede slightly.<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":193056,"name":"R4","headline":"Frische Triebschneeansammlungen sind leicht ausl\u00f6sbar!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800m&nbsp;erheblich, darunter gering.<br><\/p>\r\n<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 1800 m an einigen Gefahrenstellen&nbsp;bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Einzelne spontane Lawinen sind an sehr steilen Nordh\u00e4ngen&nbsp;m\u00f6glich.&nbsp;Gefahrenstellen befinden sich auch im Waldgrenzbereich und&nbsp;vor allem in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Unterhalb von 2600 m bleibt eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Dort wo die Sonne im Tagesverlauf durchkommt, ist mit spontanen&nbsp;Lockerschneelawinen zu rechnen. Sie bleiben meist klein, vor allem im Nordsektor k\u00f6nnen sie vereinzelt mittelgro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bei bis zu 20 cm Neuschnee mit st\u00fcrmischen Wind bilden sich frische Triebschneeansammlungen die auf Schattenh\u00e4ngen auf einer noch lockeren Schneeoberfl\u00e4che abgelagert werden.&nbsp;Schwachschichten befinden sich vor allem im oberen Teil der Schneedecke und werden von Triebschneeansammlungen \u00fcberlagert. Frische, weichere Triebschneeansammlungen liegen auf den \u00e4lteren, h\u00e4rteren Triebschneeansammlungen.&nbsp;Der st\u00fcrmische Wind hat den Schnee sehr unregelm\u00e4\u00dfig verteilt. Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der ersten Nachth\u00e4lfte ziehen teils kr\u00e4ftige Niederschl\u00e4ge durch. Bei einer Schneefallgrenze um&nbsp;1400 m schneit es bis zu&nbsp;20 cm. Der&nbsp;S\u00fcdf\u00f6hn nimmt leicht&nbsp;ab (Spitzen bis 70 km\/h). Nach Osten zu kommt deutlich weniger Niederschlag an (um 5 cm Neuschnee).&nbsp;<br>Am Donnerstag halten sich&nbsp;dichtere Wolken, die Gipfel des Hauptkamms sind oft im Nebel und die Sicht ist auch durch leichte Schneeschauer eingeschr\u00e4nkt (Schneefallgrenze um 1500 m). Der Wind weht zun\u00e4chst mehrheitlich aus S\u00fcd mit Spitzen bis 90 km\/h und kann dann am Nachmittag etwas mehr auf West drehen. In 2000 m um -4 bis -1 Grad, in 3000 m um -8 Grad. Die Nacht auf Freitag dann verbreitet klar, nur die Staubew\u00f6lkung an der S\u00fcdseite der Tauern bleibt bestehen. Dort weht der F\u00f6hn weiterhin aus S\u00fcd mit bis zu 100 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Triebschnee bleibt das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152307,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, im Waldrandbereich, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7211,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, distant from ridges, in gullies, steep bowls, at forest rims","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":152308,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7212,"language_code":"en","notice":"on steep grass-covered slopes","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335002,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":335003,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86133,"language_code":"en","headline":"Heed: fresh snowdrifts, easily triggerable","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is considerable, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Freshly generated snowdrift accumulations can be triggered in some danger zones by 1 person and grow to medium size. Danger zones increase with ascending altitude, occur esp. behind discontinuities and in gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes. <\/p>\r\n<p>There is continuing latent danger of glide-snow avalanches below 2600 m, usually medium-sized, occasionally larger. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Where the sun shines, naturally triggered loose-snow avalanches can be expected, mostly small releases, large on north-facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to 20 cm of fresh snow plus stormy winds will generated new snowdrifts, deposited on shady slopes atop loose layers. Weak layers occur in the uppermost part of the snowpack and are blanketed by fresh snowfall. Fresh soft snowdrifts lie atop older, harder drifts. The stormy winds has distributed the snow highly irregularly. More deeply embedded layers of faceted crystals near crusts are triggerable only in isolated cases.<\/p>","weather":"<p>In the early part of the night, often heavy precipitation, snowfall level dropping down to 1400 m. Up to 20 cm of snowfall expected, with strong westerly winds (60 km\/hr), after which the clouds will rapidly disperse. Often follow clear skies, with few residual clouds.<\/p>\r\n<p>On Thursday, few residual clouds, good visibility. As of midday, heavy clouds will move in from the northwest, the peaks will remain in the clear. In afternoon, showers will pass through, snowfall level at 1500 m. Winds initially from the south (50 km\/hr), then shifting to westerly. At 2000 m: -4 to -1 degree; at 3000 m: -8 degrees. On Thursday night, clear skies except on the southern flanks of the Tauern, where foehn from the south will reach 100 km\/hr.<\/p>","tendency":"<p>Main problem remains: snowdrift accumulations<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":193057,"name":"R5","headline":"Frische Triebschneeansammlungen sind st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800m&nbsp;m\u00e4\u00dfig, darunter gering.<br><\/p>\r\n<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 1800 m an einigen Gefahrenstellen&nbsp;bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Gefahrenstellen befinden sich auch im Waldgrenzbereich und&nbsp;vor allem in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Gel\u00e4ndekanten in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Unterhalb von 2600 m bleibt eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Dort wo die Sonne im Tagesverlauf durchkommt ist mit spontanen&nbsp;Lockerschneelawinen zu rechnen. Sie bleiben meist klein, vor allem im Nordsektor k\u00f6nnen sie vereinzelt mittelgro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bei 5-10 cm Neuschnee mit st\u00fcrmischen Wind bilden sich frische Triebschneeansammlungen die auf Schattenh\u00e4ngen auf einer noch lockeren Schneeoberfl\u00e4che abgelagert werden.&nbsp;Schwachschichten befinden sich vor allem im oberen Teil der Schneedecke und werden von Triebschneeansammlungen \u00fcberlagert. Frische, weichere Triebschneeansammlungen liegen auf den \u00e4lteren, h\u00e4rteren Triebschneeansammlungen.&nbsp;Der st\u00fcrmische Wind hat den Schnee sehr unregelm\u00e4\u00dfig verteilt. Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der ersten Nachth\u00e4lfte ziehen teils kr\u00e4ftige Niederschl\u00e4ge durch. Bei einer Schneefallgrenze um&nbsp;1400 m schneit es 5 bis 10 cm. Der&nbsp;S\u00fcdf\u00f6hn nimmt leicht&nbsp;ab (Spitzen bis 70 km\/h).&nbsp;Am Donnerstag halten sich&nbsp;dichtere Wolken, die Gipfel des Hauptkamms sind oft im Nebel und die Sicht ist auch durch leichte Schneeschauer eingeschr\u00e4nkt (Schneefallgrenze um 1500 m). Der Wind weht zun\u00e4chst mehrheitlich aus S\u00fcd mit Spitzen bis 90 km\/h und kann dann am Nachmittag etwas mehr auf West drehen. In 2000 m um -4 bis -1 Grad, in 3000 m um -8 Grad. Die Nacht auf Freitag dann verbreitet klar, nur die Staubew\u00f6lkung an der S\u00fcdseite der Tauern bleibt bestehen. Dort weht der F\u00f6hn weiterhin aus S\u00fcd mit bis zu 100 km\/h.<\/p>","tendency":"<p>Triebschnee bleibt das Hauptproblem.<\/p>","areas":[{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152309,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah, kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7213,"language_code":"en","notice":"in gullies, steep bowls, behind discontinuities, near to and distant from ridges","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":152310,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7214,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"levels":[{"id":335004,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"},{"id":335005,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"translations":[{"id":86134,"language_code":"en","headline":"Heed: fresh snowdrifts, they are trigger-prone","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations above 1800 m can be triggered in some danger zones by 1 person, releases usually small. Danger zones increase with ascending altitude, occur esp. behind discontinuities and in gullies and bowls on W\/N\/E facing slopes. <\/p>\r\n<p>There is continuing latent danger of glide-snow avalanches below 2600 m, usually medium-sized, occasionally larger. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Where the sun shines, naturally triggered loose-snow avalanches can be expected, mostly small releases, large on north-facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to 10 cm of fresh snow plus stormy winds will generated new snowdrifts, deposited on shady slopes atop loose layers. Weak layers occur in the uppermost part of the snowpack and are blanketed by fresh snowfall. Fresh soft snowdrifts lie atop older, harder drifts. The stormy winds has distributed the snow highly irregularly. More deeply embedded layers of faceted crystals near crusts are triggerable only in isolated cases.<\/p>","weather":"<p>In the early part of the night, often heavy precipitation, snowfall level dropping down to 1400 m. Up to 20 cm of snowfall expected, with strong westerly winds (60 km\/hr), after which the clouds will rapidly disperse. Often follow clear skies, with few residual clouds.<\/p>\r\n<p>On Thursday, few residual clouds, good visibility. As of midday, heavy clouds will move in from the northwest, the peaks will remain in the clear. In afternoon, showers will pass through, snowfall level at 1500 m. Winds initially from the south (50 km\/hr), then shifting to westerly. At 2000 m: -4 to -1 degree; at 3000 m: -8 degrees. On Thursday night, clear skies except on the southern flanks of the Tauern, where foehn from the south will reach 100 km\/hr.<\/p>","tendency":"<p>Main problem remains: snowdrift accumulations<\/p>","created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:35.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z"}],"documents":[{"id":144904,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4577\/overall.pdf","created_at":"2024-03-27T16:57:58.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:57:58.000000Z"},{"id":144905,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:01.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:01.000000Z"},{"id":144906,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:04.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:04.000000Z"},{"id":144907,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:06.000000Z"},{"id":144908,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:09.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:09.000000Z"},{"id":144909,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:11.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:11.000000Z"},{"id":144910,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:14.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:14.000000Z"},{"id":144911,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:16.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:16.000000Z"},{"id":144912,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:19.000000Z"},{"id":144913,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:21.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:21.000000Z"},{"id":144914,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:23.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:23.000000Z"},{"id":144915,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:26.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:26.000000Z"},{"id":144916,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:28.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:28.000000Z"},{"id":144917,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:31.000000Z"},{"id":144918,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:33.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:33.000000Z"},{"id":144919,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:36.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:36.000000Z"},{"id":144920,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:38.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:38.000000Z"},{"id":144921,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:41.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:41.000000Z"},{"id":144922,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:43.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:43.000000Z"},{"id":144923,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:45.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:45.000000Z"},{"id":144924,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:48.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:48.000000Z"},{"id":144925,"report_id":4577,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-03-27T16:58:50.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:50.000000Z"},{"id":145007,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4577\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:41.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:41.000000Z"},{"id":145008,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:44.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:44.000000Z"},{"id":145009,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:46.000000Z"},{"id":145010,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:49.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:49.000000Z"},{"id":145011,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:51.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:51.000000Z"},{"id":145012,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:53.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:53.000000Z"},{"id":145013,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:55.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:55.000000Z"},{"id":145014,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:25:57.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:57.000000Z"},{"id":145015,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:00.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:00.000000Z"},{"id":145016,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:03.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:03.000000Z"},{"id":145017,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:05.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:05.000000Z"},{"id":145018,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:08.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:08.000000Z"},{"id":145019,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:10.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:10.000000Z"},{"id":145020,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:12.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:12.000000Z"},{"id":145021,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:15.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:15.000000Z"},{"id":145022,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:17.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:17.000000Z"},{"id":145023,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:19.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:19.000000Z"},{"id":145024,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:22.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:22.000000Z"},{"id":145025,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:24.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:24.000000Z"},{"id":145026,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:26.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:26.000000Z"},{"id":145027,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:29.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:29.000000Z"},{"id":145028,"report_id":4577,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4577\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10264,"report_id":4577,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-27T16:58:50.000000Z","created_at":"2024-03-27T16:58:50.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:58:50.000000Z"},{"id":10268,"report_id":4577,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6735,"report_id":4577,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z"},{"id":6740,"report_id":4577,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-27T17:28:01.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:28:01.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:28:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2777,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrift accumulations trigger-prone","created_at":"2024-03-27T17:25:34.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:25:34.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:53:06.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:26:31.000000Z"},{"id":4578,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":18,"previous_report_id":4567,"next_report_id":null,"headline":"M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch Triebschnee in den Hochlagen!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-27T16:30:53.000000Z","published_at":"2024-03-27T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-28T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":18,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"Stefan.Reinbacher@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:47:53.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:52:41.000000Z"},"regions":[{"id":193011,"name":"R1","headline":"Frische Triebschneeablagerungen in den Hochlagen sind zu meiden!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist \u00fcber der Baumgrenze m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Zu beachten sind die frischen Triebschneeablagerungen im Steilgel\u00e4nde kammnah, kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Rinnen und Mulden.&nbsp;Schneebrettlawinen bis zu mittlerer Gr\u00f6\u00dfe k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Aus steilen glatten H\u00e4ngen sind stellenweise Gleitschneelawinen ganzt\u00e4gig m\u00f6glich. Kleinere Lockerschneelawinen sind im Tagesverlauf aus extremen Gel\u00e4nde vor allem sonnseitig nicht auszuschlie\u00dfen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In H\u00f6henlagen, wo es noch verfrachtungsf\u00e4higen Schnee gab, hat st\u00fcrmischer S\u00fcdwind frischen st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeablagerungen gebildet. Als Schwachschichten treten weiche \u00fcberdeckte Schichten und d\u00fcnne Zwischenschichten im Triebschnee auf. Nur sehr hoch gelegen gibt es noch eine trockene Schneeauflage, die \u00fcberwiegend stark vom Wind gepr\u00e4gt ist. Die Schneeoberfl\u00e4che wird vor allem Sonnseitig im Tagesverlauf feucht und weicht wieder auf. Das Schneedeckenfundament ist im Inneren \u00fcberwiegend feucht bis nass und verliert mit fortschreitendem Feuchtigkeitseintrag an Festigkeit und neigt auf glattem Untergrund zum gleiten.<br><\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag sorgen Restwolken und letzte Schauer in der Fr\u00fch noch f\u00fcr Sichteinschr\u00e4nkungen, schon am fr\u00fchen Vormittag ziehen diese aber ab und die Sicht bessert sich. Bis \u00fcber Mittag wird die Sonne scheinen, ehe von Westen ein dichterer Wolkenschirm aufkommt, die Gipfel bleiben aber meist frei. Am sp\u00e4teren Nachmittag kommen dann mit auflebendem Westwind Regenschauer auf. Untertags gibt es S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 50 km\/h, der Westwind am Nachmittag erreicht ebenfalls Spitzen bis 50 km\/h. In 1500 m zu Mittag um 4 Grad, in 2000 m um 0 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Freitag gibt es meist viel Sonnenschein und nur harmlose hohe Wolken. In den Bergen des Salzkammerguts k\u00f6nnen sich die Wolken zeitweise verdichten und die h\u00f6chsten Gipfel in Nebel geraten. Es bleibt durchwegs trocken bei st\u00fcrmischem S\u00fcdwind, der Spitzen bis 90 km\/h in den Hochlagen erreichen wird. In 1500m bis zu 11 Grad, in 2000 m bis 9 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinensituation.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152217,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"in F\u00f6hnschneisen, kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"},{"id":152218,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"selten und aus extrem steilem Gel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"levels":[{"id":334930,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"},{"id":334931,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"translations":[{"id":86088,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"},{"id":193012,"name":"R2","headline":"Kamm- und Gipfelnah k\u00f6nnten stellenweise Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee auftreten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist \u00fcberwiegend gering. Zu beachten sind lokal frische Triebschneeablagerungen in den h\u00f6heren Kamm- und Gipfellagen.&nbsp;Schneebrettlawinen bis zu mittlerer Gr\u00f6\u00dfe k\u00f6nnten bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Aus steilen glatten H\u00e4ngen sind stellenweise Gleitschneelawinen ganzt\u00e4gig m\u00f6glich. Kleinere Lockerschneelawinen sind im Tagesverlauf aus extremen Gel\u00e4nde vor allem sonnseitig nicht auszuschlie\u00dfen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Vor allem kamm- und gipfelnahe kann&nbsp;es dort wo nach verfrachtungsf\u00e4higer Schnee vorhanden war frischen Triebschnee geben, der d\u00fcnne weichere Schichten \u00fcberdeckt und d\u00fcnne Zwischenschichten enthalten kann und daher st\u00f6ranf\u00e4llig ist. Die Schneeoberfl\u00e4che ist stark vom Wind gepr\u00e4gt.&nbsp;Mit den milden Temperaturen und der Einstrahlung weicht sie&nbsp;vor allem sonnseitig im Tagesverlauf auf und wird&nbsp;feucht und verliert an Festigkeit. Das Schneedeckenfundament ist bis weit hinauf im Inneren feucht bis nass und neigt auf glattem Untergrund zum gleiten.<br><\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag sorgen Restwolken und letzte Schauer in der Fr\u00fch noch f\u00fcr Sichteinschr\u00e4nkungen, schon am fr\u00fchen Vormittag ziehen diese aber ab und die Sicht bessert sich. Bis \u00fcber Mittag wird die Sonne scheinen, ehe von Westen ein dichterer Wolkenschirm aufkommt, die Gipfel bleiben aber meist frei. Am sp\u00e4teren Nachmittag kommen dann mit auflebendem Westwind Regenschauer auf. Untertags gibt es S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 50 km\/h, der Westwind am Nachmittag erreicht ebenfalls Spitzen bis 50 km\/h. In 1500 m zu Mittag um 4 Grad, in 2000 m um 0 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Freitag gibt es meist viel Sonnenschein und nur harmlose hohe Wolken. In den Bergen des Salzkammerguts k\u00f6nnen sich die Wolken zeitweise verdichten und die h\u00f6chsten Gipfel in Nebel geraten. Es bleibt durchwegs trocken bei st\u00fcrmischem S\u00fcdwind, der Spitzen bis 90 km\/h in den Hochlagen erreichen wird. In 1500m bis zu 11 Grad, in 2000 m bis 9 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinensituation.<\/p>","areas":[{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":152219,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"stellenweise kamm- und gipfelnah","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"},{"id":152220,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"selten und aus extrem steilem Gel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"levels":[{"id":334932,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"translations":[{"id":86089,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z"}],"documents":[{"id":144867,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4578\/overall.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:38.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:38.000000Z"},{"id":144868,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:40.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:40.000000Z"},{"id":144869,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:42.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:42.000000Z"},{"id":144870,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:43.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:43.000000Z"},{"id":144871,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:45.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:45.000000Z"},{"id":144872,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:47.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:47.000000Z"},{"id":144873,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:49.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:49.000000Z"},{"id":144874,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:51.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:51.000000Z"},{"id":144875,"report_id":4578,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4578\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-03-27T16:30:53.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:53.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10254,"report_id":4578,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-27T16:30:53.000000Z","created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:53.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6736,"report_id":4578,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-27T17:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-27T16:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-27T16:30:53.000000Z"},{"id":4579,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4571,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-03-27T16:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-27T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-28T23:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-27-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-27-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":193154,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":335168,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"},{"id":335169,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"tree","latitude":null,"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"},{"id":193155,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":335170,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"},{"id":335171,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"},{"id":193156,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":335172,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"},{"id":335173,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-28T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-28T06:15:21.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-03-28-0617-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-28-0617-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}