[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a l'Aran.\nMARCAT (3), a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat entre 20 i 25 cm a l'Aran, i a la Franja Nord Pallaresa ha anat acompanyada de fort vent. L'estabilitat del mantell \u00e9s pobre i amb el transport efectiu del nord-oest s'han generat plaques de vent, localment gruixudes, en cotes mitges i altes. Per dissabte s'esperen uns 10 cm nous i els problemes d'allaus vindran per la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i per la neu recent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes, convexitats del terreny i canals orientades a est, nord i sud, sobretot a la Franja Nord Pallaresa.\nTamb\u00e9 cauran allaus de neu recent, en terreny inclinat, de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1300 m, sent esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.600 m. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 60 i els 80 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan al voltant de la mitjana a l'Aran i encara se situen per sota del que \u00e9s habitual en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota mitja i alta. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11019, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11018, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han estat febles i el mantell est\u00e0 format, en la seva gran part, per neu ventada i algunes facetes, tot just per damunt d'una crosta de pluja dura i gruixuda. El vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.200 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord-est, damunt de mantell previ. \nDurant les properes hores tornaran a caure x\u00e0fecs febles, acompanyats de vent del nord que transportar\u00e0 la neu seca i freda de cota alta. Per dissabte el patr\u00f3 principal seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals o cubetes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. \n", "text_distribucio": "Trobem neu continua a terra des dels 1.700 m, sent esquiable a nord per damunt dels 2.000 m. Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota mitja i alta. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11021, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format, en gran part del seu gruix, per neu ventada formada per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb vent dels darrers dies. A la seva base trobem crostes dures. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.200 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord-est, damunt de mantell previ. Durant les properes hores tornaran a caure x\u00e0fecs febles, amb vent del nord i nord-est.\nPer dissabte el patr\u00f3 principal seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals o cubetes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_distribucio": "La darrera nevada ha deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.700 m. Amb els darrers episodis de neu, el mantell \u00e9s una mica m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.  ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota mitja i alta. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11020, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de 2.300 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han anat acompanyades de vent fort del sud-oest i del nord-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.300 m s'han generat plaques de vent a sotavent, petites, sobretot a orientacions est. \nLes plaques de vent antigues i les noves que poguem trobar seran reactives, molt locals, i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota carenes o colls o en alguna canal a sotavent on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 de neu ventada, sobretot en vessants orientats a est i sud-est.\n", "text_distribucio": "Amb les darreres nevada, el mantell \u00e9s m\u00e9s regular a partir dels 2.000 o 2.100 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n escassos, en general. La neu \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota alta, sobretot sota colls i carenes ben orientades. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11022, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada, en gran part de la seva totalitat, amb crostes dures a la seva base. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. El fort vent en altura podr\u00e0 haver format alguna petita placa sota carenes o a la sortida de les Canals que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs febles amb vent de l'est i nord-est, per\u00f2 no s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11023, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "En superf\u00edcie trobem uns 5 cm de neu ventada, amb una mica de neu granulada, dels darrers x\u00e0fecs. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. El fort vent en altura podr\u00e0 haver format alguna petita placa sota carenes que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Amb la darrera nevada hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.700 m a obagues, per\u00f2, en general, trobem molt poc gruix. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a prats on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del poc mantell existent. Perill: SENSE CANVIS .", "problems": [{"id_problema": 11024, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de 2.300 m.\nMODERAT (2), per sobre.\n", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs han acumulat de 2 a 5 cm de neu nova. Malgrat tot, el mantell segueix sent esc\u00e0s a tot el sector, tant en distribuci\u00f3 com en gruix. Les fortes ratxes poden haver generat alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ, per damunt dels 2.300 o 2.400 m, en llocs on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 de neu ventada. Les orientacions on podem trobar la neu ventada seran a est i nord-est. En cas de trobar alguna placa, aquesta podr\u00e0 trencar-se en circular-hi pel damunt, generant alguna allau de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.", "text_distribucio": "La darrera enfarinada ha deixat veure neu per damunt dels 1.600 m per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca i les febles nevades previstes no faran variar gaire aquests gruixos.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11025, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]