[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el Ar\u00e1n.\nNOTABLE (3), en la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado entre 20 y 25 cm en el Aran, y en la Franja Nord Pallaresa ha ido acompa\u00f1ada de fuerte viento. La estabilidad del manto es pobre y con el transporte efectivo del noroeste se han generado placas de viento, localmente gruesas, en cotas medias y altas. Para el s\u00e1bado se esperan unos 10 cm nuevos y los problemas de aludes vendr\u00e1n por la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento y por la nieve reciente. Las placas antiguas y las nuevas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales, convexidades del terreno y canales orientadas a este, norte y sur, sobre todo en la Franja Nord Pallaresa. Tambi\u00e9n caer\u00e1n aludes de nieve reciente, en terreno inclinado, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1300 m, siendo esquiable a orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.600 m. A 2.300 m hay acumulaciones de entre los 60 y los 80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los grosores totales est\u00e1n alrededor de la media en Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan por debajo de lo habitual en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en cota media y alta. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11019, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11018, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han sido d\u00e9biles y el manto est\u00e1 formado, en su gran parte, por nieve venteada y algunas facetas, justo por encima de una costra de lluvia dura y gruesa. El viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima del l\u00edmite del bosque se han generado placas de viento, sobre todo a orientaciones este y noreste, sobre manto previo. Durante las pr\u00f3ximas horas volver\u00e1n a caer chubascos d\u00e9biles, acompa\u00f1ados de viento del norte que transportar\u00e1 la nieve seca y fr\u00eda de cota alta. El s\u00e1bado el patr\u00f3n principal seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Las placas antiguas y las nuevas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n en canales o cubetas donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve continua en el suelo desde los 1.700 m, siendo esquiable en norte por encima de los 2.000 m. Las \u00faltimas nevadas han hecho que el manto sea m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de 2.000 m. Sin embargo, el grosor total todav\u00eda es inferior a lo habitual para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en cota media y alta. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11021, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado, en gran parte de su grosor, por nieve venteada formada por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con viento de los \u00faltimos d\u00edas. En su base encontramos costras duras. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.200 m se han generado placas de viento, sobre todo a orientaciones este y noreste, sobre manto previo. Durante las pr\u00f3ximas horas volver\u00e1n a caer chubascos d\u00e9biles, con viento del norte y noreste. El s\u00e1bado el patr\u00f3n principal seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Las placas antiguas y las nuevas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n en canales o cubetas donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "La \u00faltima nevada ha dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.700 m. Con los \u00faltimos episodios de nieve, el manto es algo m\u00e1s regular en todo el sector, sobre todo por encima de los 2.000 m. Sin embargo, el grosor total a\u00fan es inferior a lo habitual para la \u00e9poca.  ", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en cota media y alta. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11020, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.300 m.\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han ido acompa\u00f1adas de viento fuerte del suroeste y del noroeste. Este viento ha generado transporte efectivo bajo collados y cordales y por encima de los 2.300 m se han generado placas de viento a sotavento, peque\u00f1as, sobre todo a orientaciones este. Las placas de viento antiguas y las nuevas que podamos encontrar ser\u00e1n reactivas, muy locales, y podr\u00e1n romperse al circular por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo cordales o collados o en alg\u00fan canal a sotavento donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n de nieve venteada, sobre todo en vertientes orientadas a este y sureste.\n", "text_distribucio": "Con las \u00faltimas nevadas, el manto es m\u00e1s regular a partir de los 2.000 o 2.100 m, pero los espesores son escasos, por lo general. La nieve es esquiable a partir de unos 2200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en cota alta, sobre todo bajo collados y crestas bien orientadas. Peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11022, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por nieve venteada, en gran parte de su totalidad, con costras duras en su base. Pese a disponer de m\u00e1s nieve, el manto nivoso es escaso, en t\u00e9rminos medios. El fuerte viento en altura podr\u00e1 haber formado alguna peque\u00f1a placa bajo cordales oa la salida de las Canals que, muy localmente, podr\u00eda romperse al circular por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y su distribuci\u00f3n irregular. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Se esperan chubascos d\u00e9biles con viento del este y noreste, pero no se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11023, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "En superficie encontramos unos 5 cm de nieve venteada, con un poco de nieve granulada, de los \u00faltimos chubascos. Pese a disponer de m\u00e1s nieve, el manto nivoso es escaso, en t\u00e9rminos medios. El fuerte viento en altura podr\u00e1 haber formado alguna peque\u00f1a placa bajo cordales que, muy localmente, podr\u00eda romperse al circular por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Con la \u00faltima nevada hay nieve en el suelo por encima de unos 1.700 ma umbr\u00edas, pero, en general, encontramos muy poco grosor. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en prados donde haya mayor acumulaci\u00f3n. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del poco manto existente. Peligro: SIN CAMBIOS .", "problems": [{"id_problema": 11024, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-31", "datavalidesabutlleti": "2025-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.300 m.\nLIMITADO (2), por encima.\n", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos han acumulado de 2 a 5 cm de nieve nueva. Sin embargo, el manto sigue siendo escaso en todo el sector, tanto en distribuci\u00f3n como en espesor. Las fuertes rachas pueden haber generado alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo, por encima de los 2.300  o 2.400 m, en lugares donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n de nieve venteada. Las orientaciones donde podemos encontrar la nieve venteada ser\u00e1n a este y noreste. En caso de encontrar alguna placa, \u00e9sta podr\u00e1 romperse al circular por encima, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona.", "text_distribucio": "La \u00faltima enharinada ha dejado ver nieve por encima de los 1.600 m pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca y las d\u00e9biles nevadas previstas no har\u00e1n variar demasiado estos espesores.", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11025, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]