{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird verbreitet mit GERING beurteilt. Vereinzelt sind in den nordwestlichen Gebirgsgruppen, vor allem in schattseitigen Expositionen, noch Gefahrenstellen f\u00fcr eine Schneebrettausl\u00f6sung vorhanden. Durch die milden Temperaturen und die Sonneneinstrahlung\u00a0 ist vor allem in sonnseitigen Expositionen mit spontanen, nassen Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen aus noch nicht entladenen steilen Gel\u00e4ndeteilen zu rechnen.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr mit der Wahrscheinlichkeit von nassen Lockerschnee- und Gleitschneelawinen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4141RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-06T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke hat sich verbreitet gut gesetzt, ist bis teils \u00fcber 2000 m feucht und nass. In h\u00f6heren Lagen ist die Schneedeckenoberfl\u00e4che meist hart und eisig und in schattseitigen Expositionen sind vereinzelt noch aufbauend umgewandelte Schichten zu finden. In tiefen Lagen liegt meist kein Schnee mehr, vor allem sonnseitig."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-06T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-07T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Hochdruckeinfluss wird schw\u00e4cher. Am Mittwoch ist es in der Fr\u00fch und am Vormittag noch recht sonnig. Nur von S\u00fcden stauen sich an den Karnischen Alpen ein paar Wolken. Am Nachmittag ziehen im Nordwesten ausgedehnte Wolken auf, welche die Sonne zeitweise verdecken. Bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind erreichen die Temperaturen in 2000 m +2 Grad und in 3000 m -5 Grad.\r\nAm Donnerstag lockern die Wolken in der Fr\u00fch rasch auf und der Vormittag verl\u00e4uft sehr sonnig. In den Karnischen Alpen und den Karawanken stauen sich von S\u00fcden einige Wolken an. Am Nachmittag ziehen von Westen her wieder ausgedehnte Wolken auf, es bleibt aber sonnig."
      }
    }
  ]
}