<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 21 de diciembre de 2025 a las 17:24 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 22

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las débiles precipitaciones de ayer y la madrugada de hoy, de
momento han dejado entre 1 y 5 cm de nieve nueva por encima de
1700-1800 metros. Se espera que durante la jornada aumenten
significativamente las acumulaciones, especialmente por la
tarde, cuando podrá bajar la cota de nieve hasta 800-1000
metros.

El manto comienza en cotas medias de manera irregular y
discontinua, pero es a partir de unos 1800-1900 metros donde va
adquiriendo continuidad, algo más abajo en orientaciones norte y
en la Ribagorza. En la red de observación se miden espesores a
una altitud de 2100 metros que rondan los 25-40 cm.

La somera nieve nueva que se puede encontrar en superficie a
partir de unos 2000 metros es reciente y seca, en orientaciones
norte ligeramente venteada. En profundidad el manto está
generalmente evolucionado, aunque puede contener pequeñas capas
de débil cohesión. En cotas más bajas la nieve es húmeda, con
ligero ciclo de fusión-rehielo diario, que da lugar a pequeñas
costras matinales en superficie.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
22:

Problemas de nieve reciente y placas de viento.

Con las nevadas del fin de semana y algunas débiles que pueden
continuar el lunes, se habrán podido acumular alrededor de 10-25
cm en el período, localmente más en la alta montaña. En
consecuencia podrán producirse en todas las orientaciones aludes
de nieve reciente, de tamaño pequeño o mediano, raramente
grande, en forma de coladas naturales. Serán más probables
durante las horas próximas a las nevadas aunque la nieve podrá
tardar en asentarse debido a las temperaturas bajas que las
sucederán. También podrían ser de placa friable por la fractura
de capas débiles recientemente formadas o por sobrecarga
adicional de la nevada sobre capas débiles ya existentes.

Asimismo, con el viento fuerte de componente sur y oeste que
habrá acompañado a las nevadas, se espera que se hayan formado
placas de viento en laderas de orientaciones norte y este a
partir de unos 2000 metros. Éstas podrán descansar sobre capas
débiles preexistentes en superficie que no generen buena
cohesión con la nieve nueva, especialmente en umbrías, pudiendo
desencadenarse naturalmente o ante una sobrecarga débil (un
esquiador), dando lugar a aludes de tamaño mediano o localmente
grande. No se descarta que puedan formarse algunas nuevas
pequeñas en orientaciones sur con el giro del viento y su
intensificación al final del día.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 22:

Cielo nuboso o con intervalos, tendiendo a aumentar la nubosidad
y reducirse la visibilidad al final del día. Probabilidad de
precipitaciones generalmente débiles y ocasionales en la
Jacetania y la Ribagorza, sin descartar alguna dispersa en el
resto de zonas. Cota de nieve en torno a 600-800 metros.
Temperaturas en descenso, localmente notable en las mínimas.
Heladas moderadas; fuertes y persistentes en cotas altas. Viento
del sur girando a norte y noroeste, moderado en cotas altas y
zonas expuestas, tendiendo a intensificarse a últimas horas;
flojo en el resto.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 25 km/h

5.- Avance para el martes, día 23:

Nivel de peligro sin cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>