<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 10 de abril de 2024 a las 17:34 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 11

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset,
de las estaciones de esquí de Astún y Formigal,  de la estación
de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Tras las precipitaciones caídas durante el lunes y el martes
podemos encontrar nieve en cotas relativamente bajas de los
macizos occidentales, aunque de manera testimonial, si bien, con
la subida de las temperaturas y la abundante insolación
desaparecerá rápidamente. El manto presenta una distribución muy
irregular, variando fuertemente según orientaciones y cotas.
Pese a la fusión experimentada durante las últimas semanas los
espesores siguen siendo importantes por encima de unos 2000-2200
metros, donde hay enclaves que superan los 70-90 cm,
especialmente en las umbrías.

En general, el manto tiene estructura primaveral, está muy
humidificado y evolucionado, con una capa superficial de polvo
sahariano en algunas zonas. No obstante, en cotas altas, los
fuertes vientos de las últimas horas han formado placas en
diferentes orientaciones, con preferencia en este y sur, a las
que hay que sumar algunas residuales ubicadas en altas umbrías.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
11:

Problema de nieve húmeda. Problema de placas de viento en cotas
altas.

Durante el jueves las temperaturas van a ascender
significativamente y la insolación va a ser muy abundante, por
lo que las costras de rehielo que se formen a primeras horas se
irán debilitando conforme avance la mañana. Así, se esperan
purgas de nieve húmeda en pendientes con suficiente inclinación
de cualquier orientación, si bien serán más probables en las
solanas, e incluso podría producirse algún deslizamiento basal
en terreno herboso o de piedra lisa. En general serán de tamaño
1 (pequeño, riesgo de caída) o 2 (mediano, capaz de enterrar a
una persona), especialmente por encima de unos 2200 metros, dado
que las acumulaciones de nieve son mayores.

Con el ascenso térmico, las placas formadas durante este último
episodio, con preferencia en vertientes este y sur, van ganando
estabilidad, aunque todavía podrían colapsar ante una sobrecarga
débil (como es el paso de un esquiador), al igual que otras
estructuras más antiguas que todavía subsisten en las umbrías de
la alta montaña. Los aludes así provocados podrían tener tamaño
1 o 2.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 11:

Pirineo navarro:

Poco nuboso o despejado con intervalos de nubes altas, salvo de
madrugada que estará nuboso por nubes bajas, sobre todo en el
norte. Temperaturas en ascenso, ligero en las mínimas y notable
en las máximas. Alguna helada débil en cotas altas. Viento
moderado o fuerte del norte y nordeste, con rachas muy fuertes
en cotas altas y zonas expuestas, aflojando por la tarde.

Pirineo aragonés:

Poco nuboso o despejado con intervalos de nubes altas, salvo por
algunos bancos de nubes bajas de madrugada en la divisoria.
Temperaturas en ascenso, localmente notable en las máximas.
Heladas débiles en cotas altas, así como en algún fondo de valle
a resguardo del viento. Viento de componente norte, fuerte con
rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, y moderado
en el resto, aflojando por la tarde.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3700 m (W)
- 3400 m (E)
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 5100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NE 50 km/h (W) - N 30
km/h (E)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 80 km/h

5.- Avance para el viernes, día 12:

Peligro por nieve húmeda en ligero aumento.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>