{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 50 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor do 20 cm sn\u011bhu.\r\nOd p\u00e1te\u010dn\u00edho r\u00e1na sn\u011b\u017e\u00ed a sn\u011b\u017een\u00ed m\u00e1 p\u0159etrv\u00e1vat b\u011bhem v\u00edkendu v r\u016fzn\u00fdch intenzit\u00e1ch. \r\nP\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee nov\u00fd v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00fd sn\u00edh vytvo\u0159\u00ed na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch novou vrstvu, kter\u00e1 bude nestabiln\u00ed. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed me\u0161\u00edch lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3749",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-12-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-12-15T08:38:01+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-12-15T08:38:01+01:00",
        "endTime": "2024-12-16T08:38:01+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 50 a\u017e 80 cm sn\u011bhu. Od soboty napadlo ca 10 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu a st\u00e1le sn\u011b\u017e\u00ed. Pro dne\u0161ek se p\u0159edpov\u00eddaj\u00ed dal\u0161\u00ed sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky.. Fouk\u00e1 velmi siln\u00fd ZSZ v\u00edtr, kter\u00fd p\u0159em\u00eds\u0165uje sn\u00edh na z\u00e1v\u011btrn\u00e9 svahy. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch s orientac\u00ed  SV, V, JV, J a JZ. Tak\u00e9 ve \u017elabech, v ter\u00e9nn\u00edch nerovnostech a za hranami odtrhov\u00fdch z\u00f3n. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3750",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-12-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-12-15T07:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-12-15T07:27:00+01:00",
        "endTime": "2024-12-16T07:27:00+01:00"
      }
    }
  ]
}