{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vindarna har avtagit men har tyv\u00e4rr l\u00e4mnat efter sig svag drevsn\u00f6 i branter som vetter mot v\u00e4st och nord. V\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att drevsn\u00f6flaket \u00e4r mycket k\u00e4nsligt, baserat p\u00e5 observationer och tester, och vi tror att kan g\u00e5 ett flertal, spontana laviner. Riskzoner \u00e4r vindskyddade omr\u00e5den d\u00e4r drevsn\u00f6n samlats. P\u00e5 grund av drevsn\u00f6ns k\u00e4nslighet, \u00e4r r\u00e5det att undvika all terr\u00e4ng brantare \u00e4n 25 grader.</div>",
        "highlights": "V\u00e4lj flack terr\u00e4ng under torsdagen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12548",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden har i stort varit fr\u00e5nvarande, och verkar forts\u00e4tta vara det under ytterligare ett dygn. Troligen har endast de h\u00f6gsta topparna p\u00e5verkats av bl\u00e5st. Vi har inga s\u00e4kra observationer, men vi misst\u00e4nker att det d\u00e4r uppe \u00e4nd\u00e5 finns en del flak av k\u00e4nslig drevsn\u00f6 i tydliga l\u00e4branter. Riskomr\u00e5den finns nedanf\u00f6r kr\u00f6n samt i r\u00e4nnor och raviner. Var observant p\u00e5 sn\u00f6n, s\u00e4rskilt om den spricker upp.",
        "highlights": "Undvik den brantaste drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12546",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vinden har skapat drevsn\u00f6flak p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor. Under flaken finns en h\u00e5rd skare som g\u00f6r att lavinerna kan g\u00e5 l\u00e4ngre \u00e4n f\u00f6rv\u00e4ntat. K\u00e4nsligheten p\u00e5 flaken och risken f\u00f6r spontana laviner \u00f6kar ifall det kommer regn. Bed\u00f6m alla branta sluttningar med mjuk drevsn\u00f6 som potentiella lavinsluttningar. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam p\u00e5 terr\u00e4ngf\u00e4llor som svackor, tr\u00e4d eller stup som kan f\u00f6rv\u00e4rra konsekvenser vid en lavin.<br></div><div></div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12551",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6flak har bildats p\u00e5 branta fj\u00e4llsidor som legat i l\u00e4 fr\u00e5n vinden. K\u00e4nsligheten p\u00e5 flaken och risken f\u00f6r spontana laviner \u00f6kar om det kommer regn. Flaken ligger ofta p\u00e5 en isig skare som g\u00f6r att laviner kan g\u00e5 l\u00e5ngt. Betrakta alla branta sluttningar med mjuk drevsn\u00f6 som potentiella lavinsluttningar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 terr\u00e4ngf\u00e4llor som svackor, tr\u00e4d eller stup som kan f\u00f6rv\u00e4rra konsekvenser vid en lavin.<br></div>",
        "highlights": "Brant + drevsn\u00f6 = lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12552",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden har i stort varit fr\u00e5nvarande, och verkar forts\u00e4tta vara det under ytterligare ett dygn. Troligen har endast de h\u00f6gsta topparna p\u00e5verkats av bl\u00e5st. Vi har inga s\u00e4kra observationer, men vi misst\u00e4nker att det d\u00e4r uppe \u00e4nd\u00e5 finns en del flak av k\u00e4nslig drevsn\u00f6 i tydliga l\u00e4branter. Riskomr\u00e5den finns nedanf\u00f6r kr\u00f6n samt i r\u00e4nnor och raviner. Var observant p\u00e5 sn\u00f6n, s\u00e4rskilt om den spricker upp.",
        "highlights": "Undvik den brantaste drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12547",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vinden har skapat drevsn\u00f6flak p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor som fr\u00e4mst lutar \u00e5t nord och nordv\u00e4st. Flaken ligger p\u00e5 en isig skare samtidigt som det finns svaga sn\u00f6lager djupare i sn\u00f6t\u00e4cket. Det g\u00f6r att en lavin kan g\u00e5 l\u00e5ngt och bli st\u00f6rre \u00e4n f\u00f6rv\u00e4ntat. Bed\u00f6m alla branta sluttningar som samlat drevsn\u00f6 som potentiella lavinsluttningar och ta ut god marginal om du passerar nedanf\u00f6r.<br></div>",
        "highlights": "K\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak d\u00e4r lavinerna kan bli stora"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12550",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-27T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-28T18:00:00"
      }
    }
  ]
}