<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 8 de febrero de 2025 a las 15:35 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 9

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de esquí de
Formigal y Panticosa (lagos) y  de la estación de esquí de fondo
de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24 horas se han registrado precipitaciones
moderadas en todos los sectores, en forma de nieve por encima de
los 800-1000 metros: 26,2 l/m2 en Isaba, 28,4 l/m2 en Hecho, 28
l/m2 en Formigal Furco, 35,5 l/m2 en Góriz y 21,8 l/m2 en Ángel
Orús. Los espesores medidos han aumentado en 15-35 cm.
Las nevadas, acompañadas de flujo intenso del oeste y sur
girando a noroeste, han formado nuevas placas de viento en
diferentes orientaciones, sobre todo en la proximidad de crestas
y collados.
Antes de estas nevadas, la nieve estaba ya presente desde cotas
bajas, aunque el manto comenzaba a erosionarse en las solanas,
aflorando tierra o roca, y se iba compactando. De hecho, durante
los últimos días se habían medido disminuciones de espesor de 10
cm o incluso más en algunos de los puntos de observación. Pese a
ello, aún se alcanzaban sin problema el medio metro en cotas
medias, grosores que iban incrementándose conforme ganábamos
altitud, sobre todo en los macizos occidentales. El manto previo
constaba de una capa superficial de nieve reciente,
frecuentemente endurecida y con escarcha en zonas poco soleadas,
que se fue depositando sobre un sustrato antiguo en cuyo seno se
intercalan costras de rehielo de espesor variable con estratos
de nieve menos evolucionada y constituida por granos facetados o
cubiletes, sobre todo en áreas de umbría.
Se han reportado varios aludes en las últimas 24 h desde el Alto
Gállego y la Ribagorza, pequeños, de placa friable con salida a
2000-2250 m sin orientación dominante o E y de nieve reciente,
húmeda, puntual con salida a 2250-2500 m en orientación
mayoritariamente N.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
9:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante la jornada del domingo el factor más relevante seguirá
siendo la existencia de numerosas placas de viento en cotas
altas, principalmente por encima de unos 2000 metros, en muchas
orientaciones, aunque con más frecuencia en vertientes norte,
este y sur. Estas estructuras podrán colapsar ante una
sobrecarga débil (paso de un solo esquiador) provocando aludes
de dimensión 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o
incluso 3 (grande, capaz de sepultar un vehículo).
Dado que mañana las temperaturas diurnas serán más altas, se
podrán producir algunas coladas de nieve húmeda en cotas bajas,
preferentemente en las cercanías de rocas o elementos oscuros y
durante las horas centrales o por la tarde. En cambio, en
altitudes superiores, especialmente en umbrías, todavía la nieve
se mantendrá suelta, siendo posible algunas purgas de nieve
reciente. En cualquier caso serían de tamaño pequeño (riesgo de
caída), o como mucho mediano.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 9:

Pirineo navarro:
Nuboso o cubierto. Se esperan precipitaciones débiles y
ocasionales, con cota de nieve subiendo de 900 a 2000 metros.
Temperaturas mínimas con pocos cambios en zonas bajas y en
ligero o moderado ascenso en cotas altas. Máximas en moderado o
notable ascenso. Heladas  débiles o moderadas. Viento flojo o
moderado del oeste y noroeste.
Pirineo aragonés:
Nuboso o cubierto en los macizos occidentales, intervalos
nubosos en el resto.
Se esperan precipitaciones débiles y ocasionales en la Jacetania
y Alto Gállego, con cota de nieve subiendo de 900 a 2000 metros.
Temperaturas mínimas en ligero o moderado descenso en zonas
bajas y en ligero o moderado ascenso en cotas altas. Máximas en
moderado o notable ascenso. Heladas moderadas, localmente
fuertes. Viento flojo o moderado del oeste y noroeste,
ocasionalmente fuerte en cotas altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 50 km/h

5.- Avance para el lunes, día 10:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>