{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Undvik brant terr\u00e4ng och ta ut stora avst\u00e5nd om du passerar nedanf\u00f6r branta fj\u00e4llsidor. Stora laviner kan starta spontant s\u00e5v\u00e4l som utl\u00f6sas av m\u00e4nniskor. St\u00f6rst risk finns d\u00e4r f\u00e4rska, j\u00e4mna och sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak belastar det, sedan tidigare, instabila sn\u00f6t\u00e4cket. Men stora laviner \u00e4r m\u00f6jliga p\u00e5 alla branta fj\u00e4llsluttningar och laviner kan g\u00e5 l\u00e5ngt.&nbsp;</div>",
        "highlights": "P\u00e5taglig lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13855",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vind och sn\u00f6fall skapar nya drevsn\u00f6flak, fr\u00e4mst i omr\u00e5dets v\u00e4stra delar. Flaken k\u00e4nns igen p\u00e5 den j\u00e4mna sl\u00e4ta, matta ytan. De bed\u00f6ms binda d\u00e5ligt mot skaren under, vilket g\u00f6r att laviner kan g\u00e5 spontant s\u00e5v\u00e4l som utl\u00f6sas av m\u00e4nniskor. Lavinerna v\u00e4ntas bli sm\u00e5 men fj\u00e4llens h\u00e5rda isiga skare g\u00f6r att konsekvenserna kan bli allvarliga f\u00f6r den som dras med i en lavin och rutschar ut f\u00f6r en sluttning.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak p\u00e5 isig skare"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13856",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det finns inte l\u00e4ngre n\u00e5gra uppenbara lavinproblem i omr\u00e5det. Helt s\u00e4ker fr\u00e5n laviner blir man dock aldrig. N\u00e5gon enstaka mycket brant sluttning med sl\u00e4t gammal drevsn\u00f6 kan g\u00f6mma svag sn\u00f6 under. T\u00e4nk efter innan du \u00e5ker brant hur terr\u00e4ngen under dig ser ut. Svackor, stup, tr\u00e4d och stenar kan g\u00f6ra att man sl\u00e5r sig mycket illa om man skulle falla eller glida ut f\u00f6r en brant sluttning.</div>",
        "highlights": "Var allm\u00e4nt f\u00f6rsiktig i brant terr\u00e4ng"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13858",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I omr\u00e5det finns det inte l\u00e4ngre n\u00e5gra uppenbara lavinproblem. \u00c4r det n\u00e5gonstans sn\u00f6n kan rasa s\u00e5 \u00e4r det vid \u00e5kning p\u00e5 mycket branta l\u00e4sluttningar d\u00e4r gammal drevsn\u00f6 ligger. T\u00e4nk efter innan du \u00e5ker brant hur terr\u00e4ngen under dig ser ut. Svackor, stup, tr\u00e4d och stenar kan g\u00f6ra att man sl\u00e5r sig mycket illa om man skulle falla eller glida ut f\u00f6r en brant sluttning.</div>",
        "highlights": "Bed\u00f6m mycket brant terr\u00e4ng noga oavsett lavinfara"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13859",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att avg\u00f6ra om en sluttning \u00e4r s\u00e4ker eller inte. Betrakta alla branta fj\u00e4llsidor med sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt som potentiella lavinsluttningar och var beredd p\u00e5 att laviner kan bli stora och g\u00e5 l\u00e5ngt.&nbsp;<span>Flaken p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor har blivit h\u00e5rdare och risken att starta en lavin sjunker. MEN p\u00e5 en del platser g\u00e5r det fortfarande att komma \u00e5t det svaga lagret och orsaka en stor lavin.&nbsp;</span></div>",
        "highlights": "Faran \u00e4r inte \u00f6ver"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13857",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-09T18:00:00"
      }
    }
  ]
}