[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.000 m,\nD\u00c9BIL (1), por debajo.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado entre 5-10 cm de nieve. Al circular por el terreno se han observado algunas purgas accidentales, en laderas con fuerte inclinaci\u00f3n. Esta nieve nueva ha ca\u00eddo sobre la escarcha formada recientemente en superficie. Para el domingo y para el lunes, con los claros previstos, podr\u00e1n caer purgas naturales, en vertientes moderadamente inclinadas y tambi\u00e9n podremos generar estas purgas de forma accidental. Con la nieve reciente y el viento del sudeste se formar\u00e1n placas de viento, peque\u00f1as, bajo cordales, a norte y oeste. Tambi\u00e9n podremos encontrar placas de d\u00edas atr\u00e1s que permanecen sobre un manto de nieve vieja donde encontramos facetas o nieve granulada, sobre todo en umbr\u00edas inclinadas elevadas y poco frecuentadas. Las encontraremos por encima del nivel de bosque, a orientaci\u00f3n noroeste, norte, nordeste y este. En caso de romperse al circular por encima se podr\u00e1n generar aludes que alcanzar\u00e1n, en general, un peque\u00f1o tama\u00f1o, sin cubrir a una persona. \n ", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m en el Aran (1.600 m en la Franja Nord Pallaresa), aunque no hay continuidad hasta llegar a los 1.600 m, en umbr\u00edas. A sur el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.000 m. Los espesores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja y se mantendr\u00e1n todav\u00eda reactivas las placas. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11376, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11375, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada -d\u00e9bil- no ha generado cambios en la estabilidad del manto. Los problemas vendr\u00e1n asociados a la nieve reciente, sobre todo donde ha ca\u00eddo mayor. Esta nevada ha dejado nieve granulada que reposa sobre una costra, ofreciendo mal contacto. Por tanto, podremos esperar alguna purga, generada, por ejemplo, al circular con los esqu\u00eds. No descartamos encontrar alguna placa de d\u00edas atr\u00e1s, poco reactiva, que repose sobre facetas, en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y cordales. Los posibles aludes ser\u00e1n accidentales y peque\u00f1os (tama\u00f1o 1), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o o purgo podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11377, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1),\nLIMITADO (2), al sur del sector, bajo collados y crestas.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha dejado 5 cm de nieve en el norte del sector y, en cambio, ha sido m\u00e1s abundante en el sector m\u00e1s meridional (cerca de 35 cm de nieve nueva). Los problemas vendr\u00e1n asociados a la nieve reciente, sobre todo all\u00e1 donde ha ca\u00eddo mayor. Esta nevada ha dejado nieve granulada que reposa sobre una costra, ofreciendo mal contacto. Por tanto, podremos esperar aludes naturales de nieve reciente y tambi\u00e9n accidentales, generados, por ejemplo, al circular con los esqu\u00eds. Debajo de crestas con mayor acumulaci\u00f3n, por ejemplo, en el sur del sector, podremos romper alguna placa blanda de nieve reciente y generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a). Muy localmente podr\u00edan llegar a ser de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. No descartamos encontrar alguna placa de d\u00edas atr\u00e1s que repose sobre facetas, en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados. El lunes, con los claros previstos, podr\u00e1n caer purgas y aludes de nieve reciente h\u00fameda en laderas de fuerte inclinaci\u00f3n. \n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 ma solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11378, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La nevada ha sido d\u00e9bil, con poco viento, generando una fina capa de nieve nueva, humedecida. A pesar de la reciente nieve, no se esperan muchos cambios en la estabilidad del manto, El manto se muestra bien asentado. En las umbr\u00edas de cotas m\u00e1s altas encontraremos, en las capas internas, part\u00edculas facetadas que se mantienen latentes, bajo costras gruesas. Para el domingo podremos encontrar alguna placa, peque\u00f1a, sobre todo en orientaciones norte y noreste, bajo collados y cordales. Las placas son poco reactivas porque permanecen bajo costras gruesas. Por lo general, la situaci\u00f3n es favorable y no se esperan problemas por aludes. En caso de que nieve m\u00e1s de lo previsto, con los claros, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve reciente en terreno inclinado, en cota alta.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.700 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11383, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), en las Canals del Cad\u00ed y por encima del l\u00edmite del bosque.\nD\u00c9BIL 1, en el resto.", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado cerca de 30 cm de nieve por encima de los 2.000 m. Esta nieve reciente (un poco h\u00fameda), reposa sobre costras gruesas. Con los nuevos aguaceros previstos se podr\u00e1 acumular algo m\u00e1s de nieve nueva, encima de la ca\u00edda recientemente, ofreciendo mal contacto y haciendo que el manto tenga una estabilidad m\u00e1s pobre. Para el domingo y el lunes, en laderas bastante inclinadas, como en las Canals del Cad\u00ed, y tambi\u00e9n por encima del l\u00edmite del bosque, podr\u00e1n caer aludes de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a). No se descarta alg\u00fan alud de placa blanda que llegue a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona en la base de las Canales. Vigile con las purgas o aludes peque\u00f1os que nos podr\u00edan desequilibrar y derribarnos, sobre todo a la salida de las Canals.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de los 1.500 m, siendo esquiable a partir de los 1.800 m, s\u00f3lo en prados. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los problemas por nieve reciente ir\u00e1n a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11381, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.100 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada ha acumulado alrededor de 30 cm entre el s\u00e1bado y el domingo, con la previsi\u00f3n de nuevos chubascos. Por debajo de la nieve m\u00e1s reciente aparecen costras gruesas, duras, y tambi\u00e9n facetas o cubiletes. Para el domingo y el lunes la situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes estar\u00e1 marcada por la nieve reciente. En terreno con bastante inclinaci\u00f3n, a umbr\u00edas con manto previo, podr\u00e1n caer aludes de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrar a una persona. Tambi\u00e9n podr\u00e1 caer alguna purga accidental al circular con los esqu\u00eds, en forma de placa blanda, que no tendr\u00e1 capacidad para enterrar a una persona. De manera local, no se descarta alg\u00fan alud de placa blanda de tama\u00f1o mediano, con capacidad de enterrar a una persona. No descartamos encontrar alguna placa peque\u00f1a de d\u00edas atr\u00e1s, aislada, debajo de alg\u00fan cuello o cresta, que quedar\u00e1 enterrada por la nieve nueva. Con los claros previstos  podr\u00e1n caer purgas o alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, de peque\u00f1o tama\u00f1o. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de los 1.500 m, esquiable a partir de los 2.000 m en umbr\u00edas. En las solanas, la nieve nueva ha ca\u00eddo sobre el suelo desnudo. Los grosores de nieve quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El problema por nieve reciente ir\u00e1 a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11382, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas enharinadas no han cambiado la estabilidad del manto. La nieve reciente no va a generar problemas de aludes porque gran parte est\u00e1 cayendo sobre el suelo. All\u00ed donde hab\u00eda manto previo, en cota alta, podremos generar alguna purga accidental, al circular con los esqu\u00eds, que no tendr\u00e1 capacidad para cubrir a una persona. De forma aislada, encontraremos alguna placa antigua, localizada. Los lugares delicados estar\u00e1n debajo de collados y crestas orientadas a norte y noreste. Estas placas ser\u00e1n poco reactivas, pero en caso de romperse y propagarse, debido al poco espesor existente, s\u00f3lo generar\u00e1n purgas o aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad de cubrir a una persona. En caso de que nieve m\u00e1s de lo previsto, con los claros, podr\u00e1 humedecerse la nieve reciente y caer en forma de bolas o de purgas, aisladas, s\u00f3lo en cota alta, con manto previo.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.600 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El problema por nieve reciente ir\u00e1 a la baja. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11380, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]