[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.000 m,\nFEBLE (1), per sota.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat entre 5-10 cm de neu. En circular pel terreny s'han observat algunes purgues accidentals, en vessant amb forta inclinaci\u00f3. Aquesta neu nova ha caigut damunt del gebre format recentment en superf\u00edcie. Per diumenge i per dilluns, amb les clarianes previstes, podran caure purgues naturals, en vessants moderadament inclinats i tamb\u00e9 podrem generar aquestes purgues de manera accidental. Amb la neu recent i el vent del sud-est es formaran plaques de vent, petites, sota carenes, a nord i oest.\n Tamb\u00e9 podrem trobar plaques generades dies enrera que romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes o neu granulada, sobretot a obagues inclinades elevades i poc freq\u00fcentades. Les trobarem per damunt del nivell de bosc, a orientaci\u00f3 nord-oest, nord, nordest i est. En cas de trencar-se en circular-hi pel damunt es podran generar allaus que assoliran, en general, una mida petita, sense capacitat de cobrir una persona. \n ", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m a l'Aran (1.600 m a la Franja Nord Pallaresa), tot i que no hi ha continuitat fins arribar als 1.600 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.000 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa i es mantindran encara reactives les plaques. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11376, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11375, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La darrera nevada -feble- no ha generat canvis en l'estabilitat del mantell. Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. Aquesta nevada ha deixat neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte. Per tant, podrem esperar alguna purga, generada, per  exemple, en circular amb els esqu\u00eds. No descartem trobar alguna placa de dies enrera, poc reactiva, que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Les possibles allaus seran accidentals i petites (mida 1), sense capacitat de cobrir una persona.\nVigileu amb el terreny trampa on una allau petita o purga podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11377, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), al sud del sector, sota colls i crestes.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha deixat 5 cm de neu al nord del sector i, en canvi, ha estat m\u00e9s abundant al sector m\u00e9s meridional (prop de 35 cm de neu nova). Els problemes vindran associats a la neu recent, sobretot all\u00e0 on ha caigut m\u00e9s gruix. Aquesta nevada ha deixat neu granulada que reposa damunt d'una crosta, oferint mal contacte. Per tant, podrem esperar allaus naturals de neu recent i tamb\u00e9 accidentals, generats, per exemple, en circular amb els esqu\u00eds. Sota de carenes amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, per exemple, al sud del sector, podrem trencar alguna placa tova de neu recent i generar allaus de mida 1 (petita). Molt localment podrien arribar a ser de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona.\nNo descartem trobar alguna placa de dies enrera que reposi damunt de facetes, a obagues de cota alta, sota colls i carenes.\nDilluns, amb les clarianes previstes, podran caure purgues i allaus de neu recent humida en vessants de forta inclinaci\u00f3. \n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11378, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La nevada ha estat feble, amb poc vent, i ha generat una fina capa de neu nova, humitejada. Malgrat la neu nova, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell, El mantell es mostra ben assentat. A les obagues de cotes m\u00e9s altes trobarem, a les capes internes, part\u00edcules facetades que es mantenen latents, sota crostes gruixudes. Per diumenge i per dilluns podrem trobar alguna placa antiga, petita, sobretot en orientacions nord i nord-est, sota colls i carenes. Les plaques s\u00f3n poc reactives perqu\u00e8 romanen sota crostes gruixudes. Sota d'algun coll, amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podrem generar alguna purga accidental de neu recent, en forma de placa tova (petita), sense capacitat per enterrar-nos. Amb les clarianes previstes per dilluns podr\u00e0 caure alguna purga de neu recent (humida), en terreny fortament inclinat, a cota alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.700 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11383, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a les Canals del Cad\u00ed i per damunt del l\u00edmit del bosc.\nFEBLE 1, a la resta.", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat prop de 30 cm de neu per damunt dels 2.000 m. Aquesta neu recent (una mica humida), reposa damunt de crostes gruixudes. Amb els nous x\u00e0fecs previstos es podr\u00e0 acumular una mica m\u00e9s de neu nova, damunt de la caiguda recentment, oferint mal contacte i fent que el mantell tingui una estabilitat m\u00e9s pobre. Per diumenge i per dilluns, en vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les Canals del Cad\u00ed, i tamb\u00e9 per damunt del l\u00edmit del bosc, podran caure allaus de neu recent de mida 1 (petita). No es descarta alguna allau de placa tova que arribi a mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona a la base de les Canals.\nVigileu amb les purgues o allaus petites que ens podrien desequilibrar i fer-nos caure, sobretot a la sortida de les Canals.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.500 m, sent esquiable a partir dels 1.800 m, nom\u00e9s a prats. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els problemes per neu recent aniran a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11381, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.100 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La nevada ha acumulat al voltant de 30 cm entre dissabte i diumenge, amb la previsi\u00f3 de nous x\u00e0fecs. Per sota de la neu m\u00e9s recent apareixen crostes gruixudes, dures, i tamb\u00e9 facetes o gobelets. Per diumenge i per dilluns la situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus estar\u00e0 marcada per la neu recent. En terreny amb for\u00e7a inclinaci\u00f3, a obagues amb mantell previ, podran caure allaus de neu recent de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. Tamb\u00e9 podr\u00e0 caure alguna purga accidental en circular amb els esqu\u00eds, en forma de placa tova, que no tindr\u00e0 capacitat per enterrar una persona. De manera molt local, no es descarta alguna allau de placa tova que arribi a mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. No descartem trobar alguna placa petita de dies enrera, a\u00efllada, sota d\u2019algun coll o carena, que quedar\u00e0 enterrada per la neu nova. \nAmb les clarianes previstes per dilluns podran caure purgues o alguna allau de neu humida, de mida petita. \n", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 1.500 m, esquiable a partir dels 2.000 m a obagues. A les solanes, la neu nova ha caigut damunt del terra nu. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El problema per neu recent anir\u00e0 a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11382, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-02", "datavalidesabutlleti": "2025-03-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Les darreres enfarinades no han fet canviar l'estabilitat del mantell. La neu recent no generar\u00e0 problemes d'allaus perqu\u00e8 gran part est\u00e0 caient damunt del terra. All\u00e0 on hi havia mantell previ, a cota alta, podrem generar alguna purga accidental, en circular amb els esqu\u00eds, que no tindr\u00e0 capacitat per cobrir una persona.\nDe manera a\u00efllada, trobarem alguna placa antiga, localitzada. Els llocs delicats estaran a sota colls i carenes orientades a nord i nord-est. Aquestes plaques seran poc reactives,  per\u00f2 en cas de trencar-se i propagar, a causa del poc gruix existent, nom\u00e9s generaran purgues o allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.\nEn cas que nevi m\u00e9s del previst, amb les clarianes, podr\u00e0 humitejar-se la neu recent i caure en forma de boles o de purgues, a\u00efllades, nom\u00e9s a cota alta, amb mantell previ.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.600 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El problema per neu recent anir\u00e0 a la baixa. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11380, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]