[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El vent del SW i W ha provocat transport efectiu de neu en cotes altes, sobretot al sector sud. Trobem petites plaques en orientacions N i E, i per sobre d'uns 2.200 m, que podran trencar al pas d'una persona donant lloc a allaus de mida 1, petita. Per altra banda, el mantell s'ha humitejat, sobretot per sota d'uns 2.200 m, i per divendres, amb l'augment de la temperatura i insolaci\u00f3 es mantindr\u00e0 humit principalment en orientacions sud, amb la possibilitat de purgues accidentals i d'algun lliscament basal en terreny propici.\nEls nivells febles interns, en terreny for\u00e7a inclinat i, principalment, sota colls i carenes, all\u00e0 on el mantell mostri estructura de placa per sobre, encara es poden mostrar actives i provocar algun desencadenament d'allau per sobrec\u00e0rrega feble, en general de mida 1, petita, i puntualment de fins a mida 2, mitjana.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a uns 1.600 m en N i 1.700 m en S. El mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir d'uns 2.000 m, tot i que encara molt irregular per l'acci\u00f3 del vent de dies passats. Els gruixos s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se i les capes febles continuaran actives. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10951, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10954, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "A les darreres 24 hores s'han produ\u00eft nevades febles per sobre d'uns 2.200 m, acompanyades de vent moderat-fort del SW i W a cotes altes.\nEl mantell s'ha humitejat superficialment, sobretot per sota d'uns 2.400 m, i per sobre trobem cristalls de neu recent en superf\u00edcie. Internament, trobem nivells febles formats per facetes amb crostes de fusi\u00f3-regel. All\u00e0 on hi ha estructura de placa, les capes febles poden provocar el seu trencament i propagaci\u00f3 per sobrec\u00e0rrega feble, podent generar allaus que serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Els sectors m\u00e9s perillosos s\u00f3n les orientacions N i E de cota alta.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S. A cotes altes s'ha format mantell amb les darreres nevades, all\u00e0 on el sol es mostrava nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta.", "text_tendencia": "Les capes febles es mantindran igualment actives. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10953, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "A les darreres 24 hores s'han produ\u00eft nevades febles per sobre d'uns 2.200 m, acompanyades de vent moderat-fort del SW i W a cotes altes.\nEl mantell s'ha humitejat superficialment, sobretot per sota d'uns 2.400 m, i per sobre trobem cristalls de neu recent en superf\u00edcie. Internament, trobem nivells febles formats per facetes amb crostes de fusi\u00f3-regel. All\u00e0 on hi ha estructura de placa, les capes febles poden provocar el seu trencament i propagaci\u00f3 per sobrec\u00e0rrega feble, podent generar allaus que serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Els sectors m\u00e9s perillosos s\u00f3n les orientacions N i E de cota alta.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues. Malgrat les darreres nevades el mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "Les capes febles es mantindran igualment actives. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10952, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s, tant en distribuci\u00f3 com en gruix. Les febles precipitacions en forma d'aigua de dimecres i la nuvolositat baixa van humitejar el mantell, sobretot superficialment, per sota d'uns 2.200 m. Internament, encara trobem facetes amb alguna crosta interna. Les condicions d'estabilitat del mantell continuen mostrant una situaci\u00f3 favorable, poc propensa a l'activitat d'allaus. El possible refredament nocturn superficial podr\u00e0 formar una nova crosta, sobre la qual caldr\u00e0 parar atenci\u00f3 donat que podr\u00e0 ser relliscosa i provocar caigudes.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes, per\u00f2 molt discontinu fins als cims. A cotes altes el mantell est\u00e0  ventat amb molts sectors amb el terra al descobert o amb un esc\u00e0s gruix de les \u00faltimes febles nevades. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, majorit\u00e0riament de forma discont\u00ednua, nom\u00e9s en obagues protegides del vent i en vessants amb bosc.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10945, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Dimecres es van enregistrar precipitacions febles, de neu per sobre d'uns 2.000 m, i per divendres no se n'esperen. Aquestes febles nevades no han fet variar les condicions d'estabilitat del mantell nival. La situaci\u00f3 roman favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i sense estructura de placa, format internament per nivells febles (facetes i gobelets) i crostes primes de fusi\u00f3-regel. Els testos no mostren indicis d'inestabilitat. El possible refredament nocturn del mantell aquesta nit podr\u00e0 formar una crosta, superficial o per sota d'aquesta minsa capa de neu recent, donat l'humitejament previ que va experimentar.", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt d'uns 1.900 m de forma restringida, i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10944, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Entre dimarts i dimecres va ploure fins a cota alta humitejant el mantell. Dimecres es van produir nevades febles per damunt d'uns 2.000 m i per a divendres no se n'esperen. Actualment, el mantell \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu a tot el sector, amb poc gruix all\u00e0 on hi \u00e9s present. Les condicions d'estabilitat del mantell no han variat. Es podr\u00e0 formar una nova crosta superficial amb el refredament nocturn del mantell. Internament, s'intercalen cristalls facetats i gobelets -que s'han degradat amb l'humitejament del mantell- amb alguna crosta de regel. La situaci\u00f3 continua sent de favorable.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10943, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell nival continuen estables. La pujada de temperatura prevista per divendres i el major refredament nocturn superficial del mantell despr\u00e9s d'unes condicions en qu\u00e8 s'ha anat humitejant podran formar de nou una crosta superficial m\u00e9s endurida. Internament, podem trobar encara nivells febles formats per facetes principalment. En general, tant la distribuci\u00f3 com el gruix del mantell \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s a tot el sector, i es presenta estable, amb escassa probabilitat d'activitat d'allaus.\nCaldr\u00e0 parar atenci\u00f3 a la crosta superficial, que podr\u00e0 ser molt relliscosa, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar les relliscades.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10942, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]