[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El viento del SW y W ha provocado transporte efectivo de nieve en cotas altas, sobre todo en el sector sur. Encontramos peque\u00f1as placas en orientaciones N y E, y por encima de unos 2.200 m, que podr\u00e1n romper al paso de una persona dando lugar a aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. Por otra parte, el manto se ha humedecido, sobre todo por debajo de unos 2.200 m, y para el viernes, con el aumento de la temperatura e insolaci\u00f3n se mantendr\u00e1 h\u00famedo principalmente en orientaciones sur, con posibilidad de purgas accidentales y alg\u00fan deslizamiento basal en terreno propicio.\nLos niveles d\u00e9biles internos, en terreno bastante inclinado y, principalmente, bajo collados y cordales, all\u00ed donde el manto muestre estructura de placa por encima, todav\u00eda se pueden mostrar activas y provocar alg\u00fan desencadenamiento de alud por sobrecarga d\u00e9bil, en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, y puntualmente de hasta tama\u00f1o 2, medio.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a unos 1.600 m en N y 1.700 m en S. El manto es m\u00e1s continuo a partir de unos 2.000 m, aunque todav\u00eda muy irregular por la acci\u00f3n del viento de d\u00edas pasados. Los grosores son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse y las capas d\u00e9biles continuar\u00e1n activas. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10951, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10954, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas 24 horas se han producido nevadas d\u00e9biles por encima de unos 2.200 m, acompa\u00f1adas de viento moderado-fuerte del SW y W en cotas altas. El manto se ha humedecido superficialmente, sobre todo por debajo de unos 2.400 m, y por encima encontramos cristales de nieve reciente en superficie. Internamente, encontramos niveles d\u00e9biles formados por facetas con costras de fusi\u00f3n-rehielo. All\u00ed donde existe estructura de placa, las capas d\u00e9biles pueden provocar su rotura y propagaci\u00f3n por sobrecarga d\u00e9bil, pudiendo generar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Los sectores m\u00e1s peligrosos son las orientaciones N y E de cota alta.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a partir de unos 1.700 m de forma testimonial, m\u00e1s continua a partir de 2.000 m en N y 2.300 m en S. En cotas altas se ha formado manto con las \u00faltimas nevadas, donde el terreno no estaba innivado. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo de forma local, en sectores aislados y resguardados de cota alta.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1n igualmente activas. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10953, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas 24 horas se han producido nevadas d\u00e9biles por encima de unos 2.200 m, acompa\u00f1adas de viento moderado-fuerte del SW y W en cotas altas. El manto se ha humedecido superficialmente, sobre todo por debajo de unos 2.400 m, y por encima encontramos cristales de nieve reciente en superficie. Internamente, encontramos niveles d\u00e9biles formados por facetas con costras de fusi\u00f3n-rehielo. All\u00ed donde existe estructura de placa, las capas d\u00e9biles pueden provocar su rotura y propagaci\u00f3n por sobrecarga d\u00e9bil, pudiendo generar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Los sectores m\u00e1s peligrosos son las orientaciones N y E de cota alta.", "text_distribucio": "Hay manto a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas. A pesar de las \u00faltimas nevadas el manto es dif\u00edcilmente esquiable en el centro y sur del sector, y en el extremo norte, es esquiable localmente en tubos y lugares resguardados.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1n igualmente activas. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10952, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso, tanto en distribuci\u00f3n como en grosor. Las d\u00e9biles precipitaciones en forma de agua del mi\u00e9rcoles por debajo de unos 2.200 m y la nubosidad baja humedecieron el manto, sobre todo superficialmente. Internamente, todav\u00eda encontramos facetas con alguna costra interna. Las condiciones de estabilidad del manto siguen mostrando una situaci\u00f3n favorable, poco propensa a la actividad de aludes. El posible enfriamiento nocturno superficial podr\u00e1 formar una nueva costra, sobre la que habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n, dado que podr\u00e1 ser resbaladiza y provocar ca\u00eddas.", "text_distribucio": "Hay manto nivoso a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 m en solanas, pero muy discontinuo hasta las cimas. En cotas altas el manto est\u00e1 venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto o con un escaso grosor de las \u00faltimas d\u00e9biles nevadas. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, mayoritariamente de forma discontinua, s\u00f3lo en umbr\u00edas protegidas del viento y en laderas en bosque.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10945, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles se registraron precipitaciones d\u00e9biles, de nieve por encima de unos 2.000 m, y para el viernes no se esperan. Estas d\u00e9biles nevadas no han hecho variar las condiciones de estabilidad del manto nivoso. La situaci\u00f3n permanece favorable, sin problemas por aludes debido a un manto escaso y sin estructura de placa, formado internamente por niveles d\u00e9biles (facetas y cubiletes) y costras delgadas de fusi\u00f3n-rehielo. Los tests no muestran indicios de inestabilidad. El posible enfriamiento nocturno del manto esta noche podr\u00e1 formar una costra, superficial o por debajo de esta exigua capa de nieve reciente, dado el humedecimiento previo que experiment\u00f3.", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de unos 1.900 m de forma restringida, y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10944, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles llovi\u00f3 hasta cota alta humedeciendo el manto. El mi\u00e9rcoles se produjeron nevadas d\u00e9biles por encima de unos 2.000 m- y para el viernes no se esperan. Actualmente, el manto es muy escaso y discontinuo en todo el sector, con poco grosor all\u00ed donde est\u00e1 presente. Las condiciones de estabilidad del manto no han variado. Se podr\u00e1 formar una nueva costra superficial con el enfriamiento nocturno del manto. Internamente, se intercalan cristales facetados y cubiletes -que se han degradado con el humedecimiento del manto- con alguna costra de rehielo. La situaci\u00f3n sigue siendo de favorable.\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10943, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-23", "datavalidesabutlleti": "2025-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Las condiciones del manto nivoso siguen estables. La subida de temperatura prevista para el viernes y el mayor enfriamiento nocturno superficial del manto tras unas condiciones en las que se ha ido humedeciendo podr\u00e1n formar de nuevo una costra superficial m\u00e1s endurecida. Internamente, podemos encontrar todav\u00eda niveles d\u00e9biles formados por facetas principalmente. En general, tanto la distribuci\u00f3n como el grosor del manto es bastante escaso en todo el sector, y se presenta estable, con escasa probabilidad de actividad de aludes. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a la costra superficial, que podr\u00e1 ser muy resbaladiza, por lo que se recomienda el material de seguridad para evitar los resbalones.", "text_distribucio": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10942, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]