[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Problemes de plaques de vent i de neu humida.\nEl passat episodi de neu ha acumulat uns 40 cm a uns 2000 m, arribant la neu fins a fons de vall. El vent, de component nord, ha redistribu\u00eft la neu formant plaques de diferent duresa a totes les orientacions, amb importants deflacions i sobreacumulacions. S'han observat algunes allaus de placa de vent naturals i accidentals de mides 1 i 2. Les plaques de vent les podem trobar a qualsevol cota i poden ser reactives i trencar al pas d'una persona, donant lloc a allaus de mida 2 en general, amb capacitat per enterrar una persona, sense descartar molt puntualment que alguna allau arribi a mida 3.\nAix\u00ed mateix, l'augment t\u00e8rmic i la insolaci\u00f3 a partir de migdia de dijous, donar\u00e0 lloc a activitat d'allaus de neu humida en orientacions sud i oest principalment, possibles a totes les cotes. Seran allaus en general de mida 1, sense descartar-ne de mida 2, amb capacitat per enterrar-nos.", "text_distribucio": "L'actual episodi de neu ha arribat fins a fons de vall. Els gruixos del mantell oscil\u00b7len en general entre els 50 i els 80 cm a 2200 m. El gruix total continua estant, en general, per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any. El mantell, en sectors sense sobreacumulacions, \u00e9s esquiable en general per sobre d'uns 1500 m en obagues i d'uns 1800 m en solanes.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9699, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9706, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre dels 2.200 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl passat episodi de nevades amb vent fort de component nord ha provocat importants deflacions en sectors exposats i sobreacumulacions en llocs m\u00e9s arrecerats, donant lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, especialment sota colls i carenes i sectors de deposici\u00f3, all\u00e0 on hi havia mantell previ. Podem trobar plaques de vent dures, sobretot en vessants sud i, en general, m\u00e9s toves en obagues. Aquestes plaques poden ser reactives i amb propagaci\u00f3, en general de mida 2 com a m\u00e0xim, amb capacitat per enterrar una persona.\nAix\u00ed mateix, no es descarta algunes purgues de neu humida i caiguda de boles a partir de migdia en vessants m\u00e9s solells a causa de l'augment t\u00e8rmic i insolaci\u00f3.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600 m en obagues i d'uns 2000 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2000 m a obagues poc afectades pel vent, com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 25-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9700, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre dels 2.200 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl passat episodi de nevades amb vent fort de component nord ha provocat importants deflacions en sectors exposats i sobreacumulacions en llocs m\u00e9s arrecerats, donant lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, especialment sota colls i carenes i sectors de deposici\u00f3, all\u00e0 on hi havia mantell previ. Podem trobar plaques de vent dures, sobretot en vessants sud i, en general, m\u00e9s toves en obagues. Aquestes plaques poden ser reactives i amb propagaci\u00f3, en general de mida 2 com a m\u00e0xim, amb capacitat per enterrar una persona.\nAix\u00ed mateix, no es descarta algunes purgues de neu humida i caiguda de boles a partir de migdia en vessants m\u00e9s solells a causa de l'augment t\u00e8rmic i insolaci\u00f3.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1500 m en obagues i d'uns 2100 m en solanes, i fins i tot m\u00e9s amunt en solanes inclinades, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2000 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 35-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9701, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl darrer episodi de neu ha anat acompanyat de vent fort del nord, provocant deflacions en llocs exposats i sobreacumulacions en llocs arrecerats, amb una neu seca f\u00e0cilment trasportable. Amb aquestes condicions s'han format plaques de vent, especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi havia mantell previ. Aquestes plaques de vent poden ser reactives i trencar f\u00e0cilment pel pas d'una persona. Les possibles allaus de placa podrien assolir mida 2, especialment en els llocs m\u00e9s favorables a l'acumulaci\u00f3 per vent, amb capacitat per enterrar una persona.\nA partir de migdia no es descarta alguna purga de neu humida o caiguda de boles en els vessants m\u00e9s solans a causa de l'augment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra, de distribuci\u00f3 irregular, a partir d'uns 1500 m a obagues, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s molt irregular i per sobre dels 1900 m. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2100 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n d'uns 25 cm, per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9702, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) dins de les canals, per sobre de 2200 m", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes recents nevades han caigut majorit\u00e0riament sobre s\u00f2l nu. All\u00e0 on hi havia mantell previ, aquesta neu recent, amb la pres\u00e8ncia de vent fort, pot donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, que es restringirien b\u00e0sicament a sectors arrecerats i fons de canals per sobre dels 2200 m aproximadament, al sector del Cad\u00ed. Aquestes plaques es mostraran inestables i fr\u00e0gils, i trencaran amb facilitat al pas de persones, podent donar lloc a allaus de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona, tot i que caldr\u00e0 anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m, tot i que podem trobar acumulacions, als llocs m\u00e9s afavorits, de fins a 50 cm. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. En conjunt, el mantell no \u00e9s esquiable. ", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9705, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": "El mantell nival continua amb poc gruix o inexistent a gran part del sector. El darrer episodi de nevades ha estat molt feble a tot el sector i no ha fet variar el mantell nival. El fort vent de nord ha pogut formar alguna placa de vent a\u00efllada de petites dimensions a cotes altes i en sectors arrecerats, aix\u00ed com sota colls i carenes, i sempre amb condicions de mantell previ.\nActualment, hi ha neu a les obagues per damunt d'uns 1700 m, no de forma cont\u00ednua, pels \u00faltims episodis de nevades, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu fins a cotes altes. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) per sobre de 2.400 m", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl vent fort de nord durant la darrera nevada ha redistribu\u00eft la neu deixant un mantell nival irregular, amb deflacions en sectors exposats i sobreacumulacions en sectors m\u00e9s arrecerats. La neu recent \u00e9s seca i f\u00e0cilment transportable, i a causa del vent s'han format plaques que poden ser reactives, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, sent m\u00e9s dures a solanes mentre que a obagues es poden trobar a cota m\u00e9s baixa. El trencament de les plaques podr\u00e0 realitzar-se amb facilitat al pas d'una persona i donar lloc a allaus, en general petites, per\u00f2 sense descartar-ne alguna que pugui arribar a mida 2, amb capacitat per colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, a partir de migdia, l'augment de la temperatura i insolaci\u00f3 podr\u00e0 provocar caiguda de boles i algunes purgues de neu humida, especialment en solanes.\n", "text_distribucio": "Les darreres nevades han enfarinat el terra fins a uns 1500 m en solanes i m\u00e9s a baix en obagues amb molt poc gruix. Els gruixos continuen sent molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, on a uns 2000 m volten els 20 cm.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9704, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]