[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Problemas de placas de viento y nieve h\u00fameda.\nEl pasado episodio de nieve ha acumulado unos 40 cm a unos 2000 m, llegando la nieve hasta el fondo del valle. El viento, de componente norte, ha redistribuido la nieve formando placas de distinta dureza en todas las orientaciones, con importantes deflaciones y sobreacumulaciones. Se han observado algunos aludes de placa de viento naturales y accidentales, de tama\u00f1os 1 y 2. Las placas de viento las podemos encontrar en cualquier cota y pueden ser reactivas y romper al paso de una persona, dando lugar a aludes de tama\u00f1o 2 en general, con capacidad para enterrar a una persona, sin descartar muy puntualmente que alg\u00fan alud pueda llegar a tama\u00f1o 3.\nAsimismo, el aumento t\u00e9rmico y la insolaci\u00f3n a partir de mediod\u00eda del jueves, dar\u00e1 lugar a actividad de aludes de nieve h\u00fameda en orientaciones sur y oeste principalmente, posibles en todas las cotas. Ser\u00e1n aludes en general de tama\u00f1o 1, sin descartar de tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrarnos.", "text_distribucio": "El actual episodio de nieve ha llegado hasta fondo de valle. Los espesores del manto oscilan por lo general entre los 50 y los 80 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando, en general, por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. El manto, en sectores sin sobreacumulaciones, es esquiable por lo general por encima de unos 1500 m en umbr\u00edas y de unos 1800 m en solanas.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9699, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9706, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2.200 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl pasado episodio de nevadas con viento fuerte de componente norte ha provocado importantes deflaciones en sectores expuestos y sobreacumulaciones en lugares m\u00e1s resguardados, dando lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, especialmente bajo collados y cordales y sectores de deposici\u00f3n, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo. Podemos encontrar placas de viento duras, sobre todo en laderas sur y, en general, m\u00e1s blandas en umbr\u00edas. Estas placas pueden ser reactivas y con propagaci\u00f3n, por lo general de tama\u00f1o 2 como m\u00e1ximo, con capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, no se descarta algunas purgas de nieve h\u00fameda y ca\u00edda de bolas a partir de mediod\u00eda en laderas m\u00e1s solanas debido al aumento t\u00e9rmico e insolaci\u00f3n.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600 m en umbr\u00edas y de unos 2000 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2000 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento, como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 25-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9700, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2.200 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl pasado episodio de nevadas con viento fuerte de componente norte ha provocado importantes deflaciones en sectores expuestos y sobreacumulaciones en lugares m\u00e1s resguardados, dando lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, especialmente bajo collados y cordales y sectores de deposici\u00f3n, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo. Podemos encontrar placas de viento duras, sobre todo en vertientes sur y, en general, m\u00e1s blandas en umbr\u00edas. Estas placas pueden ser reactivas y con propagaci\u00f3n, por lo general de tama\u00f1o 2 como m\u00e1ximo, con capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, no se descarta algunas purgas de nieve h\u00fameda y ca\u00edda de bolas a partir de mediod\u00eda en laderas m\u00e1s solanas debido al aumento t\u00e9rmico e insolaci\u00f3n.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1500 m en umbr\u00edas y de unos 2100 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2000 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 35-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9701, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl \u00faltimo episodio de nieve ha ido acompa\u00f1ado de fuerte viento del norte, provocando deflaciones en lugares expuestos y sobreacumulaciones en lugares resguardados, con una nieve seca f\u00e1cilmente transportable. Con estas condiciones se han formado placas de viento, especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo. Estas placas de viento pueden ser reactivas y romperse f\u00e1cilmente por el paso de una persona. Los posibles aludes de placa podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, especialmente en los lugares m\u00e1s favorables a la acumulaci\u00f3n por viento, con capacidad para enterrar a una persona.\nA partir de mediod\u00eda no se descarta alguna purga de nieve h\u00fameda o ca\u00edda de bolas en las vertientes m\u00e1s soleadas a causa del aumento t\u00e9rmico y de la insolaci\u00f3n.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo, de distribuci\u00f3n irregular, a partir de unos 1500 ma umbr\u00edas, con poco grosor. En solanas el manto es muy irregular y por encima de los 1900 m. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2100 m. Los espesores a 2200 m son de unos 25 cm, por debajo de lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9702, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nLIMITADO (2) dentro de las canales, por encima de 2200 m", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas recientes nevadas han ca\u00eddo mayoritariamente sobre suelo desnudo. All\u00ed donde hab\u00eda manto previo, esta nieve reciente, con la presencia de viento fuerte, puede dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, que se restringir\u00edan b\u00e1sicamente a sectores resguardados y fondos de canales por encima de los 2200 m aproximadamente, en el sector del Cad\u00ed. Estas placas se mostrar\u00e1n inestables y fr\u00e1giles, y romper\u00e1n con facilidad al paso de personas, pudiendo dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque habr\u00e1 que tener cuidado con el terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o tendr\u00e1 potencial para enterrarnos.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los grosores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m, aunque podemos encontrar acumulaciones, en los lugares m\u00e1s favorecidos, de hasta 50 cm. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. En su conjunto, el manto no es esquiable. ", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9705, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": "El manto nivoso contin\u00faa con poco grosor o inexistente en gran parte del sector. El \u00faltimo episodio de nevadas ha sido muy d\u00e9bil en todo el sector y no ha hecho variar el manto nivoso. El fuerte viento de norte ha podido formar alguna placa de viento aislada de peque\u00f1as dimensiones en cotas altas y en sectores resguardados, as\u00ed como bajo collados y cordales, y siempre con condiciones de manto previo. Actualmente, hay nieve en las umbr\u00edas por encima de unos 1700 m, no de forma continua, por los \u00faltimos episodios de nevadas, con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo hasta cotas altas. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-28", "datavalidesabutlleti": "2024-02-29", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nLIMITADO (2) por encima de 2.400 m", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl viento fuerte de norte durante la \u00faltima nevada ha redistribuido la nieve, dejando un manto nivoso irregular, con deflaciones en sectores expuestos y sobreacumulaciones en sectores m\u00e1s resguardados. La nieve reciente es seca y f\u00e1cilmente transportable, y debido al viento se han formado placas que pueden ser reactivas, all\u00ed donde haya manto previo, siendo m\u00e1s duras en solanas, mientras que en umbr\u00edas se pueden encontrar en cota m\u00e1s baja. La rotura de las placas podr\u00e1 realizarse con facilidad al paso de una persona y dar lugar a aludes, por lo general peque\u00f1os, pero sin descartar alguno que pueda llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, a partir del mediod\u00eda, el aumento de la temperatura e insolaci\u00f3n podr\u00e1 provocar ca\u00edda de bolas y algunas purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en solanas.\n", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han emblanquinado el suelo hasta unos 1500 m en solanas y m\u00e1s abajo en umbr\u00edas, con muy poco grosor. Los espesores siguen siendo muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, donde a unos 2000 m rondan los 20 cm.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro en LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9704, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]