[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Les acumulacions de neu ventada de fa dies descansen damunt de capes febles (facetes) en vessants obacs en cotes mitges i altes. Les plaques que trobarem estaran a llocs arrecerats, poc transitats, sobretot en vessants inclinats orientats a nord i est i per sobre del l\u00edmit del bosc. Seran plaques dures i poden caure al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta. Aquestes acumulacions de neu s\u00f3n, en alguns casos, gruixudes i poden desencadenar-se f\u00e0cilment sobretot als seus marges, on el mantell \u00e9s m\u00e9s prim. En cas de trencar-se, aquestes plaques arribaran a generar allaus de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona.\nAmb l'ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 la neu es transformar\u00e0 r\u00e0pidament i podran caure allaus humides o, incl\u00fas, algun lliscament basal (de fins a mida 2). Les allaus humides cauran, sobretot, en terreny inclinat, prop de sectors rocosos, i seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). \n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre dels 1300 m. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 80 i  els 100 a l'Aran i entre els 110 i els 130 cm a la Franja Nord de la Pallaresa. Els gruixos encara estan una mica per sota del normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell, tamb\u00e9 a les obagues. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9892, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9893, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9894, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.\n", "text_estat_mantell": "Per dijous trobarem un mantell estable a primera hora, amb crostes que mantindran el mantell assentat. En obagues de cota alta encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que descansi damunt de capes febles (facetes). Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats.\nPer una altra banda, amb l'ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 la neu es transformar\u00e0 a mig mat\u00ed i podr\u00e0 generar alguna purga o allau humida en terreny inclinat, prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1400 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 80 i els 100 cm. El mantell \u00e9s esquiable a partir dels 1200 m en nord i dels 1400-1500 m en sud. Els gruixos total se situan sobre la mitjana, \u00e9s a dir, que s\u00f3n normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell, tamb\u00e9 a les obagues. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9898, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9900, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9899, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.\n", "text_estat_mantell": "Per dijous trobarem un mantell estable a primera hora, amb crostes que mantindran el mantell assentat. En obagues de cota alta encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que descansi damunt de nivells febles (facetes). Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats.\nPer una altra banda, amb l'ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 la neu es transformar\u00e0 a mig mat\u00ed i podr\u00e0 generar alguna purga o allau humida en terreny inclinat, prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1200 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 70 cm. Els gruixos totals se situan encara una mica per sota de la mitjana per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell, tamb\u00e9 a les obagues. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9895, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9897, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9896, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.\n", "text_estat_mantell": "Per dijous trobarem un mantell estable a primera hora, amb crostes que mantindran el mantell assentat, sobretot en solanes. En obagues de cota alta encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que, en alguns casos, podr\u00e0 reposar damunt de nivells febles facetats. Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats, sobretot en orientacions nord i est.\nPer una altra banda, amb l'ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 la neu es transformar\u00e0 a mig mat\u00ed i podr\u00e0 generar alguna purga en terreny inclinat, prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita). Tingueu en compte que una allau petita ens pots desequilibrar i fer-nos caure. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Aquests gruixos se situen per sobre dels   normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell, tamb\u00e9 a les obagues. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9904, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9906, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9905, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.000 m.\nFEBLE (1), a la resta.\n", "text_estat_mantell": "El mantell s'espera estable i assentat amb el regel previst de primera hora. En canvi, amb el pas de les hores i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'anir\u00e0 estovant. A les Canals del Cad\u00ed, per damunt dels 2.000 o 2.100 m encara trobem plaques que es dipositen damunt de nivells febles, facetats i incohesius, i malgrat que s\u00f3n dif\u00edcils de fer caure, en cas de trencar-se, per exemple, amb una sobrec\u00e0rrega forta, podrien implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 3 (gran), amb capacitat de colgar un grup de persones. \nA banda, tamb\u00e9 seran probables algunes purgues i allaus de neu humida. Podran caure en sectors de fort pendent i seran de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar-nos. Cal vigilar el terreny trampa, com les sortides de les Canals, on una allau petita o el trencament d'una cornisa ens podria desequilibrar i fer-nos caure.\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1200-1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre 60 i 80 cm i es troben a prop dels habituals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9907, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9908, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell s'espera estable i assentat amb el regel previst de primera hora. En canvi, amb el pas de les hores i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'anir\u00e0 estovant. En la superf\u00edcie del mantell trobem gebre a la superf\u00edcie i, internament, apareixen alguns nivells febles. Per aquest dijous el problema seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent, per\u00f2 restringit a obagues a\u00efllades de cota alta. Aquestes plaques seran dures i menys reactives que dies enrera. Es dipositen damunt de nivells febles, facetats i incohesius, i es poden trencar amb una sobrec\u00e0rrega forta i implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. \nA banda, seran probables algunes purgues de neu humida a causa de la radiaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst. Podran caure en sectors de fort pendent, a solanes o les podrem provocar en circular amb els esqu\u00eds. En general, seran de mida 1 (petita).\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 50 cm i  es troben per sobre dels habituals per l'\u00e8poca. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1.500 a nord i dels 1.900 m, a sud.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell, tamb\u00e9 a les obagues. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9909, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9911, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.\n", "text_estat_mantell": "El mantell estar\u00e0 estable a primera hora, amb crostes superficials que mantindran el mantell assentat, sobretot en solanes. En obagues de cota alta encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que, en alguns casos, podr\u00e0 reposar damunt de nivells febles facetats. Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats, sobretot en orientacions nord i est.\nPer una altra banda, amb l'ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 la neu es transformar\u00e0 a mig mat\u00ed i podr\u00e0 generar alguna purga en terreny inclinat, prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita). Tingueu en compte que una allau petita ens pots desequilibrar i fer-nos caure. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m, esquiable a partir del 1.800 m, en general. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Els gruixos totals se situan per sobre dels normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Amb l'augment de la nuvolositat i de la humitat ambiental podr\u00e0 humitejar-se el mantell, tamb\u00e9 a les obagues. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9901, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9903, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9902, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]