[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "Las acumulaciones de nieve venteada de hace d\u00edas descansan sobre capas d\u00e9biles (facetas) en laderas umbr\u00edas en cotas medias y altas. Las placas que encontraremos estar\u00e1n en lugares resguardados, poco transitados, sobre todo en laderas inclinadas orientadas a norte y este y por encima del l\u00edmite del bosque. Ser\u00e1n placas duras y pueden caer al paso de una persona con fuerte sobrecarga. Estas acumulaciones de nieve son, en algunos casos, gruesas y pueden desencadenarse f\u00e1cilmente sobre todo en sus m\u00e1rgenes, donde el manto es m\u00e1s delgado. En caso de romperse, estas placas llegar\u00e1n a generar aludes de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Con el ascenso t\u00e9rmico y la radiaci\u00f3n la nieve se transformar\u00e1 r\u00e1pidamente y podr\u00e1n caer aludes h\u00famedos o incluso alg\u00fan deslizamiento basal (de hasta tama\u00f1o 2). Los aludes h\u00famedos caer\u00e1n, sobre todo, en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos, y ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo por encima de los 1300 m. A 2200 m, los espesores totales oscilan entre los 80 y los 100 en el Aran y entre los 110 y los 130 cm en la Franja Norte de la Pallaresa. Los grosores todav\u00eda est\u00e1n un poco por debajo de lo normal por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto, tambi\u00e9n en las umbr\u00edas. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9892, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9893, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9894, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.\n", "text_estat_mantell": "Para el jueves encontraremos un manto estable a primera hora, con costras que mantendr\u00e1n el manto asentado. En umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa de nieve venteada que descanse sobre capas d\u00e9biles (facetas). Estas placas ser\u00e1n duras y dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (media), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Las encontraremos en lugares resguardados y poco transitados. Por otra parte, con el ascenso t\u00e9rmico y la radiaci\u00f3n la nieve se transformar\u00e1 a media ma\u00f1ana y podr\u00e1 generar alguna purga o alud h\u00fameda en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o o una purga puedes desequilibrarnos y derribarnos. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1400 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 80 y los 100 cm. El manto es esquiable a partir de los 1200 m en norte y de los 1400 a 1500 m en sur. Los espesores totales se sit\u00faan sobre la media, es decir, que son normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto, tambi\u00e9n en las umbr\u00edas. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9898, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9900, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9899, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.\n", "text_estat_mantell": "Para el jueves encontraremos un manto estable a primera hora, con costras que mantendr\u00e1n el manto asentado. En umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa de nieve venteada que descanse sobre niveles d\u00e9biles (facetas). Estas placas ser\u00e1n duras y dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Las encontraremos en lugares resguardados y poco transitados. Por otra parte, con el ascenso t\u00e9rmico y la radiaci\u00f3n la nieve se transformar\u00e1 a media ma\u00f1ana y podr\u00e1 generar alguna purga o alud h\u00fameda en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o o una purga puedes desequilibrarnos y derribarnos. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1200 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 70 cm. Los grosores totales se sit\u00faan todav\u00eda un poco por debajo de la media para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto, tambi\u00e9n en las umbr\u00edas. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9895, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9897, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9896, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.\n", "text_estat_mantell": "Para el jueves encontraremos un manto estable a primera hora, con costras que mantendr\u00e1n el manto asentado, sobre todo en solanas. En umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa de nieve venteada que, en algunos casos, podr\u00e1 reponer encima de niveles d\u00e9biles facetados. Estas placas ser\u00e1n duras y dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Las encontraremos en lugares resguardados y poco transitados, sobre todo en orientaciones norte y este. Por otra parte, con el ascenso t\u00e9rmico y la radiaci\u00f3n la nieve se transformar\u00e1 a media ma\u00f1ana y podr\u00e1 generar alguna purga en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). Tened en cuenta que un alud peque\u00f1o nos puedes desequilibrar y derribarnos. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 60 cm. Estos grosores se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto, tambi\u00e9n en las umbr\u00edas. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9904, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9906, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9905, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.\n", "text_estat_mantell": "El manto se espera estable y asentado con el rehielo previsto de primera hora. En cambio, con el paso de las horas y la radiaci\u00f3n la nieve m\u00e1s superficial se ir\u00e1 ablandando. En las Canales del Cad\u00ed, por encima de los 2.000 o 2.100 m todav\u00eda encontramos placas que se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados e incohesivos, y aunque son dif\u00edciles de derribar, en caso de romperse, por ejemplo, con una sobrecarga fuerte, podr\u00edan implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Aparte, tambi\u00e9n ser\u00e1n probables algunas purgas y aludes de nieve h\u00fameda. Podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente y ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrarnos. Hay que vigilar el terreno trampa, como las salidas de Les Canals, donde un alud peque\u00f1o o la rotura de una cornisa podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1200-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 60 y 80 cm y se encuentran cerca de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9907, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9908, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto se espera estable y asentado con el rehielo previsto de primera hora. En cambio, con el paso de las horas y la radiaci\u00f3n la nieve m\u00e1s superficial se ir\u00e1 ablandando. En la superficie del manto encontramos escarcha en la superficie e, internamente, aparecen algunos niveles d\u00e9biles. Para este jueves el problema seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento, pero restringido a umbr\u00edas aisladas de cota alta. Estas placas ser\u00e1n duras y menos reactivas que d\u00edas atr\u00e1s. Se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados e incohesivos, pudiendo romperse con una sobrecarga fuerte e implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Por otra parte, ser\u00e1n probables algunas purgas de nieve h\u00fameda debido a la radiaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico previsto. Podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente, en solanas o podremos provocarlas al circular con los esqu\u00eds. Por lo general, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 50 cm y se encuentran por encima de los habituales por la \u00e9poca. El manto es esquiable a partir de 1.500 a norte y de los 1.900 m, a sur.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto, tambi\u00e9n en las umbr\u00edas. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9909, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9911, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-13", "datavalidesabutlleti": "2024-03-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2), por encima de 2.300 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.\n", "text_estat_mantell": "El manto estar\u00e1 estable a primera hora, con costras superficiales que mantendr\u00e1n el manto asentado, sobre todo en solanas. En umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa de nieve venteada que, en algunos casos, podr\u00e1 reponer encima de niveles d\u00e9biles facetados. Estas placas ser\u00e1n duras y dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Las encontraremos en lugares resguardados y poco transitados, sobre todo en orientaciones norte y este. Por otra parte, con el ascenso t\u00e9rmico y la radiaci\u00f3n la nieve se transformar\u00e1 a media ma\u00f1ana y podr\u00e1 generar alguna purga en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o nos puedes desequilibrar y derribarnos. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m, esquiable a partir de los 1.800 m, en general. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 60 cm. Los grosores totales se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Con el aumento de la nubosidad y de la humedad ambiental podr\u00e1 humedecerse el manto, tambi\u00e9n en las umbr\u00edas. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9901, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9903, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9902, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]