[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "El front previst deixar\u00e0 de 10 a 15 cm (m\u00e0xim) de neu nova, acompanyada de fort vent del nord-oest. La ventada generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents. Les plaques antigues i les noves les trobarem sota colls i carenes, descansant sobre nivells facetats o damunt de gebre enterrat. Aquestes plaques noves podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus, en general de mida 1, petita, sense capacitat per cobrir-nos, per\u00f2 s\u00ed per generar una caiguda. Vigileu en terreny trampa.\nLes plaques de vent antigues tamb\u00e9 poden desencadenar-se al pas d'un sol muntanyenc en vessants obacs i per sobre del l\u00edmit del bosc. Aquestes s\u00f3n de mida en general petita i, molt localment, de mida 2, (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nCompte amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment i que pot quedar amagat per la nevada prevista.\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 60-80 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent seguir\u00e0 present a causa de noves nevades i el vent previstos. Perill EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10643, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El pas d'un front aportar\u00e0 una mica de neu i el fort vent del nord-oest generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). El mantell, en general, es presenta facetat i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles formats per facetes els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, i de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). \nCompte amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment i que pot quedar amagat per l'enfarinada prevista.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa del refredament i el vent previstos. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10649, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10650, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El pas d'un front aportar\u00e0 una mica de neu i el fort vent del nord-oest generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). El mantell, en general, es presenta facetat i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles formats per facetes els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, i de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Sigueu prudents  en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut. \nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment i que pot quedar amagat per l'enfarinada prevista.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1900 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm i s'apropen a 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa del refredament i el vent previstos. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10646, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10653, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "S'esperen de 5 a 10 cm de neu nova acompanyada de fort vent del nord-oest. Aquesta ventada generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas per la possible pres\u00e8ncia de nivells febles, i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, sense capacitat per cobrir-nos. Sigueu prudents  en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut. \nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment i que pot quedar amagat per l'enfarinada prevista.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1900 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm i s'apropen a 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa del refredament i els nous x\u00e0fecs previstos. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10651, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a les Canals.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El front previst no deixar\u00e0 neu, per\u00f2 s\u00ed portar\u00e0 fort vent a cota alta. En tot cas, aquesta ventada no generar\u00e0 transport a causa d'un mantell m\u00e9s assentat i encrostat superficialment. Amb l'esc\u00e0s gruix del mantell nival i el fort contrast t\u00e8rmic d'aquests darrers dies podem trobar nivells febles interns, amb facetes, que mantinguin aquestes plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. De manera a\u00efllada, a la part superior de les Canals, s\u00f3n possibles allaus de  placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1500 m en obagues. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10652, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 encrostat lleument en superf\u00edcie i humitejat per les temperatures elevades dels darrers dies. El front previst no deixar\u00e0 neu, per\u00f2 s\u00ed portar\u00e0 fort vent a cota alta. En tot cas, aquesta ventada no generar\u00e0 transport a causa d'un mantell m\u00e9s assentat i encrostat per\u00f2 a causa del fort contrast t\u00e8rmic d'aquests darrers dies i pel refredament previst podem trobar alguns nivells febles interns, amb facetes, generades a sota de plaques antigues que, de manera molt local, poden trencar per sobrec\u00e0rrega, per exemple al pas d'una persona, i provocar allaus que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions nord.\nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies enrera.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1600, esquiable per sobre d'uns 2100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS o en LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10654, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-19", "datavalidesabutlleti": "2024-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El front previst no deixar\u00e0 gaire neu, per\u00f2 portar\u00e0 fort vent a cota alta. En tot cas, aquesta ventada podr\u00e0 generar alguna placa petita que en trepitjar-la pot cedir f\u00e0cilment, generant alguna allau petita (sense capacitat de cobrir una persona) En obagues amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut podem trobar nivells febles interns, amb facetes, que mantinguin les plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. De manera a\u00efllada, s\u00f3n possibles allaus de  placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment, on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa del regel que pot quedar amagat per l'enfarinada prevista.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a obagues a partir dels 1.500 m i a solanes a partir dels 1.700 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10648, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]