[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins diumenge tarda,\nMODERAT (2) a partir de diumenge tarda per damunt de 2.200 m", "text_estat_mantell": "El progressiu humitejament del mantell per la insolaci\u00f3 i altes temperatures dels darrers dies ha anat afeblint i degradant les crostes internes. A partir de diumenge a la tarda, l'humitejament pot incrementar-se per la previsi\u00f3 d'episodis de pluja, entre febles i moderats, fins dalt dels cims. Amb aquestes previsions i l'estructura del mantell fortament humit, la probabilitat d'allaus podr\u00e0 augmentar, sobretot durant aquests episodis de precipitaci\u00f3 prevista.\nLes caigudes de boles i allaus de neu humida seran probables, a qualsevol orientaci\u00f3, i preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3. Seran en general purgues, per\u00f2 tamb\u00e9 n'hi podr\u00e0 haver de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, \u00e9s probable l'activitat de lliscaments basals, sobretot en llocs m\u00e9s propicis, sobre substrat llis, herb\u00f3s o rocall\u00f3s, i en qualsevol moment del dia. Els lliscaments podran assolir mida 2, mitjana, excepcionalment una mica m\u00e9s.", "text_distribucio": "El mantell nival va minvant r\u00e0pidament tant en gruix com extensi\u00f3. Trobem neu en S a uns 2200 m de forma testimonial, i a partir de 2400 m hi \u00e9s m\u00e9s present per\u00f2 de forma discont\u00ednua fins als cims. En N, la trobem a uns 1900 m i amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2200 m.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades per dimarts pot canviar el patr\u00f3 de neu humida a neu recent i plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10494, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10495, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins diumenge tarda\nMODERAT (2) a partir de diumenge tarda, per damunt de 2.200 m", "text_estat_mantell": "Els darrers dies el mantell s'ha anat humitejant i fonent per les altes temperatures i forta insolaci\u00f3. Aquest proc\u00e9s pot accentuar-se a partir de diumenge a la tarda per la previsi\u00f3 de pluges entre febles i moderades al sector. Amb l'augment de la humitat i nuvolositat no es preveu la formaci\u00f3 de crosta superficial durant la nit.\nLa probabilitat d'allaus pot incrementar-se, especialment durant els episodis de pluja previstos. S'esperen allaus de neu humida i caiguda de boles, a qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3. En general seran de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 tamb\u00e9 en s\u00f3n possibles algunes que assoleixin mida 2, mitjana, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s disponibilitat de neu, que tindran la capacitat per poder enterrar una persona.", "text_distribucio": "En general, el mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 70 cm, pr\u00f2xims als valors normals per aquestes dates.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades per dimarts pot canviar el patr\u00f3 de neu humida a neu recent i plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10493, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins diumenge tarda\nMODERAT (2) a partir de diumenge tarda, per damunt de 2.200 m", "text_estat_mantell": "Els darrers dies el mantell s'ha anat humitejant i fonent per les altes temperatures i forta insolaci\u00f3. Aquest proc\u00e9s pot accentuar-se a partir de diumenge a la tarda per la previsi\u00f3 de pluges entre febles i moderades al sector. Amb l'augment de la humitat i nuvolositat no es preveu la formaci\u00f3 de crosta superficial durant la nit.\nLa probabilitat d'allaus pot incrementar-se, especialment durant els episodis de pluja previstos. S'esperen allaus de neu humida i caiguda de boles, a qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3. En general seran de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 tamb\u00e9 en s\u00f3n possibles algunes que assoleixin mida 2, mitjana, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s disponibilitat de neu, que tindran la capacitat per poder enterrar una persona.", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 2000 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2200 m amb una certa continu\u00eftat.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades per dimarts pot canviar el patr\u00f3 de neu humida a neu recent i plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10492, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell continuar\u00e0 el proc\u00e9s de fusi\u00f3 amb les altes temperatures i insolaci\u00f3. A m\u00e9s, a partir de diumenge a la tarda, aquest proc\u00e9s pot accentuar-se per la previsi\u00f3 de pluges febles a qualsevol cota. Amb l'augment de la humitat i nuvolositat no s'espera la formaci\u00f3 de crosta superficial nocturna.\nS'esperen caigudes de boles i allaus naturals de neu humida, amb m\u00e9s probabilitat durant els episodis de pluja previstos, a qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3.\nLes allaus seran, en general, petites, en forma de purgues humides, sense capacitat per enterrar una persona. Localment, en sectors on l'acumulaci\u00f3 de neu \u00e9s m\u00e9s gran, no es descarta que alguna allau pugui assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2200 m en N, amb mantell esquiable a partir d'uns 2300 m. En S, en alguns sectors hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 2400 m per\u00f2 \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades per dimarts pot canviar el patr\u00f3 de neu humida a neu recent i plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10488, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell en tot el seu gruix es troba humitejat i el proc\u00e9s de fusi\u00f3 es mantindr\u00e0 i s'incrementar\u00e0 a partir de diumenge a la tarda per la previsi\u00f3 de pluges febles a qualsevol cota. Amb l'augment de la humitat i nuvolositat no s'espera la formaci\u00f3 de crosta superficial nocturna.\nS'esperen caigudes de boles i allaus naturals de neu humida, amb m\u00e9s probabilitat durant els episodis de pluja previstos, a qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, a les canals del Cad\u00ed.\nLes allaus seran, en general, petites, en forma de purgues humides, sense capacitat per enterrar una persona. Localment, en sectors de m\u00e9s acumulaci\u00f3, no es descarta que alguna allau pugui assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nCal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, ja que amb la fusi\u00f3 accelerada van aflorant elements com roques i troncs, i una purga de neu humida ens pot fer caure i impactar contra aquests elements.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra, amb certa continu\u00eftat, per sobre d'uns 2400 m en N. Per sota dels 2100 m la neu \u00e9s o testimonial o el mantell es presenta for\u00e7a discontinu. En S la neu nom\u00e9s \u00e9s present a les cotes m\u00e9s altes.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades per dimarts pot canviar el patr\u00f3 de neu humida a neu recent i plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10489, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": "El mantell nival es restringeix a les cotes m\u00e9s altes del sector, amb gruix esc\u00e0s incl\u00fas all\u00e0 on hi \u00e9s present amb certa continu\u00eftat. A la resta del sector la neu \u00e9s testimonial i en forma de congestes a\u00efllades en clots i fondalades a prop dels cims. L\u2019esc\u00e0s gruix i distribuci\u00f3 del mantell fa poc probable l\u2019activitat d\u2019allaus, tot i que cal sempre parar atenci\u00f3 a les congestes existents i als escassos vessants innivats donat que el mantell es troba fortament humitejat i la previsi\u00f3 de pluges a qualsevol cota podria generar alguna purga de neu humida molt localitzada, sobretot durant els episodis de precipitaci\u00f3 i en els vessants m\u00e9s inclinats.\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-11", "datavalidesabutlleti": "2024-05-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell continuar\u00e0 el proc\u00e9s de fusi\u00f3 amb les altes temperatures i insolaci\u00f3. A m\u00e9s, a partir de diumenge a la tarda, aquest proc\u00e9s pot accentuar-se per la previsi\u00f3 de pluges febles a qualsevol cota. Amb l'augment de la humitat i nuvolositat no s'espera la formaci\u00f3 de crosta superficial nocturna.\nS'esperen caigudes de boles i allaus naturals de neu humida, amb m\u00e9s probabilitat durant els episodis de pluja previstos, a qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3.\nLes allaus seran, en general, petites, en forma de purgues humides, sense capacitat per enterrar una persona. Localment, en sectors de m\u00e9s acumulaci\u00f3, no es descarta que alguna allau pugui assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2200 m en N, amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2400 m. En S, \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de nevades per dimarts pot canviar el patr\u00f3 de neu humida a neu recent i plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10487, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]