{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 65 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 30 cm sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00edch 24 hodin p\u0159ipadlo 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch ho v\u0161ak je ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nSn\u00edh se ukl\u00e1d\u00e1 na tvrdou podlo\u017eku, kde vznikla kritick\u00e1 vrstva.\r\nK uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch deskov\u00fdch lavin m\u016f\u017ee nastat po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3808",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T07:50:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T07:50:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-09T07:50:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 60 a\u017e 110 cm sn\u011bhu. \r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00edch 24 h 8 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno  na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch expozic\u00edch ( S, SV, V ) a \u017elabech.\r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci s JZ v\u011btrem. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V) se mohou vystytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3807",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T07:40:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T07:40:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-09T07:40:00+01:00"
      }
    }
  ]
}