<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 8 de enero de 2025 a las 15:13 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 9

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de la estación
de esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Tras las últimas precipitaciones, la nieve continúa presente
desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera
discontinua y muy dependiente de orientaciones, con unos
espesores discretos y por debajo de lo que suele ser la norma a
estas alturas de la temporada. Pese a ello, pueden superarse los
30 ó 40 cm por encima de los 2.100 metros, aún más en zonas
propensas al depósito.

El manto está constituido por una capa superficial de nieve
reciente, seca o húmeda, que se ha venido depositando sobre un
sustrato de nieve vieja, más evolucionada en las solanas y más
encostrada en áreas de umbría.
Las placas de viento están presentes en cotas altas,
principalmente en las cercanías de crestas y en un abanico de
orientaciones que van de noroeste a sudeste.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
9:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante las próximas 24 horas se prevén precipitaciones, que
serán íntegramente en forma sólida por encima de 1.800 metros.
En principio no se espera que dejan acumulados importantes,
siendo las nevadas algo más copiosas en los macizos
occidentales. En consecuencia podrán darse algunas purgas de
nieve reciente en pendientes con suficiente inclinación de todas
las orientaciones, que en principio serían de tamaño pequeño.
Por debajo de dicha cota la lluvia tenderá a humidificar aún más
el manto, por lo que tampoco se descarta alguna colada o alud
pequeño de nieve húmeda.

Los fuertes vientos de poniente formarán nuevas placas en
orientaciones este, que vendrán a sumarse a las que ya existen y
que corresponden a episodios previos. Estas estructuras podrían
fracturarse ante sobrecargas débiles, como es el paso de un
esquiador, dando lugar a algún alud de dimensiones pequeñas o
medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo
que se recomienda ser cauto si se va a transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 9:

Predominio de cielos nubosos o muy nubosos, aunque habrá
periodos con apertura de grandes claros. Se esperan
precipitaciones débiles y ocasionales, localmente moderadas,
cesando al final del día. Cota de nieve: 1.600 a 1.800 metros,
con tendencia a subir a unos 2.200 metros a últimas horas.
Temperaturas en ligero descenso. Heladas débiles en la alta
montaña, localmente moderadas, que podrán afectar, asimismo, a
algunos fondos de valle. En cotas altas, vientos fuertes del
oeste y noroeste, con rachas muy fuertes. En el resto soplarán,
en general, moderados, con predominio de la componente oeste.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.100 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 90 km/h

5.- Avance para el viernes, día 10:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>