{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A hiker triggered a small avalanche in Esjan, W-facing slopi at around 400 m a.s.l. A small avalanche released in Reykjafell in Mosfellsb\u00e6r on Jan 6th. Avalanches released on the evening of Jan 5th, over Grafningsvegur by \u00deingvallavatn, in Sv\u00ednahl\u00ed\u00f0.",
        "highlights": "Unstable wind slabs and cornices may have formed in the mountains. Avalanches have released in Esjan, Reykjafell and by \u00deingvallavatn. People could trigger avalanches on steep slopes and in gullies where snow has accumulated. Rising temperatures could cause some avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-08T14:08:52+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T14:08:52+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed in variable directions which has likely formed unstable wind slabs in isolated spots in the mountains, especially on SE-NW aspects. High temperature gradient in the snowpack may have caused weaknesses to form in the snow pack. Rising temperatures on Friday and Saturday which could cause some avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir. Bjartvi\u00f0ri og kalt \u00e1 fimmtudag en hl\u00fdnar \u00e1 f\u00f6studag og \u00feykknar upp me\u00f0 snj\u00f3komu e\u00f0a slyddu \u00e1 k\u00f6flum. \u00c1 laugardag er \u00fatlit fyrir rigningu me\u00f0 k\u00f6flum, l\u00edka til fjalla, og milt ve\u00f0ur."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of avalanches in northern Westfjords since December 30th.",
        "highlights": "Wind slabs have formed in various aspects. Weak layers with faceted crystals have been observed but do not seem to be continuous across entire slopes. Slow warming is expected on Friday, and on Saturday warm temperatures with rain up to mountain tops. This can trigger natural avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-09T08:22:15+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T08:22:15+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There was significant snowfall and snowdrift over the holidays. Since then, there has been light snowfall and snowdrift from variable winds. Wind slabs have built up in various aspects. Some places, there is a persistent weak layer underneath, formed in the cold weather recently. Snow pits and informal observations suggest that the structure and stability of the snowpack can vary a lot within small areas. Weak layers with faceted crystals have been found in some spots, while stable snow is observed right nearby. Slopes are not expected to have a continuous weak layer across large areas, and weaknesses more likely in areas where the snowpack is shallow. Avalanches could release due to warm weather on Friday and especially Saturday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "B\u00e6tir \u00ed vind \u00far SV \u00e1 fimmtudag, \u00feurrt a\u00f0 mestu og kalt. Hl\u00fdnar \u00e1 f\u00f6studag me\u00f0 \u00e9ljagangi e\u00f0a slyddu, su\u00f0l\u00e6gum \u00e1ttum og hita \u00ed kringum frostmark. Hl\u00fdnar meira \u00e1 laugardag, bl\u00e6s \u00far su\u00f0ri og rignir."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Weak layers with faceted crystals are expected to have developed during the recent cold spell. It increases the likelihood that travelers in steep terrain can trigger avalanches. Natural avalanches might fall during the coming thaw."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-08T16:15:51+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T16:15:51+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There is relatively little snow in the lower parts of slopes, but significant snow higher up in the mountains. Weak layers with faceted crystals are expected to have formed in the cold weather recently, particularly at higher elevations and in areas with a thin snowpack and a steep temperature gradient. Snowfall and snowdrift from the north last Sunday and Monday may have created thin wind slabs on south-facing aspects, which could be unstable. Warming weather is expected at the end of the week, and that can trigger avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00farkoma og su\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga. SV-\u00e1tt yfir skafrenningsm\u00f6rkum \u00e1 fimmtudag og kalt. Degur \u00far frosti \u00e1 f\u00f6studag. Hl\u00fdnar vel yfir frostmark \u00e1 laugardag, b\u00e6tir \u00ed vind og sm\u00e1 v\u00e6ta."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two avalanches released in Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur on Jan 7th and one small avalanche above Neskaupsta\u00f0ur on Jan 6th.",
        "highlights": "New snow is in the area, on top of old hard packed snow. Wind slabs have most likely formed on southerly aspects and in gullies and weak layers could have developed in the cold weather. Facets have been found in the old snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-08T15:13:12+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:13:12+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed this week during northerly winds, on top of hard packed snow which was mostly in gullies and lows. Wind slabs have formed on southerly aspects and in gullies. The bond between the old and new snow is unknown. Faceted crystals have been found under the top layer of the old hard packed snow. Becoming warmer in the weekend."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed in cold temperatures. Rising temperature over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "V-l\u00e6gar \u00e1ttir en sn\u00fdst \u00ed S-\u00e1tt seint \u00e1 f\u00f6studag. Vindur stundum yfir skafrenningsm\u00f6rkum \u00e1 k\u00f6flum en \u00farkomul\u00edti\u00f0. Bjart a\u00f0 mestu \u00e1 fimmtudag. \u00c1fram kalt \u00ed ve\u00f0ri en hl\u00fdnar \u00e1 f\u00f6studag."
      }
    }
  ]
}