{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nyns\u00f8 og vind vil danne ferske flak i leformasjoner. Disse kan v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut og noen kan ogs\u00e5 l\u00f8sne av seg selv der det kommer mest sn\u00f8. Det er observert b\u00e5de rim og kantkorn i overflaten som vil f\u00f8re til at flakene vil v\u00e6re ekstra ustabile. \n\nDet har ogs\u00e5 v\u00e6rt observert vedvarende svake lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket f\u00f8r jul. Det er imidlertid knyttet usikkerhet til om disse eldre lagene fortsatt er aktive.",
        "highlights": "The danger level will increase to considerable (level 3) due to percipitation in combination with winds in the evening. Avoid leeward slopes. A persistent weak layer of facets may also be triggered, especially where the snow cover is thin."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-08 15:28:48",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:48",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er en variasjon av ca.10-15 cm l\u00f8s fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der til hardere vindpakket overflate i andre omr\u00e5der. Noen omr\u00e5der med avbl\u00e5st is. \nMest sn\u00f8 finnes i den \u00f8stlige delen av regionen. \nOnsdag ble det meldt om ca. 5-10 cm nysn\u00f8. \nUnder fokksn\u00f8en er det tidligere p\u00e5vist flere lag med kantkorn, blant annet rundt et skarelag som ble danna 12. november (opp til 750 moh). Det er f\u00e5 observasjoner p\u00e5 tilstanden til kantkornlag, men antar at skredproblemet har relativt liten utbredning og er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rolige vindforhold f\u00f8rer til at nysn\u00f8en sannsynligvis blir liggende i ro. For det meste stabil sn\u00f8, men p\u00e5 vindutsatte steder kan det ha blitt flyttet p\u00e5 litt sn\u00f8 med vind fra omkring \u00f8st, s\u00e5 stedvis kan det ligge sm\u00e5 flak av fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der som er lette \u00e5 l\u00f8se ut. Stabilisering av fokksn\u00f8 g\u00e5r sakte i det kalde v\u00e6ret.",
        "highlights": "Generally stable snow conditions, but be aware of isolated wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-08 15:28:49",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:49",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "De siste dagene har det v\u00e6rt perioder med sn\u00f8byger, vesentlig i ytre str\u00f8k. Onsdag er det rapportert om 20-40 cm nysn\u00f8 siste 3 d\u00f8gn ved Honningsv\u00e5g. Det har for det meste v\u00e6rt rolige vindforhold, men periodevis litt vind fra omkring N\u00d8-\u00d8. De fleste steder ligger det l\u00f8s ubunden sn\u00f8 p\u00e5 overflaten, med litt rim p\u00e5 toppen.\nDet er ikke observert aktive vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket, men det er f\u00e5 sn\u00f8dekke-observasjoner fra indre deler av regionen den siste tiden.\nKaldt vinterv\u00e6r gir muligheter for utvikling av kantkorn og rim p\u00e5 overflaten, men f\u00f8r dette sn\u00f8r eller f\u00f8yker ned vil det ikke v\u00e6re et skredproblem.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st-s\u00f8r\u00f8st har sannsynligvis dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en har lagt seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-08 15:28:50",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:50",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige uke kom det mye sn\u00f8, lokalt opp mot 30-70 cm. Mange steder ligger sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, ogs\u00e5 over skoggrensen. I de mer vindutsatte omr\u00e5dene, f.eks. p\u00e5 rygger og i ytre deler av regionen, er sn\u00f8dekket mer vindp\u00e5virket. Under nysn\u00f8en var det fra f\u00f8r skare og eldre fokksn\u00f8.\n\nDet er ikke observert aktive vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket i regionen den siste tiden. \nMen klart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har sannsynligvis f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten noen steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Increasing avalanche danger with increasing winds late in the day."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st-s\u00f8r\u00f8st har dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en har lagt seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nKantkorn har utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket i ytre str\u00f8k. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 har lagt seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fokksn\u00f8 p\u00e5 overflaten, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-08 15:28:51",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:51",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige uke kom det en god del nysn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden mange steder. \nOnsdag er det observert mye sn\u00f8fokk i fjellet med vind fra \u00d8-S\u00d8 som pakker den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er noen steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\nI ytre str\u00f8k er det observert kantkorndannelse rundt et skarelag h\u00f8yt i sn\u00f8dekket som g\u00e5r opp til ca. 500 moh, denne skaren er knyttet til mildv\u00e6ret rundt den 28.12. I indre str\u00f8k er det observert kantkornutvikling ved bakken.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st-s\u00f8r\u00f8st har dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en har lagt seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 har lagt seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fokksn\u00f8 p\u00e5 overflaten, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-08 15:28:51",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:51",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det ca. 15-30 cm nysn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder.\nOnsdag er det vind fra \u00d8-S\u00d8 som pakker den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er en del steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\n\nDet er ogs\u00e5 blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra 28.12 som har gitt utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 5-700 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st har sannsynligvis dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i denne fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en har lagt seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 har lagt seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. \nDer det ikke ligger fokksn\u00f8 p\u00e5 overflaten vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem og sn\u00f8dekket er generelt stabilt.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-08 15:28:52",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:52",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det ca. 15-30 cm nysn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder.\nOnsdag er det vind fra \u00d8-S\u00d8 som sannsynligvis pakker den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er en del steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\n\nDet er ogs\u00e5 blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra 28.12 som har gitt utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 5-700 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fra tidligere i uken trenger tid til \u00e5 stabilisere seg. Den kan ligge p\u00e5 et svakt lag av nysn\u00f8 og rim, og det vil derfor v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rskilt oppmerksom der fokksn\u00f8flakene g\u00e5r fra \u00e5 v\u00e6re myke til litt hardere, slik som i overgangen mellom mer vindskjermet terreng og snaufjell. \n\nDet knyttes usikkerhet til hvordan det vedvarende svake laget av kantkorn nede i sn\u00f8dekket har tilpasset seg vekten av den nye fokksn\u00f8en. Antageligvis vil det v\u00e6re vanskeligere \u00e5 p\u00e5virke kantkornlaget der det ligger under mye og hard fokksn\u00f8 og der overflaten er hard og avbl\u00e5st. S\u00e5 igjen er oppfordringen \u00e5 v\u00e6re s\u00e6rskilt oppmerksom der fokksn\u00f8flakene g\u00e5r fra \u00e5 v\u00e6re myke til litt hardere. Her kan det ogs\u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke svake lag lenger ned i sn\u00f8dekket. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in lee areas with wind deposited snow. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline. Be aware that it may be possible to trigger avalanches on persistent weak layers, especially where the slabs are soft. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-08 15:28:53",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:53",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind tidligere i uken har p\u00e5virket sn\u00f8dekket. P\u00e5 snaufjellet er det avbl\u00e5st p\u00e5 mange rygger og rabber, mens fokksn\u00f8en ligger samlet i leomr\u00e5der og forsenkinger. Vinden har tatt ujevnt og det er store forskjeller fra sted til sted hvor mye vindtransport av sn\u00f8 det har v\u00e6rt. I skogen og lune terreng formasjoner kan sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden. \nDet var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. Det er derfor en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag.\n\nDet er observert vedvarende svakt lag av kantkorn nede i sn\u00f8dekket. Utbredelsen er begrenset til lavere og midlere h\u00f8ydeniv\u00e5er. Tidligere har laget gitt fra seg faretegn som dr\u00f8nn, men n\u00e5 er det usikkert hvordan laget tilpasser seg vekten av mer fokksn\u00f8. Trolig vil det v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke i overgangen mellom myke og hardere fokksn\u00f8flak. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline. Be aware that it may be possible to trigger avalanches on persistent weak layers."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st har sannsynligvis dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en, og hvis sn\u00f8en har lagt seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 har lagt seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. Der det ikke ligger fokksn\u00f8 p\u00e5 overflaten, vurderes kantkornlaget til \u00e5 ikke v\u00e6re et aktivt skredproblem.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-08 15:28:54",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:54",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det mye sn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder.\nOnsdag er det vind fra \u00d8-S\u00d8 som sannsynligvis pakker den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er en del steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\n\nDet er ogs\u00e5 blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra 28.12 som har gitt utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 4-600 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Wind from east/southeast are often local and have given wind slabs on some exposed mountains. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Enkelte steder vil det fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en fra tidligere i uken. \u00c5rsaken er at  fokksn\u00f8en la seg over blant annet et svakt lag av rim som gj\u00f8r at flakene vil v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut ogs\u00e5 i tiden fremover. I tillegg er det fremdeles ganske kaldt i fjellet som gj\u00f8r at stabiliseringen g\u00e5r saktere. V\u00e6r s\u00e6rskilt obs der fokksn\u00f8flakene er tynne eller myke, her er de lettere \u00e5 l\u00f8se ut. \n\nNoe nysn\u00f8 helt vest i regionen venter ikke \u00e5 p\u00e5virke sn\u00f8skredfaren nevneverdig. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-08 15:28:54",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:54",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frem til tirsdag viste observasjoner at det var mye l\u00f8s, ubunden sn\u00f8 i terrenget i regionen. P\u00e5 sn\u00f8overflaten var det ogs\u00e5 utbredt overflaterim, ogs\u00e5 h\u00f8yt til fjells. Den l\u00f8se sn\u00f8en l\u00e5 over fokksn\u00f8 av varierende hardhet eller eldre mildv\u00e6rsskare.\n\n\n\n\n\nDet var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. Det er derfor en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with slabs, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs and storm slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st har gitt fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Fokksn\u00f8flakene vil gradvis stabilisere seg, men siden det fremdeles er ganske kaldt og siden fokksn\u00f8flakene kan ha lagt seg over et svakt lag iblandet rim, s\u00e5 vil stabiliseringen ta lengere tid. Derfor vil det fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen og andre omr\u00e5der der du beveger deg fra mykere fokksn\u00f8flak over p\u00e5 hardere flak. \n",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-08 15:28:55",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:55",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten flere steder i regionen. Flere steder l\u00e5 det en del l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget f\u00f8r vinden tok seg opp, andre steder har det v\u00e6rt mindre sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5. \u00d8stavinden tar ujevnt, s\u00e5 det vil variere fra sted til sted hvor mye sn\u00f8 vinden har flyttet p\u00e5.  \n\nNederste del av sn\u00f8dekket best\u00e5r av en hardt og stabil smelteomvandlet sn\u00f8pakke. \n\n\n\nDet var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. Det er derfor en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8. \n\nL\u00f8rdag ble det observert et lag av kantkorn under utvikling under skarelag lengre ned i sn\u00f8dekket. Laget er per n\u00e5 ikke noe skredproblem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Buried surface hoar is a problem in some locations with wind slabs from tuesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st har gitt fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Fokksn\u00f8flakene vil gradvis stabilisere seg, men siden det fremdeles er ganske kaldt, og siden fokksn\u00f8flakene kan ha lagt seg over et svakt lag iblandet rim, s\u00e5 vil stabiliseringen ta lengere tid. Derfor vil det fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen og andre omr\u00e5der der du beveger deg fra mykere fokksn\u00f8flak over p\u00e5 hardere flak. \n\n",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline. Avalanches may be easy to trigger.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-08 15:28:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten flere steder i regionen. Flere steder l\u00e5 det en del l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget f\u00f8r vinden tok seg opp, andre steder har det v\u00e6rt mindre sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5. \u00d8stavinden tar ujevnt, s\u00e5 det vil variere fra sted til sted hvor mye sn\u00f8 vinden har flyttet p\u00e5.   L\u00f8ssn\u00f8en l\u00e5 stedvis rett p\u00e5 barmark, men ogs\u00e5 over eldre flak av fokksn\u00f8 og skare.\nDet var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. Det er derfor en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8. \n\nDet har v\u00e6rt observert et svakt lag av kantkorn mellom to skarelag dypere i sn\u00f8dekket, men det er ikke noe skredproblem per n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Buried surface hoar is a problem in some locations with wind slabs from tuesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st har gitt fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Fokksn\u00f8flakene vil gradvis stabilisere seg, men siden det fremdeles er ganske kaldt og siden fokksn\u00f8flakene kan ha lagt seg over et svakt lag iblandet rim, s\u00e5 vil stabiliseringen ta lengere tid. Derfor vil det fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen og andre omr\u00e5der der du beveger deg fra mykere fokksn\u00f8flak over p\u00e5 hardere flak. Der hvor det har lagt seg opp mest sn\u00f8, kan skredene bli store. \n\n",
        "highlights": "Strong winds has created wind slabs in lee areas. Be carefull when entering open areas around the treeline! Avalanches may be easy to trigger.  "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-08 15:28:57",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:57",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten flere steder i regionen. Flere steder l\u00e5 det en del l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget f\u00f8r vinden tok seg opp, andre steder har det v\u00e6rt mindre sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5. \u00d8stavinden tar ujevnt, s\u00e5 det vil variere fra sted til sted hvor mye sn\u00f8 vinden har flyttet p\u00e5.  \nDet var stor utbredelse av rim p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. Det er derfor en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8. Det er ogs\u00e5 hagl i den nedf\u00f8ykede sn\u00f8en.\n\nDet er svake lag med kantkornet sn\u00f8 nede i sn\u00f8dekket, s\u00e6rlig i et belte mellom 500 og 1000 moh. Stort sett ligger de under hardere lag med sn\u00f8 og skare, og er ikke noe utpreget skredproblem per n\u00e5. Tidvis observeres det faretegn som dr\u00f8nn, senest i Beiarn sist s\u00f8ndag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Buried surface hoar is a problem in some locations with wind slabs from tuesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st har gitt fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Fokksn\u00f8en trenger tid til \u00e5 stabilisere seg. Den kan ligge p\u00e5 et svakt lag av nysn\u00f8, rim og kantkorn, og det vil derfor stedvis v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rskilt oppmerksom der fokksn\u00f8flakene g\u00e5r fra \u00e5 v\u00e6re myke til litt hardere, slik som i overgangen mellom skog og snaufjell. \n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in lee areas with wind deposited snow. Wind slabs are especially easy to trigger where the slabs are thin or soft as around the treeline \n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-08 15:28:57",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:57",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten flere steder i regionen. Flere steder l\u00e5 det en del l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget f\u00f8r vinden tok seg opp, andre steder har det v\u00e6rt mindre sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5. \u00d8stavinden tar ujevnt, s\u00e5 det vil variere fra sted til sted hvor mye sn\u00f8 vinden har flyttet p\u00e5.  I tillegg har ikke all sn\u00f8en v\u00e6rt like flyttbar for vinden fordi det har ligget en tynn ishinne i overflaten. \n\n\n\n\nDet var observert rim og kantkorn p\u00e5 overflaten f\u00f8r vinden tok seg opp. Det er derfor en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8. \n\nTidligere er det ogs\u00e5 observert kantkorn lenger ned i sn\u00f8dekket. Det er ikke \u00e5 anse som noe skredproblem per n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ligg fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Det kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i denne fokksn\u00f8en. Det er for det meste harde flak, og de er ujamnt fordelt i terrenget. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det vil v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter mye v\u00e6r siste uka.\n\nOverganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. Rolig og kaldt v\u00e6r gj\u00f8r fokksn\u00f8en hardere og etterhvert vil den stabilisere seg. \n\nKaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av tidligere observert kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette kan etterhvert bli et skredproblem og gi st\u00f8rre skred. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-08 15:28:58",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:58",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n\nKraftig sn\u00f8v\u00e6r 2-4. jan ga 50-80 cm ny sn\u00f8 mange steder. Denne sn\u00f8en ble mandag og tirsdag utsatt for kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1. juledag som n\u00e5dde omtrent til fjelltopph\u00f8yde. \n\n1. januar var det kaldt og forhold for danning av rim og kantkorn. Det ble observert rim i skogen p\u00e5 mykt underlag.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ligg fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Det kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i denne fokksn\u00f8en. Det er for det meste harde flak, og de er ujamnt fordelt i terrenget. Heng mot nord og vest er mest utsatt, men det vil v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter mye v\u00e6r siste uka.\n\nOverganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. Rolig og kaldt v\u00e6r gj\u00f8r fokksn\u00f8en hardere og etterhvert vil den stabilisere seg. \n\nKaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette kan etterhvert bli et skredproblem og gi st\u00f8rre skred. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-08 15:28:59",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:28:59",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2. - 4. januar ga opp mot 80 cm ny sn\u00f8 i deler av regionen. Denne sn\u00f8en ble mandag og tirsdag utsatt for periodevis storm i fjellet fra s\u00f8r\u00f8st i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1, juledag som n\u00e5dde til fjelltopph\u00f8yde. \n\n\n\nPerioder med klart og kaldt v\u00e6r har gitt gode forhold for oppbyggende omvandlig i sn\u00f8dekket. B\u00e5de ned mot gammel sn\u00f8 og i overflaten.  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ligg fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Det kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i denne fokksn\u00f8en. Det er for det meste harde flak, og de er ujamnt fordelt i terrenget. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det vil v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter mye v\u00e6r siste uka.\n\nOverganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. Rolig og kaldt v\u00e6r gj\u00f8r fokksn\u00f8en hardere og etterhvert vil den stabilisere seg. \n\nKaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av tidligere observert kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette kan etterhvert bli et skredproblem og gi st\u00f8rre skred. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-08 15:29:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2.-4. januar ga 40-80 cm nysn\u00f8 ned til fjorden. Den nye sn\u00f8en ble mandag og natt til tirsdag utsatt for en periode med storm fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdanna h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6r til fjelltopph\u00f8yde 1. juledag. \n\n\n1. januar var det kaldt og forhold for danning av rim og kantkorn. Det ble observert rim i skogen p\u00e5 mykt underlag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ligg fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Det kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i denne fokksn\u00f8en. Det er for det meste harde flak, og de er ujevnt fordelt i terrenget. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det vil v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter mye v\u00e6r siste uka.\n\nOverganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. Rolig og kaldt v\u00e6r gj\u00f8r fokksn\u00f8en hardere og etterhvert vil den stabilisere seg. \n\nKaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av tidligere observert kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette er n\u00e5 trolig et skredproblem og kan enkelte stader gi st\u00f8rre skred. Dette kan v\u00e6re s\u00e6rlig aktuelt i \u00f8stvendte heng i indre str\u00f8k. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-08 15:29:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom 30-50 cm ny sn\u00f8 med kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2-4 januar. Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for en periode med storm fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1. juledag. Under tregrensa er det lite s\u00e5le. \n\nObservat\u00f8rer melder om begynnende kantkorn over smelteformer fra 25.des, som noen steder gir respons i test. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8en, og skred kan l\u00f8ses ut p\u00e5 avstand (fjernutl\u00f8sning). \u00c5rsaken er  at det et et velutviklet, vedvarende svakt lag av kantkorn under fokksn\u00f8en. Der fokksn\u00f8flakene over er tynne og myke kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred.\nV\u00e6r spesielt oppmerksom i skoggrensen.  Faretegn som dr\u00f8nn og skytende sprekker m\u00e5 tas p\u00e5 alvor, men frav\u00e6r av faretegn betyr heller ikke at det er trygt. Best (og tryggest) skif\u00f8re finnes i skogen der sn\u00f8en er l\u00f8s og ubunden.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-08 15:29:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 20 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra \u00f8st som dannet fokksn\u00f8flak av varierende hardhet i vestvendte leformasjoner. Utsatte sider mot \u00f8st er avbl\u00e5st eller hardt vindp\u00e5virket. F\u00f8r siste sn\u00f8fall var det lite sn\u00f8 i vestvendte sider. \nDet gamle sn\u00f8dekket var tynt, og vindpakket og hardt. Det var observert rim i overflaten f\u00f8r siste sn\u00f8fall, som kan ligge jevnt under flak n\u00e5.\nDet har v\u00e6rt observert kantkornlag b\u00e5de over og under skare h\u00f8yt i sn\u00f8dekket flere steder i regionen. Onsdag melder observat\u00f8r at dette er velutviklet i alle himmelretninger. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stedvis er det et velutviklet kantkornproblem rundt skarelag fra slutten av desember. Der det ligger myke eller tynne flak over, kan disse v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Men mange steder er flakene harde og derfor vanskelige \u00e5 p\u00e5virke. \nI \u00f8stvendte sider har vinden hamret godt og faren for \u00e5 l\u00f8se ut skred, vil v\u00e6re begrenset der. \nDet kalde v\u00e6ret hindrer stabilisering av sn\u00f8dekket. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-08 15:29:02",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:02",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag og tirsdag kom det bare noen f\u00e5 cm med nysn\u00f8, men kraftig vind fra \u00f8st dannet for det meste harde flak i vestvendte leformasjoner. Det var mye sn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5, spesielt i Luster hvor det kom opp mot 40 cm med nysn\u00f8 fredag fra nordvest. P\u00e5 utsatte plasser er sn\u00f8en bl\u00e5st vekk fra gammel skare og sn\u00f8dekket varierer fra myke til harde flak. I skogen ligger det l\u00f8s fin sn\u00f8, spesielt i vestvendte sider. \nSiden nytt\u00e5r er det gjort flere observasjoner i Sogndalsdalen og Jostedal av kantkornlag over og under skarelag fra 28.des, som gikk opp til ca.1400 moh. Det har ogs\u00e5 begynt \u00e5 utvikle seg stedvis et nytt kantkornlag under fokksn\u00f8flakene fra mandag/tirsdag som ligger i vest-s\u00f8rvest-vendte heng, som kan hindre disse \u00e5 stabilisere seg. Onsdag meldt om stor temperaturgradient i sn\u00f8dekket. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be a persistent weak layer beneath wind deposited snow, especially around the treeline."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flakene etter vinden tidligere i uka vil stort sett v\u00e6re harde og v\u00e6re vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8flakene enkelte steder kan ligge p\u00e5 et svakt lag av kantkorn og v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r s\u00e6rlig obs i der fokksn\u00f8flakene er mykere, feks i \u00f8vre deler av skogen. \n\nProblemet med ustabil fokksn\u00f8 vil sannsynligvis v\u00e6re st\u00f8rst i fjellet i indre deler av regionen, men i det kalde v\u00e6ret vil svake lag kunne utvikle seg over hele omr\u00e5det og tendensen g\u00e5r trolig i mer ustabil retning s\u00e5 lenge det er kaldt v\u00e6r. ",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-08 15:29:03",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:03",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Overflaten er preget at hard fokksn\u00f8 etter den harde vinden mandag og tirsdag. Sn\u00f8en er ujevnt fordelt i terrenget, og mange steder er det avbl\u00e5st ned p\u00e5 bakken eller ned p\u00e5 gammel skare. Det ligger mest fokksn\u00f8 mot vest. \n\nTirsdag kveld ble det bekreftet svakt lag av kantkorn over skare ved skredet p\u00e5 Bergensbanen i SV-vendt terreng. \nDet har v\u00e6rt forhold for oppbyggende omvandling mellom nysn\u00f8/fokksn\u00f8 og gammel skare i hele regionen, men det er sannsynlig at problemet kan v\u00e6re st\u00f8rst i indre og h\u00f8yereliggende deler av regionen, og s\u00e6rlig der det er tynt sn\u00f8dekke. \nL\u00f8rdag meldte observat\u00f8r om kantkorn over skare som br\u00f8t lett i test. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes sm\u00e5 ferske flak som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. Men generelt virker det som fokksn\u00f8flakene fra mandag/tirsdag har stabilisert seg. \n\nDet finnes kantkornlag i forbindelse med skarelag i det eldre sn\u00f8dekket. Det var i hovedsak kun sammenhengdene sn\u00f8dekke i \u00f8st- og nordvendte sider f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Slik at dette problemet har begrenset utbredelse. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-08 15:29:04",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:04",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 20-40 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med stedvis kraftig vind fra \u00f8st som dannet fokksn\u00f8flak i hovedsak vestvendte leformasjoner. Utsatt terreng ble avbl\u00e5st, s\u00e5 sn\u00f8dybden varier mye n\u00e5. Det finnes fortsatt omr\u00e5der med ganske mye l\u00f8ssn\u00f8. Generelt var det lite sn\u00f8 f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Det var mer eller mindre kun skif\u00f8re i \u00f8stvendte leformasjoner. \nDet finnes flere lag med kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket. Men generelt er det kun i \u00f8st- og nord-vendte sider det gamle sn\u00f8dekket er sammenhengende, og at skredproblemet er gjeldene."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flakene etter vinden tidligere i uka vil stort sett v\u00e6re harde og v\u00e6re vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8flakene enkelte steder kan ligge p\u00e5 et svakt lag av kantkorn og v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r s\u00e6rlig obs i der fokksn\u00f8flakene er mykere, feks i \u00f8vre deler av skogen. \n\nProblemet med ustabil fokksn\u00f8 vil sannsynligvis v\u00e6re st\u00f8rst i fjellet i indre deler av regionen, men i det kalde v\u00e6ret vil svake lag kunne utvikle seg over hele omr\u00e5det og tendensen g\u00e5r trolig i mer ustabil retning s\u00e5 lenge det er kaldt v\u00e6r. ",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-08 15:29:04",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:04",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet og er n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. Det er generelt lite sn\u00f8 i regionen, s\u00e6rlig vest for Folgefonna.\nP\u00e5 R\u00f8ldalsfjellet ble det 2.jan observert kantkorn som er i ferd med \u00e5 utvikle seg under skaren h\u00f8yt i sn\u00f8dekket. Dette m\u00e5 det f\u00f8lges med p\u00e5 fremover."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flakene som ble dannet mandag og tirsdag, i hovedsak i vestvendte leformasjoner, kan stedvis fortsatt v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Enkelte steder kan de ha lagt seg p\u00e5 rim eller kantkorn som hindrer stabilisering. Men dette er usikkert.\n\nDet finnes ogs\u00e5 kantkornlag i forbindelse med skarelag i det eldre sn\u00f8dekket. Trolig er problemet mindre i vestvendte sider fordi det var lite sn\u00f8 med mye oppstikkende stein og vegetasjon der f\u00f8r siste sn\u00f8fall. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-08 15:29:05",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:05",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 30-50 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra \u00f8st som dannet ferske flak i vestvendte leformasjoner, utsatt terreng ble avbl\u00e5st s\u00e5 sn\u00f8dybden varier mye n\u00e5. Generelt var det lite sn\u00f8 f\u00f8r sn\u00f8fallet. Det var mer eller mindre kun skif\u00f8re i \u00f8stvendte leformasjoner. \n\nFlere observasjoner siden 1.januar viser at det er kantkornlag under skare, samt kantkorn ved bakken.  \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Litt nysn\u00f8 vil kunne f\u00f8re til noe f\u00e5 sm\u00e5 ustabile fokksn\u00f8flak der vinden blir sterk nok til \u00e5 flytte litt sn\u00f8. \n\nFokksn\u00f8flakene etter vinden tidligere i uka vil stort sett v\u00e6re harde og v\u00e6re vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8flakene enkelte steder kan ligge p\u00e5 et svakt lag av kantkorn og v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r s\u00e6rlig obs i der fokksn\u00f8flakene er mykere, feks i \u00f8vre deler av skogen. \n\nProblemet med ustabil fokksn\u00f8 vil sannsynligvis v\u00e6re st\u00f8rst i fjellet i indre deler av regionen, men i det kalde v\u00e6ret vil svake lag kunne utvikle seg over hele omr\u00e5det og tendensen g\u00e5r trolig i mer ustabil retning s\u00e5 lenge det er kaldt v\u00e6r. ",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-08 15:29:06",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T15:29:06",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet og er n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nI \u00f8stlige deler av regionen ligger det noen steder en del l\u00f8s sn\u00f8 i overflaten. \n\nDet er fremdeles lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og steiner og vegetasjon stikker frem mange steder. \nVed bakken har det begynt \u00e5 danne seg et vedvarende svakt lag av kantkorn. Det er per n\u00e5 ikke noe utpreget skredproblem, men kan bli det p\u00e5 sikt. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T23:59:59"
      }
    }
  ]
}