{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5ll stora avst\u00e5nd till alla sluttningar kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen och p\u00e5 kalfj\u00e4llet som lutar mot sydv\u00e4st, v\u00e4st och nord. De senaste dagarnas vind, sn\u00f6fall och kyla har skapat ytterst farliga lavinf\u00f6rh\u00e5llanden. Sn\u00f6n som har samlats i de branter som legat i l\u00e4 \u00e4r mycket k\u00e4nslig och orsakar v\u00e4ldigt l\u00e4tt laviner. V\u00e4lj ist\u00e4llet - utan undantag - flack terr\u00e4ng i skogen d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r mjukare och mindre k\u00e4nslig.",
        "highlights": "Undvik sn\u00f6rika branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13422",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>H\u00e5ll utkik efter branta, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt \u2013 de \u00e4r riskabla. Efter flera dagars sn\u00f6drev finns mycket och mjuk drevsn\u00f6 i l\u00e4formationer. Det \u00e4r ofta l\u00e4tt att starta laviner i ny drevsn\u00f6. \u00c4ven branter med h\u00e5rdare sn\u00f6 \u00e4r os\u00e4kra om sn\u00f6n \u00e4r sl\u00e4t och j\u00e4mn, sn\u00f6n under flaken \u00e4r svag. Minska riskerna med flackare v\u00e4gval och undvik s\u00e4rskilt branter med tr\u00e4d och andra terr\u00e4ngf\u00e4llor nedanf\u00f6r.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "V\u00e4dret och l\u00e4get klarnar, om \u00e4n l\u00e5ngsamt"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13424",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Molnen l\u00e4ttar l\u00e5ngsamt och sikten b\u00f6r bli b\u00e4ttre. H\u00e5ll utkik efter branta, sl\u00e4ta sn\u00f6f\u00e4lt \u2013 de platserna \u00e4r riskabla. Sn\u00f6n under de j\u00e4mna f\u00e4lten \u00e4r svag. Att \u00e5ka runt den brantaste terr\u00e4ngen och v\u00e4lja en flackare v\u00e4g minskar riskerna markant. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r sluttningen, \u00e4ven en mindre lavin blir farlig om du dras in i exempelvis tr\u00e4d.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "\u00c4ven den h\u00e5rda sn\u00f6n kan vara instabil"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13423",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5ll stora avst\u00e5nd till alla sluttningar kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen och p\u00e5 kalfj\u00e4llet som lutar mot syd, v\u00e4st och nordv\u00e4st. De senaste dagarnas vind, sn\u00f6fall och kyla har skapat ytterst farliga lavinf\u00f6rh\u00e5llanden. Sn\u00f6n som har samlats i de branter som legat i l\u00e4 \u00e4r mycket k\u00e4nslig och orsakar v\u00e4ldigt l\u00e4tt laviner. V\u00e4lj ist\u00e4llet - utan undantag - flack terr\u00e4ng i skogen d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r mjukare och mindre k\u00e4nslig.",
        "highlights": "Undvik sn\u00f6rika branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13421",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-08T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-08T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-09T18:00:00"
      }
    }
  ]
}