[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "El mantell es presentar\u00e0 endurit i estable al mat\u00ed, per\u00f2 amb el pas de les hores, a causa de la insolaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst, anir\u00e0 estovant-se. Durant les hores centrals del dia cauran purgues naturals humides, prop de sectors rocosos, en canals i solanes inclinades. No es descarta que, de manera residual i a\u00efllada, pugui caure algun lliscament basal en terreny dret i herb\u00f3s, especialment en vessant sud. Les allaus seran de mida 1 (sense capacitat per enterrar-nos), tot i que en el cas dels lliscaments podrien fregar la mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nEn obagues encara trobarem plaques de vent, a sotavents orientats a est i nord, per damunt de 2400 m. S\u00f3n plaques recents, petites, que reposen damunt de nivells febles de facetes, susceptibles a caure al pas d'una persona i que donarien lloc a allaus de mida 1 (petita). Seran m\u00e9s probables a la Franja Nord de la Pallaresa i al l\u00edmit sud de l'Aran.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1500 a obagues. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1600 m a obagues i de 1800 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-70 cm a 2200 m. El gruix total est\u00e0 per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problema la neu humida i, residualment, de lliscaments basals. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9444, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9442, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9443, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell s\u00f3n favorables a primera hora, amb crostes dures. A causa del regel les crostes seran dures i relliscoses, sobretot a solanes, per\u00f2 amb la pujada de la temperatura i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'estovar\u00e0 i podran caure boles o purgues de neu humida (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa). Els llocs m\u00e9s favorables seran les solanes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, prop de sectors rocosos o  en canals, i tamb\u00e9 alguna obaga, a partir de migdia. \nA\u00eflladament, podrem trobar alguna plaqueta de vent en indrets arrecerats, a cota alta. Seran plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 (insuficient per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos o fer-nos caure). Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord i est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1700 m a obagues i a partir dels 2100 m a solanes. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 superficialment a migdia, amb el t\u00edpic cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9446, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es comportar\u00e0 com a la primavera, amb crostes dures i relliscoses a primera hora, sobretot a solanes. Amb la pujada de la temperatura i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'estovar\u00e0 a migdia i podran caure boles o purgues de neu humida (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa). Els llocs m\u00e9s favorables seran les solanes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, prop de sectors rocosos o  en canals, i tamb\u00e9 a alguna obaga, a partir de migdia. \nA\u00eflladament, podrem trobar alguna plaqueta de vent en indrets arrecerats, a cota alta. Seran plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 (insuficient per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos o fer-nos caure). Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a nord-est i est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Podem trobar neu a terra per damunt d'uns 1700 m al nord del sector. Hi ha escassa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, tot i que no \u00e9s esquiable a cap cota. A solanes, la neu vella apareix per damunt de 2100-2200 m, i \u00e9s molt irregular, sovint discont\u00ednua. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 superficialment a migdia, amb el t\u00edpic cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9445, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es mantindr\u00e0 endurit i estable a causa del regel i de les crostes superficials. Amb la pujada de la temperatura prevista i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'estovar\u00e0 i podran caure boles o alguna purga de neu humida a vessants on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 (insuficients per colgar-nos, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos o fer-nos caure). Seran m\u00e9s probables a partir de migdia i prop de sector rocosos, inclinats.\nD'altra banda, encara trobarem alguna plaqueta dura, per damunt de 2300-2400 m, en orientacions est i sud, i en menor grau, a nord. Aquestes plaques es poden desencadenar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions.  No es descarta que damunt de 2500-2600 m es mantinguin nivells de capes febles persistents enterrats que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures i gruixudes, podran facilitar la ruptura i desencadenament d'allaus de placa al nostre pas. \n", "text_distribucio": "La neu presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2300-2400 m. Hi ha algunes acumulacions, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 a migdia, amb la din\u00e0mica di\u00e0ria del cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9447, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": "Les condicions del mantell s\u00f3n gaireb\u00e9 primaverals. Per damunt dels 2000 m trobem uns 10 cm de neu humida que, en sectors d'acumulaci\u00f3, volten els 30 cm (a la base de les Canals). En la superf\u00edcie d'aquesta darrera nevada s'ha format gebre i tamb\u00e9 alguns cristalls facetats. En superf\u00edcie les crostes s'estoven a mig mat\u00ed o migdia i per sota s\u00f3n m\u00e9s dures i gruixudes.\nAmb l'ambient c\u00e0lid, la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer a cotes baixes i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pugui caure alguna purga de neu humida. En aquest cas caldria fer atenci\u00f3 a les canals de Cad\u00ed, on una allau petita o la caiguda de boles ens poden desequilibrar i fer-nos caure.\nEl mantell \u00e9s irregular i, en general, no \u00e9s esquiable.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": "Les altes temperatures i la radiaci\u00f3 estan fent desapar\u00e8ixer la neu de la darrera nevada. A obagues per damunt dels 2000 m encara trobem uns 15 cm de neu humida. En sectors protegits, dins del bosc, s'ha format gebre superficial.\nA cotes baixes la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pogui caure alguna purga de neu humida, en llocs amb desnivell, prop de sectors rocosos i amb m\u00e9s acumulaci\u00f3.\nNo es descarta que hi pogui haver alguna placa a\u00efllada a les zones m\u00e9s altes del sector, en sectors arrecerats, en orientacions E i SE, per damunt de 2300 m, que nom\u00e9s constituirien un perill a indrets on s'haguessin format sobre mantell preexistent, de forma molt a\u00efllada. \nEl mantell no \u00e9s esquiable, en termes generals, tret d'alguna cubeta o llocs amb m\u00e9s acumulaci\u00f3.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-23", "datavalidesabutlleti": "2024-01-24", "nota_text": "El mantell \u00e9s discontinu i on trobem algunes acumulacions es presenta endurit, sobretot a primera hora, amb pres\u00e8ncia de crostes. Aquestes crostes es transformen r\u00e0pidament amb el pas de les hores i acaven estovant-se a causa de la radiaci\u00f3 i les altes temperatures.\nA cotes baixes la neu anir\u00e0 desapareixent a causa de l'ambient primaveral i a les cotes m\u00e9s altes nom\u00e9s s'espera la caiguda d'alguna bola als pendents m\u00e9s inclinats, all\u00e0 on hi hagi acumulacions.\nEl mantell, en general no \u00e9s esquiable a cap cota, i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt d'uns 2400 m. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]