{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><i>Uppdaterad lavinprognos m\u00e5ndag 08.00</i></div><div><b>P\u00e5 grund av h\u00e5rd vind och sn\u00f6drev \u00e4ven nere i dalg\u00e5ngar \u00e4r \"Under tr\u00e4dgr\u00e4nsen\" tillagd i lavinproblemet.</b></div><div><b><br></b></div><div>V\u00e4stlig storm i kombination med sn\u00f6fall v\u00e4ntas under st\u00f6rre delen av m\u00e5ndagen. Detta medf\u00f6r drevsn\u00f6flak p\u00e5 platser i l\u00e4 f\u00f6r vinden, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och i branta grytformationer. Ju brantare lutning, desto st\u00f6rre fara. Att identifiera lavinterr\u00e4ngen kan vara en utmaning i det h\u00e5rda v\u00e4dret. F\u00f6r att minska risken, anv\u00e4nd verktygen <i>Sluttningsriktningar</i> och&nbsp;<i>Lutningsgrad</i> i kartan f\u00f6r att se var de farligaste platserna \u00e4r.</div>",
        "highlights": "Mycket h\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der och k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak p\u00e5 l\u00e4sidorna"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13322",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-12-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-12-30T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-12-30T08:00:00",
        "endTime": "2024-12-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>M\u00e5ndagen bjuder p\u00e5 ytterligare sn\u00f6drev. Drevsn\u00f6flaken utg\u00f6r ett tydligare problem ju l\u00e4ngre v\u00e4sterut i omr\u00e5det man f\u00e4rdas. V\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att en person kan utl\u00f6sa en lavin i de f\u00e4rska drevsn\u00f6flaken, och p\u00e5 vissa platser kan lavinerna bli farligt stora. Sm\u00e5 laviner i brant terr\u00e4ng kan ocks\u00e5 leda till okontrollerade fall p\u00e5 det h\u00e5rda underlaget. Fundera \u00f6ver hur terr\u00e4ngen p\u00e5verkar konsekvenserna.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak bildas ovanp\u00e5 h\u00e5rt underlag"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13319",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-12-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-12-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-12-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-12-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Fortsatt sn\u00f6drev h\u00f6jer lavinfaran under m\u00e5ndagen. Drevsn\u00f6flaken utg\u00f6r ett tydligare problem ju l\u00e4ngre norrut i omr\u00e5det man f\u00e4rdas. De f\u00e4rska drevsn\u00f6flaken \u00e4r f\u00f6rmodligen k\u00e4nsliga och p\u00e5 vissa platser kan lavinerna bli farligt stora. \u00c4ven en liten lavin i brant terr\u00e4ng kan leda till ett okontrollerat fall p\u00e5 det h\u00e5rda underlaget. Fundera \u00f6ver hur terr\u00e4ngen p\u00e5verkar konsekvenserna.</div>",
        "highlights": "Mer nederb\u00f6rd \u00f6kar lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13320",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-12-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-12-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-12-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-12-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I l\u00e4 f\u00f6r vinden, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och i raviner, l\u00e4gger sig sn\u00f6n. Ju brantare lutning, desto st\u00f6rre fara. Sn\u00f6drevet kommer att vara som h\u00e5rdast under morgonen och sikten v\u00e4ntas vara mycket d\u00e5lig. Detta g\u00f6r det sv\u00e5rt att hitta i terr\u00e4ngen, se drevsn\u00f6n och g\u00f6ra kloka v\u00e4gval. F\u00f6r att minska risken, anv\u00e4nd verktygen <i>Sluttningsriktningar</i> och <i>Lutningsgrad</i> i kartan f\u00f6r att se var de farligaste platserna \u00e4r.",
        "highlights": "Stormvindar flyttar sn\u00f6 till l\u00e4sidor och bildar instabila drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13318",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-12-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-12-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-12-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-12-30T18:00:00"
      }
    }
  ]
}