<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 20 de diciembre de 2025 a las 17:28 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 21

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las lluvias débiles de ayer en Navarra y Jacetania occidental
apenas han tenido efecto en los espesores del manto, que igual
que en el resto de zonas no han variado o han disminuido
ligeramente. Con las precipitaciones de hoy sí que se esperan
ligeros aumentos de grosor, principalmente en Navarra y la mitad
occidental de Aragón, por encima de 1700-1900 metros.

El manto comienza en cotas medias de manera muy irregular y
discontinua, en función de macizos y orientaciones, pero es a
partir de unos 1900-2000 metros donde va adquiriendo
continuidad, sobre todo en orientaciones norte, y algo más abajo
en la Ribagorza donde las nevadas del lunes fueron más
cuantiosas. En la red de observación se miden espesores, a una
altitud de 2100 metros, que rondan los 40 cm en la Ribagorza, 30
cm en el Sobrarbe, y unos 10-20 cm en Valle de Tena, Jacetania y
Navarra, siendo estos últimos algo deficitarios para la época.

La nieve es generalmente húmeda en cotas medias, con ligero
ciclo de fusión-rehielo diario, que da lugar a pequeñas costras
matinales en superficie, localmente algo más gruesas. En cambio
en cotas altas, sobretodo en umbrías, persiste la nieve seca y
podrían mantenerse activas placas de viento así como posibles
capas débiles persistentes enterradas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
21:

Problemas de nieve reciente y placas de viento.

Con las nevadas que caerán a lo largo del domingo, se espera que
puedan generarse acumulaciones alrededor de los 15-25 cm,
localmente mayores en la alta montaña. En consecuencia podrán
producirse en todas las orientaciones aludes de nieve reciente,
de tamaño pequeño o mediano, en forma de coladas naturales, más
probables durante la tarde y en laderas con inclinaciones
fuertes. También podrían ser de placa friable por la fractura de
capas débiles recientemente formadas o por sobrecarga adicional
de la nevada sobre capas débiles ya existentes.

Asimismo, con el viento fuerte de componente sur y oeste que
soplará en cotas altas durante las nevadas, se espera la
formación de placas de viento en laderas de orientaciones norte
y este a partir de unos 2000 metros. Éstas podrán descansar
sobre capas débiles preexistentes en superficie que no generen
buena cohesión con la nieve nueva, especialmente en umbrías,
pudiendo desencadenarse naturalmente o ante una sobrecarga débil
(un esquiador), dando lugar a aludes de tamaño mediano o
localmente grande.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 21:

Cielo muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente
reducida, aunque podrían abrirse algunos claros a últimas horas.
Precipitaciones débiles o moderadas, a veces en forma de
chubasco, que serán persistentes durante la jornada. Cota de
nieve bajando de 1600 a 800-1000 metros aproximadamente a
últimas horas. Temperaturas en descenso. Las mínimas se darán al
final del día. Heladas generalizadas, débiles en cotas bajas y
moderadas o localmente fuertes en el resto. Viento flojo o
moderado de componente sur, fuerte en cotas altas. Tenderá a
aflojar y girar a oeste y noroeste al final.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: S 60 km/h

5.- Avance para el lunes, día 22:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso con la
continuación de las nevadas.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>