[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "En la Franja Norte de la Pallaresa y en el sector sur y este del Aran se est\u00e1n formando algunas placas de nieve venteada blandas en orientaciones N, por el giro del viento a S y E, con d\u00e9bil nevada que se mantiene hasta el viernes. Esto va tapando la nevada del fin de semana (70-90 cm, localmente m\u00e1s). El viento del N fuerte en cotas altas dej\u00f3 el suelo al descubierto en algunas laderas N y form\u00f3 sobreacumulaciones en orientaciones S. En el centro y norte del Aran, el viento m\u00e1s suave ha mantenido la nieve reciente seca y fr\u00eda en lugares resguardados umbr\u00edos. En laderas soleadas herbosas de cotas medias y bajas ir\u00e1n proliferando los deslizamientos basales de forma natural. Son probables aludes de placa de viento blanda, de nueva formaci\u00f3n, que se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas. No se descarta alg\u00fan alud de nieve reciente en laderas muy empinadas. Los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, mediano; alguno muy local de tama\u00f1o 3, grande, en la Franja Norte de la Pallaresa. \n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1500 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Aumentar\u00e1 la frecuencia de los deslizamientos basales. Peligro EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10558, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10557, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10559, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La d\u00e9bil nevada del mi\u00e9rcoles-jueves (1-5 cm) est\u00e1 tapando las placas de viento de la nevada del fin de semana, que dej\u00f3 unos 40-70 cm de nieve seca y fr\u00eda en la mitad N, inferiores en la mitad S. El viento de N ha redistribuido mucho la nieve, apareciendo el suelo en cotas altas de orientaciones N y hay grandes sobreacumulaciones en orientaciones S y sectores resguardados. Hay placas de viento blandas. Se pueden formar nuevas en orientaciones N por el viento de S. Se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas, incluso por sobrecarga d\u00e9bil. Los aludes podr\u00e1n alcanzar por lo general tama\u00f1o 2, mediano. No se descarta alg\u00fan alud de nieve reciente de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en laderas muy empinadas. Son m\u00e1s probables entre 2200 a 2500 m, por debajo de las cotas m\u00e1s erosionadas por el viento. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s propia de la mitad norte; en la mitad sur pr\u00e1cticamente no hay condiciones de peligro por la falta de nieve suficiente.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, m\u00e1s abajo sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El espesor total se encuentra por encima del habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Hasta el viernes, las placas de viento se pueden seguir formando por el viento moderado de S y E. Peligro SIN CAMBIOS o EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10553, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10554, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La d\u00e9bil nevada del mi\u00e9rcoles-jueves (5-10 cm) est\u00e1 tapando las placas de viento de la nevada del fin de semana, que dej\u00f3 unos 40-60 cm de nieve seca y fr\u00eda en la mitad N, inferiores en la mitad S. El viento de N ha redistribuido mucho la nieve, apareciendo el suelo en cotas altas de orientaciones N y hay grandes sobreacumulaciones en orientaciones S y sectores resguardados. Hay placas de viento blandas. Se pueden formar nuevas en orientaciones N por el viento de S. Se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas, incluso por sobrecarga d\u00e9bil. Los aludes podr\u00e1n alcanzar por lo general tama\u00f1o 2, mediano. No se descarta alg\u00fan alud de nieve reciente de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en laderas muy empinadas. Son m\u00e1s probables entre 2200 a 2500 m, por debajo de las cotas m\u00e1s erosionadas por el viento. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s propia de la mitad norte; en la mitad sur pr\u00e1cticamente no hay condiciones de peligro por la falta de nieve suficiente.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, m\u00e1s abajo sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Hasta el viernes las placas de viento se pueden seguir formando por el viento moderado de S y E. Peligro SIN CAMBIOS o EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10555, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10556, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\nLIMITADO (2) bajo collados y crestas\n", "text_estat_mantell": "La d\u00e9bil nevada del mi\u00e9rcoles-jueves (1-10 cm) est\u00e1 tapando las placas de viento de la nevada del fin de semana, que dej\u00f3 unos 40-50 cm de nieve seca y fr\u00eda en el extremo N, inferiores en el resto. El viento de N ha redistribuido mucho la nieve, apareciendo el suelo en cotas altas de orientaciones N y hay sobreacumulaciones en orientaciones S y sectores resguardados. Hay placas de viento blandas bajo collados y cordales. Se pueden formar nuevas placas en orientaciones N por el viento de S. Se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas, incluso por sobrecarga d\u00e9bil. Los aludes localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, en los lugares indicados, por debajo de las cotas m\u00e1s erosionadas por el viento. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s propia del extremo N; en el resto pr\u00e1cticamente no hay condiciones de peligro por la falta de nieve suficiente.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Hasta el viernes las placas de viento se pueden seguir formando por el viento moderado de S y E. Peligro SIN CAMBIOS o EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10552, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": "El mi\u00e9rcoles ha empezado a nevar con poco viento (5 cm a mediod\u00eda del mi\u00e9rcoles). La nevada del fin de semana dej\u00f3 unos 10 cm en el sector, directamente sobre el suelo. Bajo collados y cordales puede haber alguna sobreacumulaci\u00f3n local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada del fin de semana. Todo esto quedar\u00e1 tapado por la nevada actual que por la ma\u00f1ana del jueves puede haber dejado ya unos 10 cm de nieve seca y fr\u00eda. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica la continuaci\u00f3n de la nevada hasta el viernes (en total unos 15-25 cm).\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": "El mi\u00e9rcoles ha empezado a nevar con poco viento (1-2 cm a mediod\u00eda del mi\u00e9rcoles). La nevada del fin de semana dej\u00f3 unos 10 cm en el sector, directamente sobre el suelo. Bajo collados y cordales puede haber alguna sobreacumulaci\u00f3n local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada. Todo esto quedar\u00e1 tapado por la nevada actual que por la ma\u00f1ana del jueves puede haber dejado ya unos 10 cm de nieve seca y fr\u00eda. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica la continuaci\u00f3n de la nevada hasta el viernes (en total unos 15-25 cm).\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": "El mi\u00e9rcoles ha empezado a nevar con poco viento (5-10 cm a mediod\u00eda del mi\u00e9rcoles). La nevada del fin de semana dej\u00f3 unos 10-20 cm en el sector, directamente sobre el suelo. Bajo collados y cordales puede haber alguna sobreacumulaci\u00f3n local debido al fuerte viento del N que sopl\u00f3 durante la nevada. Todo esto quedar\u00e1 tapado por la nevada actual que por la ma\u00f1ana del jueves puede haber dejado ya unos 10-15 cm de nieve seca y fr\u00eda. La previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica la continuaci\u00f3n de la nevada hasta el viernes (en total unos 20-35 cm).\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]