[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "A la Franja Nord de la Pallaresa i al sector sud i est de l'Aran s'estan formant algunes plaques de neu ventada toves en orientacions N, pel gir del vent a S i llevant amb una feble nevada que es mant\u00e9 fins divendres. Aix\u00f2 va tapant la nevada del cap de setmana (70-90 cm, localment m\u00e9s). El vent del N fort a cotes altes va deixar el terra al descobert en alguns vessants orientats a N i va formar sobreacumulacions en orientacions S. Al centre i nord de l'Aran, el vent m\u00e9s suau mant\u00e9 la neu recent seca i freda en indrets arrecerats obacs. En vessants assolellats herbosos de cotes mitjanes i baixes aniran proliferant els lliscaments basals de forma natural.\nS\u00f3n probables allaus de placa de vent tova, de nova formaci\u00f3, que es podran desencadenar al pas de persones. No se'n descarta alguna de neu recent en pendents molt drets. Les allaus podran assolir en general mida 2, mitjana; alguna de mida 3, gran, a la Franja Nord de la Pallaresa. \n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1500 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 la freq\u00fc\u00e8ncia dels lliscaments basals. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10558, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10557, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10559, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "La feble nevada de dimecres-dijous (1-5 cm) est\u00e0 tapant les plaques de vent de la nevada del cap de setmana, que va deixar uns 40-70 cm de neu seca i freda a la meitat N, inferiors a la meitat S. El vent de N ha redistribu\u00eft molt la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i hi ha grans sobreacumulacions en orientacions S i sectors arrecerats.\nHi ha plaques de vent toves. Se'n poden formar de noves en orientacions N pel vent de S. Es podran desencadenar al pas de persones, fins i tot per sobrec\u00e0rrega feble. Les allaus podran assolir en general mida 2, mitjana. No es descarta alguna allau de neu recent de mida 1, petita, en vessants molt drets. S\u00f3n m\u00e9s probables entre 2200-2500 m, per sota de les cotes m\u00e9s erosionades pel vent. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia de la meitat nord; a la meitat sud pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, m\u00e9s avall sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Fins divendres les plaques de vent es poden seguir formant pel vent moderat de S i E. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10553, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10554, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "La feble nevada de dimecres-dijous (5-10 cm) est\u00e0 tapant les plaques de vent de la nevada del cap de setmana, que va deixar uns 40-60 cm de neu seca i freda a la meitat N, inferiors a la meitat S. El vent de N ha redistribu\u00eft molt la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i hi ha grans sobreacumulacions en orientacions S i sectors arrecerats.\nHi ha plaques de vent toves. Se'n poden formar de noves en orientacions N pel vent de S. Es podran desencadenar al pas de persones, fins i tot per sobrec\u00e0rrega feble. Les allaus podran assolir en general mida 2, mitjana. No es descarta alguna allau de neu recent de mida 1, petita, en vessants molt drets. S\u00f3n m\u00e9s probables entre 2200-2500 m, per sota de les cotes m\u00e9s erosionades pel vent. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia de la meitat nord; a la meitat sud pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, m\u00e9s avall sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Fins divendres les plaques de vent es poden seguir formant pel vent moderat de S i E. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10555, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10556, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) sota colls i carenes\n", "text_estat_mantell": "La feble nevada de dimecres-dijous (1-10 cm) est\u00e0 tapant les plaques de vent de la nevada del cap de setmana, que va deixar uns 40-50 cm de neu seca i freda a l'extrem N, inferiors a la resta. El vent de N ha redistribu\u00eft molt la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i hi ha sobreacumulacions en orientacions S i sectors arrecerats.\nHi ha plaques de vent toves sota colls i carenes. Se'n poden formar de noves en orientacions N pel vent de S. Es podran desencadenar al pas de persones, fins i tot per sobrec\u00e0rrega feble. Les allaus localment podrien assolir mida 2, mitjana, en els indrets indicats, per sota de les cotes m\u00e9s erosionades pel vent. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia de l'extrem N; a la resta pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Fins divendres les plaques de vent es poden seguir formant pel vent moderat de S i E. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10552, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": "Dimecres ha comen\u00e7at a nevar amb poc vent (5 cm a migdia de dimecres). La nevada del cap de setmana va deixar uns 10 cm al sector, directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. Tot aix\u00f2 quedar\u00e0 tapat per la nevada actual que al mat\u00ed de dijous pot haver deixat ja uns 10 cm de neu seca i freda. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica la continuaci\u00f3 de la nevada fins divendres (en total uns 15-25 cm).\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": "Dimecres ha comen\u00e7at a nevar amb poc vent (1-2 cm a migdia de dimecres). La nevada del cap de setmana va deixar uns 10 cm al sector, directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. Tot aix\u00f2 quedar\u00e0 tapat per la nevada actual que al mat\u00ed de dijous pot haver deixat ja uns 10 cm de neu seca i freda. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica la continuaci\u00f3 de la nevada fins divendres (en total uns 15-25 cm).\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-11", "datavalidesabutlleti": "2024-12-12", "nota_text": "Dimecres ha comen\u00e7at a nevar amb poc vent (5-10 cm a migdia de dimecres). La nevada del cap de setmana va deixar uns 10-20 cm al sector, directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. Tot aix\u00f2 quedar\u00e0 tapat per la nevada actual que al mat\u00ed de dijous pot haver deixat ja uns 10-15 cm de neu seca i freda. \n\nLa previsi\u00f3 meteorol\u00f2gica indica la continuaci\u00f3 de la nevada fins divendres (en total uns 20-35 cm).\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]