[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "La \u00faltima nevada ha acumulado unos 10 cm de media de nieve nueva y ha ido acompa\u00f1ada de viento del noroeste. Esta nieve ha sido transportada bajo collados y crestas elevadas, generando algunas placas de viento. Estas placas las encontraremos en todas las orientaciones por encima de los 2000 m, aproximadamente, sobre todo, en la Franja Nord de la Pallaresa, donde el viento seguir\u00e1 soplando con mayor fuerza. Las placas ser\u00e1n, en general, de peque\u00f1o tama\u00f1o, y se mostrar\u00e1n fr\u00e1giles. Se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. Localmente, podr\u00eda caer alguno de tama\u00f1o 2 (mediana), por ejemplo, en terreno trampa, como una canal.\nA pesar del descenso t\u00e9rmico previsto, la presencia de agua dentro del manto todav\u00eda har\u00e1 pensar en la ca\u00edda muy aislada de alg\u00fan deslizamiento basal en terreno inclinado, liso, herboso o rocoso, que tambi\u00e9n podr\u00eda alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano).\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de 1300 m y los grosores totales a unos 2200 m se encuentran entre los 50 y los 90 cm. El manto es esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de unos 1900 m y en sur a partir de unos 2300 m, aunque muy discontinuo, a menudo hasta las cimas. Los espesores de nieve son deficitarios en todo el sector.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. A partir del jueves volver\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda.\nEvoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10185, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Pese al descenso t\u00e9rmico, el interior del manto todav\u00eda se mantendr\u00e1 h\u00famedo, pero superficialmente quedar\u00e1 endurecido y estable, sobre todo a primera hora, despu\u00e9s de una noche serena y fr\u00eda. El mi\u00e9rcoles continuar\u00e1 el fuerte viento en cotas altas. No se descarta la formaci\u00f3n de alguna nueva placa de viento, peque\u00f1a, hacia el norte del sector, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos.\nHabr\u00e1 que vigilar con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. Vigile tambi\u00e9n con el fuerte viento en cota alta, con capacidad de desestabilizarnos y derribarnos.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de los 1700 m en norte, siendo discontinua hasta los 2000 m. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2400 m oscilan entre los 70 y los 90 cm, aunque hay bastante irregularidad en su distribuci\u00f3n. En laderas sur la nieve es discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "El problema de la nieve h\u00fameda volver\u00e1 a partir del jueves, con el ascenso t\u00e9rmico previsto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10187, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Pese al descenso t\u00e9rmico, el interior del manto todav\u00eda se mantendr\u00e1 h\u00famedo, pero superficialmente quedar\u00e1 endurecido y estable. El mi\u00e9rcoles, continuar\u00e1 el fuerte viento en cotas altas. No se descarta la formaci\u00f3n de alguna nueva placa de viento, peque\u00f1a, hacia el norte del sector, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos.\nHabr\u00e1 que vigilar con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. Vigile tambi\u00e9n con el fuerte viento en cota alta, con capacidad de desestabilizarnos y derribarnos.\n", "text_distribucio": "Antes de los chubascos de nieve previstos, a unos 2000 m rondan los 30 cm ya 2500 m los 100 cm. En laderas sur la nieve a menudo es discontinua hasta las cimas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. ", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. El problema de la nieve h\u00fameda volver\u00e1 a partir del jueves, con el ascenso t\u00e9rmico previsto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10190, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El aspecto marr\u00f3n del manto ha cambiado con los \u00faltimos chubascos. El mi\u00e9rcoles se espera un manto rehelado a primera hora y una fina capa de nieve reciente. Durante las pr\u00f3ximas horas continuar\u00e1 el fuerte viento que podr\u00e1 formar algunas placas en el norte del sector, peque\u00f1as, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan desequilibrarnos si ceden al pisarlas. Pese al acusado descenso t\u00e9rmico observado, el interior del manto todav\u00eda se mantendr\u00e1 h\u00famedo. Habr\u00e1 que vigilar con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. Vigile tambi\u00e9n con el fuerte viento en cota alta, con capacidad de desestabilizarnos y derribarnos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Antes de los \u00faltimos chubascos de nieve y el descenso de la cota, la nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en norte. En orientaci\u00f3n sur la encontramos de forma discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. El problema de la nieve h\u00fameda volver\u00e1 a partir del jueves, con el ascenso t\u00e9rmico previsto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10191, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2), en las Canals del Cad\u00ed, a partir de mediod\u00eda.", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas horas, se ha observado un marcado descenso t\u00e9rmico previsto. El mi\u00e9rcoles, la nieve m\u00e1s superficial quedar\u00e1 rehelada, despu\u00e9s de una noche fr\u00eda y serena. Con estas condiciones son probables aludes de nieve h\u00fameda, incluso de fondo, debido a la penetraci\u00f3n de la humedad hasta la base del manto. Los aludes h\u00famedos podr\u00edan alcanzar hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Adem\u00e1s, la entrada de viento y los chubascos previstos pueden generar alguna placa de viento, peque\u00f1a, pero que en caso de romperse podr\u00eda desestabilizarnos o derribarnos, por ejemplo, en la base de las Canals. Aqu\u00ed tambi\u00e9n podremos encontrar alguna cornisa inestable, a la salida de las canales, que puede ceder y provocar alg\u00fan alud. \n", "text_distribucio": "Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 40-50 cm a 2200 m. El manto es dif\u00edcimente esquiable.", "text_tendencia": "El problema de la nieve h\u00fameda se reactivar\u00e1 a partir del jueves, con el ascenso t\u00e9rmico previsto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10193, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Para el mi\u00e9rcoles la nieve m\u00e1s superficial quedar\u00e1 rehelada, despu\u00e9s de una noche fr\u00eda y serena. No se esperan problemas por aludes, sobre todo a primera hora, con un manto endurecido. A pesar del descenso t\u00e9rmico, internamente todav\u00eda encontramos humedad en el manto y, de forma aislada, no se descarta alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, incluso de fondo, debido a la penetraci\u00f3n de la humedad hasta la base del manto estos d\u00edas atr\u00e1s. Los aludes h\u00famedos ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona.\nVigile con los resbalones debido a la presencia de costras endurecidas y reheladas.\n", "text_distribucio": "El manto es muy discontinuo y esquiable en norte a partir de unos 2200-2300 m, con grosores que rondan los 10-20 cm. En sur ha ido desapareciendo o se presenta bastante discontinuo hasta cota alta.", "text_tendencia": "El problema de la nieve h\u00fameda se reactivar\u00e1 a partir del jueves, con el ascenso t\u00e9rmico previsto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10198, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2.400 m.\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles el manto aparecer\u00e1 m\u00e1s endurecido a causa del descenso t\u00e9rmico y una madrugada serena. Durante las pr\u00f3ximas horas se podr\u00e1n repetir chubascos, algunos con nieve granulada, y acompa\u00f1ados de fuerte viento. Localmente, en umbr\u00edas por encima de los 2400 m se podr\u00e1n formar algunas placas de viento, peque\u00f1as, sobre todo, bajo crestas y cerca de collados elevados o de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed que pueden desequilibrarnos si ceden a nuestro paso. Pese al ambiente fr\u00edo, el interior del manto todav\u00eda se mantendr\u00e1 h\u00famedo y la presencia de agua dentro del manto todav\u00eda har\u00e1 pensar en la ca\u00edda muy aislada de alguna purga h\u00fameda, en terreno inclinado, cerca de sector rocoso. Habr\u00e1 que vigilar con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. Vigile tambi\u00e9n con el fuerte viento en cota alta, con capacidad de desestabilizarnos y derribarnos.\n\n\n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en N; en S, m\u00e1s arriba y de forma discontinua hasta las cimas, donde retrocede r\u00e1pidamente al paso de los d\u00edas.", "text_tendencia": "El problema de la nieve h\u00fameda se reactivar\u00e1 a partir del jueves, con el ascenso t\u00e9rmico previsto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10195, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]