<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="it" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2026-03-13T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Valanghe.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="22999b23-a91c-424a-b8bb-912046180331" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-03-13T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-03-13T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-03-14T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-08"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-10"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>increasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-03-14T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-03-15T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve vecchia con strati deboli persistenti richiede attenzione.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neve vecchia con strati deboli persistenti richiede attenzione. &lt;br/&gt; Le valanghe possono subire un distacco nella neve vecchia già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Esse possono a livello isolato trascinare gli strati più profondi del manto nevoso e raggiungere dimensioni piuttosto grandi. Punti pericolosi si trovano principalmente al di sopra dei 2000 m circa. Questi punti pericolosi si trovano soprattutto alle esposizioni da nord ovest a nord sino a nord est. Attenzione soprattutto sui pendii ombreggiati ripidi, come pure nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Durante la mattinata la probabilità di distacco di valanghe a lastroni aumenterà soprattutto sui pendii ripidi esposti a sud e sud ovest al di sotto del limite del bosco. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Con il rialzo termico diurno, sono possibili isolate valanghe di neve bagnata a debole coesione per lo più di piccole dimensioni.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Sui pendii ombreggiati: Soprattutto sui pendii esposti a nord ovest, nord e nord est, nella parte basale del manto nevoso si trovano pronunciati strati fragili. Ciò specialmente al di sopra dei 2000 m circa. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; L'irraggiamento notturno è stato in molte aree ridotto. Al di sotto dei 2000 m circa e sui pendii ripidi esposti al sole: Il manto di neve vecchia è umido. La superficie del manto nevoso non riuscirà praticamente quasi a rigelarsi e risulterà ammorbidita già al mattino. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; A livello locale durante la mattinata cadranno da 2 a 5 cm di neve, soprattutto al di sopra dei 1800 m circa. &lt;br/&gt;</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>&lt;br/&gt; In molte aree fino a domenica cadranno da 15 a 30 cm di neve, localmente anche di più. Il forte vento causerà il trasporto della neve fresca. I nuovi accumuli di neve ventata sono instabili sui pendii ripidi ombreggiati. Il pericolo di valanghe aumenterà. &lt;br/&gt;</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="b6a888ff-2aa7-4233-8d1c-2158e5af6831" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2026-03-13T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2026-03-13T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2026-03-14T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-32-TN-11"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP10</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems/>
          <tendency>
            <type>increasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2026-03-14T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2026-03-15T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi a livello isolato.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Le valanghe possono a livello isolato subire un distacco nella neve vecchia e, sui pendii esposti a nord ovest, nord e nord est, raggiungere dimensioni medie a livello isolato. Esse possono subire un distacco già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/&gt; Con il rialzo termico diurno, sono possibili isolate valanghe di neve bagnata a debole coesione per lo più di piccole dimensioni. &lt;br/&gt;</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Sui pendii ombreggiati: Sui pendii esposti a nord ovest, nord e nord est, all'interno del manto di neve vecchia si trovano strati fragili instabili. Ciò specialmente al di sopra del limite del bosco. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; L'irraggiamento notturno è stato ridotto. Nel corso della notte le condizioni meteo hanno causato un leggero inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; A livello locale durante la mattinata cadranno da 2 a 5 cm di neve, soprattutto al di sopra dei 1800 m circa. &lt;br/&gt;</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>In molte aree cadranno da 15 a 25 cm di neve al di sopra dei 1600 m circa, localmente anche di più. Il forte vento causerà il trasporto della neve fresca. I nuovi accumuli di neve ventata sono, a livello isolato, instabili. &lt;br/&gt; La neve vecchia con strati deboli persistenti richiede attenzione. &lt;br/&gt; Il pericolo di valanghe aumenterà. &lt;br/&gt; In molte aree fino a domenica cadranno da 15 a 30 cm di neve, localmente anche di più. Il forte vento causerà il trasporto della neve fresca. I nuovi accumuli di neve ventata sono instabili sui pendii ripidi ombreggiati. Il pericolo di valanghe aumenterà. &lt;br/&gt;</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
