{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Senaste tiden har det g\u00e5tt flera laviner, vilket understryker att sn\u00f6n \u00e4r svag. Drevsn\u00f6flaket, som \u00e4r orsaken till lavinaktiviteten, kan dessv\u00e4rre orsaka stora laviner. De mest riskfyllda platserna \u00e4r fr\u00e4mst brantare terr\u00e4ng med ut\u00e5tbuktande (konvex) form. Undvik omr\u00e5den med drevsn\u00f6 och var uppm\u00e4rksam p\u00e5 om sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r h\u00e5rdare eller om det l\u00e5ter ih\u00e5ligt, tv\u00e5 tecken p\u00e5 potentiellt farlig sn\u00f6.</div>",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 p\u00e5 vissa platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12390",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 senare tid har flera laviner rapporterats i omr\u00e5det, vilket visar att sn\u00f6n har svagheter, \u00e4ven om de kan vara p\u00e5 v\u00e4g att stabiliseras. Drevsn\u00f6flaket, som \u00e4r orsaken till lavinaktiviteten, kan tyv\u00e4rr orsaka stora laviner. De mest riskfyllda platserna \u00e4r framf\u00f6r allt branta omr\u00e5den med ut\u00e5tbuktande (konvex) form. Undvik omr\u00e5den med drevsn\u00f6 som lutar mycket.</div>",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 p\u00e5 vissa platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12394",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r glest mellan de lavinfarliga platserna. S\u00f6ker du dig till brant terr\u00e4ng s\u00e5 b\u00f6r du \u00e4nd\u00e5 t\u00e4nka p\u00e5 lavinrisken. V\u00e5rv\u00e4dret g\u00f6r att lavinproblemen skiljer sig \u00e5t beroende p\u00e5 var du \u00e4r. I skuggan lurar enstaka drevsn\u00f6flak i nordv\u00e4nda branter. I sydv\u00e4nd terr\u00e4ng, som steks av solen, kan sn\u00f6n fort bli svag om den blir bl\u00f6t. Var s\u00e4rskilt observant i raviner och n\u00e4ra h\u00e4ngdrivor.</div><div></div>",
        "highlights": "Sol och skugga definierar lavinproblemen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12385",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots sol och bl\u00e5 himmel s\u00e5 g\u00f6r stora plat\u00e5er och en ih\u00e4rdig vind att drevsn\u00f6flak byggs p\u00e5 i branter som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Flaken med sl\u00e4t sn\u00f6 \u00e4r generellt tunna och t\u00e4cker formationer snarare \u00e4n hela sluttningar. Var uppm\u00e4rksam i brant terr\u00e4ng som buktar ut\u00e5t och t\u00e4nk extra noga p\u00e5 hur det ser ut nedanf\u00f6r sluttningen. Finns d\u00e4r tr\u00e4d att sl\u00e5 sig mot eller terr\u00e4ng som kanaliserar en lavin s\u00e5 \u00f6kar riskerna.  &nbsp;</div>",
        "highlights": "Vinden visar v\u00e4gen till drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12387",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 senare tid har flera laviner rapporterats i omr\u00e5det, vilket visar att sn\u00f6n har svagheter, \u00e4ven om de verkar vara p\u00e5 v\u00e4g att stabiliseras allt mer. Drevsn\u00f6flaket, som \u00e4r orsaken till lavinaktiviteten, kan tyv\u00e4rr orsaka stora laviner. De mest riskfyllda platserna \u00e4r framf\u00f6r allt branta omr\u00e5den med ut\u00e5tbuktande (konvex) form. Undvik omr\u00e5den med drevsn\u00f6 som lutar mycket.</div>",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 p\u00e5 vissa platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12396",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r glest mellan de lavinfarliga platserna. S\u00f6ker du dig till brant terr\u00e4ng s\u00e5 b\u00f6r du \u00e4nd\u00e5 t\u00e4nka p\u00e5 lavinrisken, s\u00e4rskilt om du r\u00f6r dig p\u00e5 fj\u00e4llens skuggsidor. Tunna flak med drevsn\u00f6 ligger i branta vindskyddade formationer. En liten lavin kan f\u00e5 bra fart p\u00e5 den h\u00e5rda sn\u00f6ytan och risken att kollidera med n\u00e5got h\u00e5rt \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n att bli begravd av sn\u00f6n.</div>",
        "highlights": "Sm\u00e5 drevsn\u00f6flak p\u00e5 annars h\u00e5rda fj\u00e4ll"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12395",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-19T18:00:00"
      }
    }
  ]
}