[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El principal problema son las capas d\u00e9biles persistentes, especialmente en orientaciones norte y este. Las placas de viento formadas a ra\u00edz de las nevadas del fin de semana con viento fuerte se han estabilizado en vertientes sur mientras que en umbr\u00edas, con las condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto de los \u00faltimos d\u00edas, se han desarrollado niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas. Las placas de viento que descansan sobre estas capas d\u00e9biles se muestran reactivas y pueden romper al paso de una persona y provocar aludes que pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. En solanas, y especialmente en las horas centrales del d\u00eda, con el aumento t\u00e9rmico y la insolaci\u00f3n se podr\u00e1n dar tambi\u00e9n de aludes de nieve h\u00fameda de forma natural, sobre todo por debajo de los 2400 m y preferentemente en vertientes m\u00e1s inclinadas. Los aludes tambi\u00e9n podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano).", "text_distribucio": "Podemos encontrar nieve hasta fondo de valle, aunque en cota baja va desapareciendo. Los grosores a 2200 m oscilan entre los 100 y 140 cm en general, valores que se encuentran pr\u00f3ximos a la media o ligeramente por debajo por esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El facetamiento y las posteriores nevadas previstas a partir del viernes inestabilizar\u00e1n el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9757, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9758, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana se han dado condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico en el manto que ha dado lugar al desarrollo de niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas, en umbr\u00edas, y que se muestran reactivas. Tambi\u00e9n existe presencia de niveles internos d\u00e9biles de nieve granulada. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio, que descansan sobre estas capas d\u00e9biles pueden romperse y propagarse al paso de una persona, provocando aludes que pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Las mismas placas tambi\u00e9n se muestran todav\u00eda fr\u00e1giles internamente, sobre todo en umbr\u00edas, y pueden romper por sobrecarga d\u00e9bil provocando aludes que en este caso ser\u00edan en general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona pero s\u00ed derribarla, o localmente tama\u00f1o 2 (mediano).\n", "text_distribucio": "Pese a las nevadas hasta cota baja el viento ha provocado deflaciones y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Existe nieve por encima de unos 1100 m, y es esquiable por encima de unos 1600-1800 en N y 2000 en S, aunque con mucha irregularidad en cuanto a grosores por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El facetamiento y las posteriores nevadas previstas a partir del viernes inestabilizar\u00e1n el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9755, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9745, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana se han dado condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico en el manto que ha dado lugar al desarrollo de niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas, en umbr\u00edas, y que se muestran reactivas. Tambi\u00e9n existe presencia de niveles internos d\u00e9biles de nieve granulada. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio y que descansan sobre estas capas d\u00e9biles, pueden romperse y propagarse al paso de una persona, provocando aludes que pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Las mismas placas tambi\u00e9n se muestran todav\u00eda fr\u00e1giles internamente, sobre todo en umbr\u00edas, y pueden romper por sobrecarga d\u00e9bil provocando aludes que en este caso ser\u00edan en general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona pero s\u00ed derribarla, o localmente tama\u00f1o 2 (mediano).\n\n", "text_distribucio": "Pese a las nevadas hasta cota baja el viento ha provocado deflaciones y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Existe nieve por encima de unos 1100 m, y es esquiable por encima de unos 1600-1800 en N y 2000 en S, aunque con mucha irregularidad en cuanto a grosores por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El facetamiento y las posteriores nevadas previstas a partir del viernes inestabilizar\u00e1n el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9756, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9746, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.000 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Las placas de viento formadas en el \u00faltimo episodio de nevadas se han ido estabilizando en orientaciones sur, mientras que en umbr\u00edas contin\u00faan fr\u00e1giles. Se encuentran preferentemente en sotaventos del NW y en sectores resguardados y bajo collados y cordales, con manto previo. Estas placas en umbr\u00edas pueden ser sensibles y romper con facilidad al paso de una persona, y pueden dar lugar a aludes de placa que ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrarnos, pero localmente, en sectores m\u00e1s propicios, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (media), con capacidad para enterrarnos. Tambi\u00e9n hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda llegar a enterrarnos. Tambi\u00e9n se ha observado, con el fuerte gradiente del manto de los \u00faltimos d\u00edas, el desarrollo de facetas internas que pueden favorecer la rotura de las placas por sobrecarga, dando lugar tambi\u00e9n a aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2 (media).", "text_distribucio": "A pesar de las nevadas hasta cota baja, el viento ha provocado deflaciones y los grosores del manto en el sector son por lo general poco destacables. Adem\u00e1s, con la insolaci\u00f3n y aumento t\u00e9rmico del mi\u00e9rcoles la nieve de cotas m\u00e1s bajas ir\u00e1 fundiendo y desapareciendo. A pesar de la irregularidad del manto, los espesores por lo general oscilan entre los 10 y 30 cm, por debajo de los habituales.", "text_tendencia": "El facetamiento, y las posteriores nevadas previstas a partir del viernes inestabilizar\u00e1n el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9747, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9759, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 1900 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Se han observado algunos aludes de placa de viento naturales, de tama\u00f1o 1(peque\u00f1o) en los \u00faltimos d\u00edas. Con las condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto despu\u00e9s de las nevadas del fin de semana se han desarrollado niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas, en umbr\u00edas, y que se muestran reactivas. Las placas de viento que descansan sobre estas d\u00e9biles capas pueden romper al paso de una persona y provocar aludes que pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Las mismas placas tambi\u00e9n se muestran fr\u00e1giles internamente y pueden romper por sobrecarga d\u00e9bil provocando aludes que en este caso ser\u00edan en general de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona pero s\u00ed derribarla. Hay que tener cuidado con el terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o tendr\u00e1 potencial para enterrarnos.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los grosores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. El manto es esquiable por encima de unos 1800 m, aunque las cotas m\u00e1s altas est\u00e1n deflactadas.", "text_tendencia": "El facetamiento y posteriores nevadas a partir del viernes inestabilizar\u00e1n el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9752, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9749, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Con las condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto despu\u00e9s de las nevadas del fin de semana se han desarrollado niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas, en umbr\u00edas, y que se muestran reactivas. Las placas de viento que descansan sobre estas capas d\u00e9biles pueden romper al paso de una persona y propagarse, generando aludes que por lo general alcanzar\u00edan tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Encontramos tambi\u00e9n importantes sobreacumulaciones y placas aisladas y gruesas en orientaciones sur y este. Son placas duras y compactas en general, m\u00e1s dif\u00edciles de romper, pero en lugares donde puedan ser m\u00e1s delgadas podr\u00edan romper por sobrecarga y dar lugar tambi\u00e9n a alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).\n\n", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo por encima de unos 1.600 m. Sin embargo, en general el manto no es esquiable, excepto por el interior de bosque y sectores locales, dado el poco grueso y la redistribuci\u00f3n de la nieve por el viento en amplios sectores.", "text_tendencia": "Las nevadas a partir del viernes tender\u00e1n a inestabilizar el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9753, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9751, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.000 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Despu\u00e9s de las nevadas con viento fuerte del fin de semana se han producido varios aludes de placa bajo collados y cordales, en general de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. A pesar de la deflaci\u00f3n en amplios sectores por el viento, las placas se han podido formar en cualquier orientaci\u00f3n pero preferentemente a sotaventos del NW y en sectores resguardados y bajo collados y cordales, con manto previo. Con las condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto se han desarrollado niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas, en umbr\u00edas, y que se muestran reactivas. Las placas de viento que descansan sobre estas capas d\u00e9biles pueden romper y propagarse al paso de una persona y provocar aludes que puntualmente pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano). Asimismo, las placas tambi\u00e9n pueden romper por niveles internos y provocar alg\u00fan alud, que en ese caso ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), b\u00e1sicamente.\n", "text_distribucio": "A pesar de las nevadas hasta cota baja, el viento ha provocado deflaciones y los grosores del manto en el sector son poco destacables. Con la insolaci\u00f3n y el aumento t\u00e9rmico previstos la nieve de cotas m\u00e1s bajas ir\u00e1 fundiendo y desapareciendo. A pesar de la irregularidad del manto, los espesores por lo general oscilan entre los 10 y 30 cm, por debajo de los habituales por estas fechas.", "text_tendencia": "Las nevadas a partir del viernes tender\u00e1n a inestabilizar el manto. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9754, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9750, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]