{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4047,"iat":"2023-12-22 17:18","exp":"2023-12-23 20:00","iby":"Tomasz Michalik","crc":"5820622653c9adad4d36a3c1bf60e971","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20231222172239.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20231222172239.png"},"pm":{"mode":1,"height":0,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20231222172239.png"},"history":[{"dat":"2023-12-20","lev":"2","wet":""},{"dat":"2023-12-21","lev":"2","wet":""},{"dat":"2023-12-22","lev":"2","wet":""},{"dat":"2023-12-23","lev":2,"wet":""},{"dat":"2023-12-24","lev":2,"wet":""}],"comment":"Bardzo silny wiatr po\u0142\u0105czony z opadami \u015bniegu tworzy \u015bwie\u017ce depozyty na ,,starej,, twardej warstwie powy\u017cej gr. granicy lasu kt\u00f3re stwarzaj\u0105 dodatkowe zagro\u017cenie z racji bardzo s\u0142abego po\u0142\u0105czenia !! Nale\u017cy unika\u0107 wszelkich formacji wkl\u0119s\u0142ych i omija\u0107 miejsca ze \u015bwie\u017cym \u015bniegiem na rozleg\u0142ych polach \u015bnie\u017cnych !","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}