[{"id":"3837","date_time":"2025-01-21 07:23:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":2,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":2,"warning_level_d3":2,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":2},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":2},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":2},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":2},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. \r\nTeploty se na h\u0159ebenech pohybuj\u00ed t\u011bsn\u011b nad \u00b0C. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9m profilu vyskytuj\u00ed  nestabiln\u00ed vrstvy tzv. \"star\u00fd sn\u00edh\" - hranatozrnit\u00fd sn\u00edh > 1 mm.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SV, V, JV,J, JZ) nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Mohou se vyskytnout laviny deskov\u00e9 z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\" nebo z kombinace t\u011bchto faktor\u016f.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. ","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP4"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"NE, E, SE, S, SW"},{"xml_tag":"warning","type":"old_snow","altitude_from":"1000","altitude_to":"","exposition":"N, NE, NW"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]