<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 21 de enero de 2025 a las 15:36 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 22

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal, Panticosa
(lagos) y Cerler,  de la estación de esquí de fondo de Isaba -
El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1)
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2400 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Manto irregularmente distribuido y deficitario para la época en
la que nos encontramos, con acusada disimetría entre solanas y
umbrías y numerosos afloramientos rocosos, incluso en la alta
montaña, donde los fuertes vientos y la insolación han hecho
mella, en particular en orientaciones al mediodía. En terrenos
poco soleados es frecuente encontrar la nieve encostrada y
endurecida, con una capa superficial que puede resultar muy
deslizante.
Subsisten estratos débiles intercalados en el manto y que están
ubicados en diferentes orientaciones de cotas altas; resultan
potencialmente peligrosos dada su fragilidad.
En las últimas 24h se han registrado precipitaciones
inapreciables o muy débiles (2 l/m2 en Lizara en forma de
nieve-lluvia y 1 l/m2 en Bachimaña en forma de nieve) en el
sector navarro y macizos occidentales aragoneses. Las heladas
han continuado siendo generalizadas, moderadas y persistentes en
cotas altas: a 2200 metros -10ºC de mínima en Bachimaña, -7ºC en
Renclusa y -6ºC en La Raca, con máximas de -3ºC a -1ºC. También
han afectado de forma severa a fondos de valle, con mínimas de
-7ºC en Pineta y -6ºC en Ordesa Pradera.
No se han reportado aludes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 22:

Situación de capas débiles persistentes y placas de viento.

Entre esta tarde y mañana miércoles se esperan acumulaciones de
nieve reciente por encima de los 2100 metros: en torno a los
10-15 cm. En cotas altas podrán producirse pequeñas purgas de
nieve reciente, y con nieve suelta para ser transportada y
redistribuida por los vientos del sur y sudoeste, que soplarán
con intensidad, se formarán nuevas placas de viento finas, bajo
crestas y cordales en un amplio sector norte y este. Estas
estructuras serán susceptibles de colapsar ante una sobrecarga
débil, provocando aludes de tamaño generalmente pequeño.
Persisten las capas de nieve poco evolucionada y con escasa
cohesión en el interior del manto. Sobre estas estructuras
pueden descansar algunas placas de viento residuales que, ante
sobrecargas débiles, como es el paso de un esquiador, podrían
fracturarse, ocasionando aludes de tamaño pequeño, sin
descartarse del todo que puedan adquirir dimensiones medianas en
las áreas de mayor acumulación.
Asimismo, conviene prestar atención a los posibles resbalones,
puesto que la nieve se encuentra frecuentemente encostrada,
endurecida y muy resbaladiza en áreas poco soleadas, por lo que
se recomienda extremar las precauciones, ya que una caída podría
resultar problemática.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 22:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones débiles o localmente moderadas. Cota de
nieve: en torno a 2100 metros. Temperaturas mínimas en moderado
ascenso, y máximas sin cambios.
Viento moderado o fuerte de componente sur, con rachas muy
fuertes en cotas altas y zonas expuestas.
Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones moderadas, localmente persistentes. Cota
de nieve: en torno a 2100 metros. Temperaturas mínimas en
moderado o notable ascenso, y máximas sin cambios. Heladas
débiles en cotas altas. Viento moderado del sur y sudoeste, con
intervalos de intensidad fuerte en cotas altas y zonas expuestas
sin descartar rachas muy fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2500 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 60 km/h

5.- Avance para el jueves, día 23:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>