{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Po  spadku temperatury dzisiejszej nocy stoki i \u017cleby \u015bnie\u017cne uleg\u0142y stabilizacji.W niekt\u00f3rych miejscach ,szczeg\u00f3lnie w rejonach grani mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119  depozyty z nawianego \u015bniegu le\u017c\u0105ce na twardym pod\u0142o\u017cu. W ci\u0105gu dnia w wyniku dzia\u0142ania s\u0142o\u0144ca mog\u0105 te\u017c wyst\u0105pi\u0107 niewielkie zsuwy lawinowe. \nPowy\u017cej g\u00f3rnej granicy lasu u\u017cycie rak\u00f3w podczas wycieczek niezb\u0119dne!"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distinct_avalanche_problem",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          }
        },
        {
          "problemType": "no_distinct_avalanche_problem",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          }
        },
        {
          "problemType": "no_distinct_avalanche_problem",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "PL-12_2025-01-22 20:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-21T17:43:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "PL-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Tatra\u0144skie OPR",
          "website": "https://lawiny.topr.pl/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-21T17:43:00",
        "endTime": "2025-01-22T20:00:00"
      }
    }
  ]
}