{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4839,"iat":"2025-01-21 17:43","exp":"2025-01-22 20:00","iby":"Mieczys\u0142aw Ziach","crc":"bc83ff27bc45885622613f7db97f3962","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250121174318.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250121174318.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250121174318.png"},"history":[{"dat":"2025-01-19","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-01-20","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-01-21","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-01-22","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-01-23","lev":1,"wet":""}],"comment":"Po  spadku temperatury dzisiejszej nocy stoki i \u017cleby \u015bnie\u017cne uleg\u0142y stabilizacji.W niekt\u00f3rych miejscach ,szczeg\u00f3lnie w rejonach grani mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119  depozyty z nawianego \u015bniegu le\u017c\u0105ce na twardym pod\u0142o\u017cu. W ci\u0105gu dnia w wyniku dzia\u0142ania s\u0142o\u0144ca mog\u0105 te\u017c wyst\u0105pi\u0107 niewielkie zsuwy lawinowe. \nPowy\u017cej g\u00f3rnej granicy lasu u\u017cycie rak\u00f3w podczas wycieczek niezb\u0119dne!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}