{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>M\u00e5ndagens intensiva sn\u00f6drev gjorde att nya drevsn\u00f6flak bildades i branter som lutar mot v\u00e4st och nord. Drevsn\u00f6flaken b\u00f6r synas tydligt i terr\u00e4ngen. De \u00e4r sl\u00e4tare, j\u00e4mnare och n\u00e5got kuddlika j\u00e4mf\u00f6rt med den i \u00f6vrigt oj\u00e4mna sn\u00f6ytan. Drevsn\u00f6n ligger typiskt nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar samt i raviner. Kom ih\u00e5g att terr\u00e4ngf\u00e4llor som stenar och tr\u00e4d kan g\u00f6ra att du kan sl\u00e5 dig illa \u00e4ven i en liten lavin.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak i v\u00e4stligt och nordligt v\u00e4nda branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13597",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-21T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Senaste veckans blidv\u00e4der, storm och sedan kyla har skapat ett k\u00e4nsligt sn\u00f6t\u00e4cke. Lavinfaran syns inte genom att titta p\u00e5 sn\u00f6ytan. F\u00f6r att hantera lavinproblemet B<i>est\u00e5ende flak</i> finns d\u00e4rf\u00f6r bara ett r\u00e5d: v\u00e4lj terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader f\u00f6r att minska risken att starta en stor lavin. Det kan ocks\u00e5 ha bildats <span>nya, tunna drevsn\u00f6flak p\u00e5 v\u00e4st- och nordsluttningar.</span></div>",
        "highlights": "Lavinfaran \u00e4r osynlig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13588",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-21T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Tisdagens ostvindar och l\u00e4tta sn\u00f6fall p\u00e5verkar inte lavinfaran n\u00e4mnv\u00e4rt. \u00c5terfrysningen efter f\u00f6rra veckans mildv\u00e4der har skapat ett h\u00e5rt och stabilt sn\u00f6t\u00e4cke. Riskhanteringen b\u00f6r fr\u00e4mst fokusera p\u00e5 risken att rutscha i brant terr\u00e4ng, bristande skare, kollisioner med stenar eller \u00f6ppna vattendrag, snarare \u00e4n laviner.</div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r ingen framtr\u00e4dande risk just nu"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13593",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-21T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Tisdagens ostvindar och l\u00e4tta sn\u00f6fall p\u00e5verkar inte lavinfaran n\u00e4mnv\u00e4rt. \u00c5terfrysningen efter f\u00f6rra veckans mildv\u00e4der har skapat ett h\u00e5rt och stabilt sn\u00f6t\u00e4cke. Riskhanteringen b\u00f6r fr\u00e4mst fokusera p\u00e5 risken att rutscha i brant terr\u00e4ng, bristande skare, kollisioner med stenar eller \u00f6ppna vattendrag, snarare \u00e4n laviner.</div>",
        "highlights": "Andra risker mer framtr\u00e4dande \u00e4n laviner"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13595",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-21T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Hela fj\u00e4llet \u00e4r troligtvis t\u00e4ckt med l\u00f6s nysn\u00f6. Om denna mjuka nysn\u00f6 bildar flak som \u00e4r flera decimeter tjocka kan den vara instabil. Nysn\u00f6n har lagt sig ovanp\u00e5 f\u00e4rska drevsn\u00f6flak i v\u00e4st- och nordsluttningar, dit vinden flyttade en del sn\u00f6 under tisdagen. V\u00e4lj terr\u00e4ng som inte \u00e4r tillr\u00e4ckligt brant f\u00f6r laviner, och kom ih\u00e5g att den nya sn\u00f6n d\u00f6ljer m\u00e5nga stenar, ispartier och buskar som du kan skada dig p\u00e5.</div>",
        "highlights": "\u00c4ven l\u00f6s och mjuk sn\u00f6 kan vara instabil"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13591",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-21T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-22T18:00:00"
      }
    }
  ]
}