{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Att vi inte uppt\u00e4cker n\u00e5gra uppenbara tecken p\u00e5 lavinproblem f\u00e5r anses som ovanligt denna tid p\u00e5 \u00e5ret. Begreppet \u201dNormal f\u00f6rsiktighet\u201d beskriver l\u00e4get v\u00e4l. Detta inneb\u00e4r att m\u00e4nniskor kan starta mindre laviner i riktigt brant eller extrem terr\u00e4ng. Exempel \u00e4r i r\u00e4nnor eller n\u00e4ra klippor d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt och vanligtvis svagare. Begreppet inneb\u00e4r \u00e4ven, exempelvis, att undvika vistas mer \u00e4n absolut n\u00f6dv\u00e4ndigt i n\u00e4rheten av h\u00e4ngdrivor.",
        "highlights": "Normal f\u00f6rsiktighet \u2013 vad \u00e4r det?"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12136",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-02T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Att vi inte uppt\u00e4cker n\u00e5gra uppenbara tecken p\u00e5 lavinproblem f\u00e5r anses som ovanligt denna tid p\u00e5 \u00e5ret. Begreppet \u201dNormal f\u00f6rsiktighet\u201d beskriver l\u00e4get v\u00e4l. Detta inneb\u00e4r att m\u00e4nniskor kan starta mindre laviner i riktigt brant eller extrem terr\u00e4ng. Exempel \u00e4r i r\u00e4nnor eller n\u00e4ra klippor d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt och vanligtvis svagare. Begreppet inneb\u00e4r \u00e4ven, exempelvis, att undvika vistas mer \u00e4n absolut n\u00f6dv\u00e4ndigt i n\u00e4rheten av h\u00e4ngdrivor.</div>",
        "highlights": "Normal f\u00f6rsiktighet \u2013 vad \u00e4r det?"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12134",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-02T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Milda temperaturer bryter ner svaga lager i sn\u00f6t\u00e4cket men n\u00e4r sn\u00f6n inte \u00e5terfryser p\u00e5 natten \u00e4r det sv\u00e5rt att avg\u00f6ra om lavinfaran minskar. L\u00e5t dig inte luras av att sn\u00f6ytan \u00e4r h\u00e5rd utan hantera alla sluttningar brantare \u00e4n 30 grader som lavinterr\u00e4ng. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig vid h\u00e4ngdrivor som ocks\u00e5 f\u00f6rsvagas av v\u00e4rmen och kan rasa.<br></div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet men fortsatt m\u00f6jligt med stora laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12138",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-02T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De milda temperaturerna g\u00f6r att sn\u00f6n l\u00e5ngsamt stabiliseras, men det \u00e4r sv\u00e5rt att avg\u00f6ra hur snabbt processen g\u00e5r. Os\u00e4kerheten \u00f6kar ytterligare n\u00e4r sn\u00f6n inte \u00e5terfryser p\u00e5 natten. Sl\u00e4pp inte garden f\u00f6r att sn\u00f6n k\u00e4nns h\u00e5rd utan hantera alla fj\u00e4llsidor brantare \u00e4n 30 grader som m\u00f6jlig lavinterr\u00e4ng. H\u00e4ngdrivor f\u00f6rsvagas ocks\u00e5 av v\u00e4rmen och kan utl\u00f6sa stora laviner om de rasar.<br></div>",
        "highlights": "Laviner m\u00f6jliga trots l\u00e5g sannolikhet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12139",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-02T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Att vi inte hittar n\u00e5gra uppenbara tecken p\u00e5 lavinproblem f\u00e5r anses som ovanligt denna tid p\u00e5 \u00e5ret. Begreppet \u201dNormal f\u00f6rsiktighet\u201d beskriver l\u00e4get v\u00e4l. Detta inneb\u00e4r att m\u00e4nniskor kan starta mindre laviner i riktigt brant eller extrem terr\u00e4ng. Exempel \u00e4r i r\u00e4nnor eller n\u00e4ra klippor d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunt och vanligtvis svagare. Begreppet inneb\u00e4r \u00e4ven, exempelvis, att undvika vistas mer \u00e4n absolut n\u00f6dv\u00e4ndigt i n\u00e4rheten av h\u00e4ngdrivor.</div>",
        "highlights": "Normal f\u00f6rsiktighet \u2013 vad \u00e4r det?"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12135",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-02T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r generellt stabil men varma temperaturer g\u00f6r att os\u00e4kerheten \u00f6kar n\u00e5got. Ta som vana att hantera alla sluttningar brantare \u00e4n 30 grader som potentiell lavinterr\u00e4ng och var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig vid h\u00e4ngdrivor som f\u00f6rsvagas av v\u00e4rmen och riskerar att rasa.<br></div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r laviner men inte om\u00f6jligt"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12137",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-02T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-03T18:00:00"
      }
    }
  ]
}