<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 5 de febrero de 2026 a las 17:34 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 6

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún y Formigal,  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Continúa la circulación polar muy baja en latitud, lo que está
ocasionando precipitaciones desde hace semanas, con cota de
nieve fluctuante, aunque en la alta montaña están siendo
íntegramente en forma sólida, depositando cantidades que se
encuentran, en general, muy por encima de lo que puede
considerarse normal a estas alturas de la temporada.

El manto es continuo desde cotas bajas, con espesores que rondan
los 140 a 180 cm en torno a 1.800 metros. Por encima de 2.100 se
superan fácilmente los 200 cm, aún más en ventisqueros, hoyas u
otras zonas propensas a la acumulación. En cotas altas la nieve
se mantiene seca y muy venteada, con numerosas placas en
diferentes orientaciones. Además, en zonas de umbría, todavía
pueden persistir estratos débiles. En altitudes más bajas la
nieve se encuentra más humedecida, debido a episodios de
precipitación en forma de lluvia y un régimen térmico más suave.

Durante las últimas 24 horas se han registrado algunos aludes de
nieve reciente, seca o húmeda, y de placa friable, que han sido
de tamaño pequeño o mediano.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
6:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Continuarán las precipitaciones, aunque más débiles en jornadas
previas, pudiendo acumularse algunos cm adicionales sobre el
espeso manto que cubre la cordillera, no esperándose cantidades
significativas. En consecuencia seguirán las purgas de nieve
reciente en laderas suficientemente inclinadas de cualquier
orientación, generalmente de tamaño pequeño o mediano, sin
descartarse que, localmente, alguno pueda adquirir mayores
dimensiones.

Asimismo, los vientos fuertes de componentes oeste y sur han
formado placas en numerosas orientaciones, con preferencia en
vertientes este y norte y en ocasiones alejadas de crestas y
collados. Estas estructuras vienen a sumarse a las todavía
existentes en otras orientaciones, correspondientes a episodios
previos, y que aún se mantienen inestables, pudiendo fracturarse
ante sobrecargas débiles, como es el paso de un esquiador,
ocasionando aludes incluso de dimensiones grandes, suficiente
como para enterrar a un grupo de personas.

Por último, conviene tener presente que en las umbrías de alta
montaña pueden persistir estratos débiles en el interior del
manto que siguen dando muestras de reactividad, especialmente en
zonas de poco espesor, por lo que se recomienda extremar las
precauciones si se va a transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 6:

Predominio de cielos nubosos o muy nubosos, aunque con apertura
ocasional de grandes claros durante la mañana. Se esperan
precipitaciones débiles o localmente moderadas, más probables a
primeras y últimas horas. Cota de nieve: bajando de 1.400 ó
1.500 metros a unos 1.000 ó 1.200. Temperaturas sin cambios o en
ligero ascenso, y máximas sin cambios o en ligero ascenso.
Heladas débiles, moderadas y persistentes en cotas altas, donde
podrán ser localmente fuertes. Vientos moderados de componentes
oeste y sur, fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde
podrá haber rachas muy fuertes y ventiscas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.900 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 60 km/h

5.- Avance para el sábado, día 7:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>