[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida.\nLa forta insolaci\u00f3 i augment de temperatures mantindran la probabilitat de purgues de neu humida en les orientacions assolellades, de cota mitjana i alta. Podran desencadenar-se tant de forma accidental com natural, preferentment en terreny de fort pendent. Aix\u00ed mateix, no es descarta encara la possibilitat d'algun lliscament basal, de forma local, en terreny herb\u00f3s de fort pendent. Les allaus serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure.\nResidualment, a prop dels cims i preferentment en obagues, no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent de mida petita que podria trencar al nostre pas.", "text_distribucio": "Trobem mantell continu en obagues per sobre d'uns 1800 m i discontinu en solanes per sobre els 2000 m. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, lleugerament per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9283, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present al sector N i cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi pot haver pres\u00e8ncia de plaques de neu amb nivells febles de facetes per sota. Tot i ser testimonials i poc reactives, \u00e9s possible que aquestes plaques trenquin al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes i lesions majors en terreny amb escassa innivaci\u00f3.", "text_distribucio": "A l'extrem N, hi ha neu a terra a partir d'uns 1700 m, en N, per\u00f2 de forma testimonial, amb una mica major de pres\u00e8ncia a partir de 2000 m, mentre que en S la neu \u00e9s testimonial i per sobre de 2300 m. A la meitat S del sector no hi ha mantell. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n clarament molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9284, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents.\nEl mantell nival \u00e9s quasi inexistent a la meitat S i esc\u00e0s i discontinu a la N, present sobretot en forma de congestes en zones d'acumulaci\u00f3, i canals i fondalades, i amb una mica major pres\u00e8ncia a l'extrem N, l\u00edmit amb l'Aran-Franja Nord de la Pallaresa.\nEn aquest mantell hi podem trobar, localment, pres\u00e8ncia de plaques de neu amb nivells febles de facetes per sota, que podrien desenvolupar-se m\u00e9s els dies vinents, fonamentalment en obagues i cota alta. Tot i ser testimonials i poc reactives, \u00e9s possible que aquestes plaques trenquin al pas d'una persona, desencadenant com a molt alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes o conseq\u00fc\u00e8ncies majors en cas de produir-se en terreny trampa.", "text_distribucio": "Al sector N trobem neu a terra a partir d'uns 1600 m en N, i per damunt dels 2000 m en S, sovint en forma de congestes disperses. A l'extrem N, per damunt d'uns 2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos s\u00f3n clarament deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9285, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i quasi inexistent, restringit a algunes canals i congestes sota colls i carenes. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials de les congestes per trobar-se sovint regelades o endurides, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i quasi inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. Hi ha alguna congesta regelada amb el conseq\u00fcent perill de relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El mantell \u00e9s pr\u00e0cticament inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. Hi ha alguna congesta regelada amb el conseq\u00fcent perill de relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-25", "datavalidesabutlleti": "2023-12-27", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i quasi inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. Hi ha alguna congesta regelada amb el conseq\u00fcent perill de relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]