[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "4", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcado (3) hasta la tarde\nFort (4) a partir de la tarde", "text_estat_mantell": "Problemas de nieve reciente y placas de viento.\nLas nevadas previstas hasta la noche de ma\u00f1ana pueden acumular hasta 50 cm de nieve por encima de los 2000 m, y el descenso t\u00e9rmico har\u00e1 llegar la nieve hasta fondo de valle. El viento, de componente norte, soplar\u00e1 moderado en cotas altas del sector norte de Aran y fuerte en el extremo sur y Franja Norte de la Pallaresa. La nieve ser\u00e1 seca e incohesiva, dando lugar a aludes de nieve reciente que podr\u00e1n desencadenarse de forma natural. Los aludes podr\u00e1n llegar a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Asimismo, la acci\u00f3n del viento formar\u00e1 placas, especialmente por encima de unos 2200 m, que en la Franja Nord de la Pallaresa podr\u00e1n ser m\u00e1s gruesas y podr\u00edan dar lugar a algunos aludes de placa naturales muy grandes, de tama\u00f1o 4, que podr\u00edan llegar a fondo de valle y recorrer alg\u00fan tramo del mismo.", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de 1300 en umbr\u00edas y de unos 2200 m en solanas, con muy poco grosor. Los grosores oscilan entre los 50 y los 70 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa. Las nevadas previstas incrementar\u00e1n el grosor actual.", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad por la continuaci\u00f3n de las nevadas y el viento. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9688, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9689, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "4", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcado (3) por encima de los 2400 m en el extremo norte\nModerado (2) el resto", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas nevadas previstas de nieve seca acompa\u00f1adas de viento fuerte de componente norte tender\u00e1n a formar placas de viento, especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. A pesar de las posibles deflaciones en grandes sectores por la persistencia de fuerte viento en cotas altas, las placas de viento que se formen ser\u00e1n muy sensibles y podr\u00e1n caer de forma natural y muy f\u00e1cilmente al paso de personas. Alguna avalancha podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud de peque\u00f1as dimensiones tendr\u00e1 la capacidad para enterrarnos.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600 m en umbr\u00edas y de unos 1800 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2000 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 25-30 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad por la continuidad de las nevadas y viento fuerte. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9684, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcado (3) por encima de los 2400 m en la mitad norte.\nModerado (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas nevadas previstas de nieve seca acompa\u00f1adas de viento fuerte de componente norte tender\u00e1n a formar placas de viento especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. A pesar de las posibles deflaciones en grandes sectores por la persistencia de fuerte viento en cotas altas, las placas de viento que se formen ser\u00e1n muy sensibles y podr\u00e1n caer de forma natural y muy f\u00e1cilmente al paso de personas. Alguna avalancha, en sectores de m\u00e1s sobreacumulaciones, podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud de peque\u00f1as dimensiones tendr\u00e1 la capacidad para enterrarnos.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600 m en umbr\u00edas y de unos 1800 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2000 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 35-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad por la continuidad de las nevadas y viento fuerte. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9690, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderado (2) excepto\nMarcado (3) por encima de 2.400 m en el extremo norte", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas nevadas previstas de nieve seca acompa\u00f1adas de viento fuerte de componente norte tender\u00e1n a formar placas de viento, especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n caer de forma natural y f\u00e1cilmente al paso de personas. Los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 en general, con capacidad para enterrar a una persona, y puntualmente podr\u00e1n llegar a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud de peque\u00f1as dimensiones tendr\u00e1 la capacidad para enterrarnos.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1700 m en umbr\u00edas, con poco grosor. En solanas el manto es muy irregular y por encima de los 1900 m. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 20 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad por las nevadas y el fuerte viento. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9687, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": "Las nevadas previstas con viento fuerte de componente norte y el descenso de las temperaturas podr\u00e1n formar un manto hasta fondo de valle. Sin embargo, se prev\u00e9 que sean nevadas d\u00e9biles en todo el sector y, por tanto, el manto ser\u00e1 de poco grosor. S\u00f3lo hay base de manto viejo preexistente por encima de unos 2200 m. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas, a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. En caso de que se acumulen m\u00e1s de 10 cm, se podr\u00eda formar alguna placa de viento en lugares muy aislados y cotas elevadas, en sectores resguardados y con manto previo, as\u00ed como bajo collados y cordales. Ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrarnos pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": "Las nevadas previstas con viento fuerte de componente norte y el descenso de las temperaturas podr\u00e1n formar un manto hasta fondo de valle. Sin embargo, se prev\u00e9 que sean nevadas d\u00e9biles en todo el sector y, por tanto, el manto ser\u00e1 de poco grosor. Actualmente, hay nieve en las umbr\u00edas por encima de unos 1700 m por los \u00faltimos episodios de nevadas, con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m, los espesores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. En caso de que se acumulen m\u00e1s de 10 cm, se podr\u00eda formar alguna placa de viento en lugares muy aislados y cotas muy elevadas, en sectores resguardados y con manto previo, as\u00ed como bajo collados y cordales.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-26", "datavalidesabutlleti": "2024-02-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderado (2) por encima de 2.400 m\nD\u00e9bil (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas nevadas previstas de nieve seca con viento moderado-fuerte del noroeste y norte dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, especialmente en sectores resguardados del viento y preferentemente bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n caer de forma natural, y f\u00e1cilmente de forma accidental. Ser\u00e1n por lo general placas peque\u00f1as, sin capacidad para enterrarnos, pero puntualmente pueden llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "El s\u00e1bado hab\u00eda nieve a partir de 1600 m. Actualmente se producen nevadas que bajar\u00e1n de cota hasta fondo de valle. El viento previsto redistribuir\u00e1 la nieve en todo el sector. Los espesores siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad por la continuaci\u00f3n de las nevadas y el fuerte viento. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 9686, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]