{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4219,"iat":"2024-03-17 16:22","exp":"2024-03-18 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"d31058f549dabc41890ab3fd02ec5b8a","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240317163610.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"00111100"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111100"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240317163610.png"},"pm":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"00111100"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00011110"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240317163610.png"},"history":[{"dat":"2024-03-15","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-16","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2024-03-17","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-03-18","lev":1,"wet":""},{"dat":"2024-03-19","lev":1,"wet":""}],"comment":"W pobli\u017cu grani nale\u017cy spodziewa\u0107  si\u0119 \u015bwie\u017cych depozyt\u00f3w od\u0142o\u017conego przez wiatr \u015bniegu ! W ci\u0105gu dnia na stokach nas\u0142onecznionych  mog\u0105 pojawi\u0107  ma\u0142e a nawet \u015brednie lawiny z mokrego ci\u0119\u017ckiego  \u015bniegu ! W sektorach zacienionych \u015bnieg \u015bwie\u017cy miejscami ,,zdeskowany,, ! O wczesnych godzinach porannych w sektorze S mo\u017cliwa szre\u0144 \u0142amliwa utrudniaj\u0105ca jazd\u0119 na nartach.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}