<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 11 de abril de 2026 a las 19:42 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 12

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua y  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Esta mañana se han vuelto a registrar pérdidas en el manto de
hasta 10 cm en 24 horas, consecuencia del proceso de fusión al
que se ha estado sometiendo durante días, propiciado por una
intensa insolación y unas temperaturas muy elevadas. El manto es
continuo desde cotas medias, aunque se aprecia un intenso
proceso de erosión en las solanas, donde van proliferando las
superficies desprovistas de nieve cada vez a mayor altitud. A
pesar de ello, los espesores siguen estando por encima de lo que
sería habitual a estas alturas de la temporada, superándose
holgadamente los 100 cm en numerosas zonas por encima de 2000 a
2200 metros, más en ventisqueros y otras zonas propensas a la
acumulación.

El manto está húmedo y presenta perfil primaveral, sobre todo en
las solanas. El rehielo nocturno está restringido a cotas altas
y es poco efectivo, pues las costras tienden a fundirse
rápidamente con el calentamiento diurno. Las placas de viento
formadas en episodios previos han ido estabilizándose, pero
todavía podría hallarse alguna residual en zonas poco soleadas
de la alta montaña, donde, asimismo, pueden persistir estratos
débiles a diferentes profundidades.

No se han reportado aludes desde los puestos de observación en
las últimas 24h.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
12:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problemas de nieve
húmeda y de deslizamientos basales. Problema de nieve reciente.

A lo largo del fin de semana se espera un cambio importante en
las condiciones meteorológicas. Se esperan precipitaciones
importantes desde la tarde de hoy, que continuarán durante el
día de mañana, con una cota de nieve que descenderá
progresivamente desde los 2500 metros hasta alcanzar los
800-1000 metros en la tarde del domingo. Con todo esto, se
espera que a última hora de mañana se hayan podido alcanzar unos
20-30 cm de nieve nueva en cotas altas, sin descartar acumulados
localmente superiores, y unos 10-20 cm en cotas medias.

En este contexto, son probables los aludes naturales de nieve
reciente, pequeños (de tamaño 1, capaz de desestabilizar a una
persona) o medianos (de tamaño 2, capaz de enterrar a una
persona), que se harán cada vez más frecuentes con el transcurso
del día, especialmente en cotas altas.

Además, se espera que persista el problema de nieve húmeda,
sobre todo en medianías, siendo muy probables las purgas
espontáneas de tamaño 1 ó 2, sin descartar que localmente se
pueda alcanzar el tamaño 3 (grande, capaz de enterrar a un grupo
de personas). En aquellas zonas de manto delgado sobre laderas
herbosas o de roca lisa muy inclinadas serán posibles los
deslizamientos basales. Conforme avance la jornada y se acumulen
nuevos centímetros de nieve, irá tomando protagonismo el
problema de nieve reciente.

En cotas altas las nevadas irán acompañadas de vientos intensos,
predominando la componente sur. Esto propiciará la formación de
placas de viento en todas las orientaciones, aunque
preferentemente en las caras norte. Estas podrán activarse ante
sobrecargas débiles como puede ser el paso de un solo esquiador,
dando lugar a aludes generalmente medianos.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 12:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones débiles o moderadas, que podrían ser
localmente persistentes. Podrán ir acompañadas de barro durante
las primeras horas. Cota de nieve bajando de unos 2100 a unos
700-800 metros. Temperaturas en descenso, ligero de las mínimas
y notable o extraordinario de las máximas. Heladas débiles,
moderadas en cotas altas. Viento moderado o fuerte, generalmente
de componente norte, sin descartar alguna racha muy fuerte por
la tarde. En cotas altas soplará de componente sur, girando a
componentes oeste y norte por la tarde.

Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente reducida. Se
esperan precipitaciones débiles o moderadas, que podrían ser
localmente persistentes. Podrán ir acompañadas de barro durante
las primeras horas. Cota de nieve bajando de unos 2200 a unos
1000-800 metros. Temperaturas en descenso, moderado o notable en
las mínimas, que podrán darse al final del día, y notable o
extraordinario de las máximas. Heladas débiles, moderadas en
cotas altas, localmente fuertes en cumbres. Viento flojo en los
valles, con predominio de la componente norte. En medianías y
cotas altas soplará moderado con intervalos fuertes, de
componente sur girando a norte por la tarde.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: S 30 km/h

5.- Avance para el lunes, día 13:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>