{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 100 - 140 cm sn\u011bhu.\r\nPo oblev\u011b se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na krusta, na kterou za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadl 1cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SV v\u011btrem. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny. \r\nB\u011bhem dne se bude oteplovat a to zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je po r\u00e1nu celkem dob\u0159e zpevn\u011bn\u00e1, s stoupaj\u00edc\u00ed teplotou bude n\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. Zde se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu (V, JV, J, JZ, Z).\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3574",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T07:44:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T07:44:00+01:00",
        "endTime": "2024-03-09T07:44:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 100 - 140 cm sn\u011bhu.\r\nPo oblev\u011b se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na krusta, na kterou za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadl 1cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SV v\u011btrem. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny. \r\nB\u011bhem dne se bude oteplovat a to zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je po r\u00e1nu celkem dob\u0159e zpevn\u011bn\u00e1, s stoupaj\u00edc\u00ed teplotou bude n\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. Zde se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu (V, JV, J, JZ, Z).\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3573",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T07:32:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T07:32:00+01:00",
        "endTime": "2024-03-09T07:32:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 cm sn\u011bhu. \r\nD\u00edky ochlazen\u00ed a poklesu teplot pod bod mrazu se sn\u011bhov\u00e1 vrstva stabilizovala.\r\nNa povrchu se vytvo\u0159ila ledov\u00e1 krusta.\r\nNa JV \u2013 JZ svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin vlivem slune\u010dn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed \u2013 jarn\u00ed situace.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3572",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-08T07:06:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-08T07:06:00+01:00",
        "endTime": "2024-03-09T07:06:00+01:00"
      }
    }
  ]
}