[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) domingo y lunes\nLimitado (2) s\u00e1bado", "text_estat_mantell": "El episodio de nieve previsto del s\u00e1bado al lunes, con viento muy fuerte de NW y N, y con temperaturas bajas, podr\u00e1 acumular importantes grosores de nieve.\nCon esta predicci\u00f3n se podr\u00e1n formar placas de viento, en cualquier orientaci\u00f3n, pero especialmente a sotaventos y lugares no afectados por deflaciones, sobre todo por encima de unos 2.000 m. Estas placas podr\u00e1n ir engros\u00e1ndose a medida que avance el episodio, pudiendo ser muy reactivas, con posible desencadenamiento natural. Asimismo, en lugares m\u00e1s resguardados, donde la nieve no haya estado demasiado afectada por el viento, tambi\u00e9n ser\u00e1 posible la actividad de aludes naturales de nieve reciente hasta cota baja.\nLos aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, medio, durante el s\u00e1bado, y, con la continuidad de la nevada hasta el lunes, a partir del domingo son posibles aludes de tama\u00f1o 3, grandes, tanto de placa de viento como de nieve reciente, con capacidad para colgar a un grupo de personas.", "text_distribucio": "El manto nivoso hasta el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana era inexistente en cotas bajas, testimonial en cotas medias y, en general, irregular y con espesores escasos, inferiores a los habituales para la \u00e9poca, en cotas altas. La predicci\u00f3n de importantes nevadas hasta el lunes podr\u00e1 dar lugar a la formaci\u00f3n de un manto nivoso hasta cotas bajas con espesores destacables.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1n inestables las placas de viento y las acumulaciones de nieve reciente seca.", "problems": [{"id_problema": 10537, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 10538, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": "El \u00faltimo episodio de lluvia hasta cota muy alta y las escasas nevadas han mantenido un manto nivoso escaso y restringido principalmente a umbr\u00edas de cota alta hasta el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana.\nEl actual episodio de nieve, hasta cotas bajas, que se prev\u00e9 que se extienda hasta el lunes 9 seg\u00fan las previsiones meteorol\u00f3gicas, puede acumular grosores de nieve importantes, especialmente en el extremo norte del sector. Este episodio de nieve ir\u00e1 acompa\u00f1ado de viento fuerte o muy fuerte, provocando una importante redistribuci\u00f3n de la nieve, con zonas de marcada deflaci\u00f3n y sectores de acumulaci\u00f3n.\nEl transporte muy efectivo de la nieve reciente, muy seca por las bajas temperaturas, dar\u00e1 lugar a la frecuente formaci\u00f3n de placas de viento, principalmente en sotaventos y zonas de acumulaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n posibles en cualquier orientaci\u00f3n y cota. El principal problema ser\u00e1n, pues, las placas de viento en actividades de monta\u00f1a, y habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n, dado que podr\u00edan romper y desprenderse por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar un alud. Asimismo, tambi\u00e9n son probables los aludes, tanto de placa de viento como de nieve reciente, desencadenados de forma natural.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": "El \u00faltimo episodio de lluvia hasta cota muy alta y las escasas nevadas han mantenido un manto nivoso escaso y restringido principalmente a umbr\u00edas de cota alta hasta el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana.\nEl actual episodio de nieve, hasta cotas bajas, que se prev\u00e9 que se extienda hasta el lunes 9 seg\u00fan las previsiones meteorol\u00f3gicas, puede acumular grosores de nieve importantes, especialmente en el extremo norte del sector. Este episodio de nieve ir\u00e1 acompa\u00f1ado de viento fuerte o muy fuerte, provocando una importante redistribuci\u00f3n de la nieve, con zonas de marcada deflaci\u00f3n y sectores de acumulaci\u00f3n.\nEl transporte muy efectivo de la nieve reciente, muy seca por las bajas temperaturas, dar\u00e1 lugar a la frecuente formaci\u00f3n de placas de viento, principalmente en sotaventos y zonas de acumulaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n posibles en cualquier orientaci\u00f3n y cota. El principal problema ser\u00e1n, pues, las placas de viento en actividades de monta\u00f1a, y habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n, dado que podr\u00edan romper y desprenderse por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar un alud. Asimismo, tambi\u00e9n son probables los aludes, tanto de placa de viento como de nieve reciente, desencadenados de forma natural.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": "Hasta el inicio de la actual nevada, que se prev\u00e9 que se extienda hasta el lunes 9 seg\u00fan las predicciones meteorol\u00f3gicas, la presencia de nieve en el sector era inexistente o testimonial -restringida a alguna umbr\u00eda local de cota alta-.\nEl presente episodio de nieve, iniciado el s\u00e1bado 7, puede acumular espesores de nieve reciente del orden de 30-50 cm en el extremo N del sector hasta el lunes, aunque el fuerte viento podr\u00eda provocar importantes deflaciones y zonas puntuales de m\u00e1s acumulaci\u00f3n, sobre todo a sotaventos resguardados. El viento que acompa\u00f1ar\u00e1 a la nevada favorecer\u00e1 un transporte muy efectivo de la nieve reciente, muy seca por las bajas temperaturas, y se podr\u00e1n formar, principalmente en sotaventos y zonas de acumulaci\u00f3n, placas de viento locales.\nEn actividades de monta\u00f1a sobre manto nivoso habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a estas posibles placas de viento, que podr\u00edan desprenderse de forma natural o por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar un alud. No se descartan tampoco aludes de nieve reciente de desencadenamiento natural.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": "Hasta el inicio de la actual nevada, que se prev\u00e9 que se extienda hasta el lunes 9 seg\u00fan las previsiones meteorol\u00f3gicas, la presencia de nieve en el sector era inexistente o testimonial -restringida a alguna umbr\u00eda local de cota alta-.\nEl presente episodio de nieve, iniciado el s\u00e1bado 7, puede acumular espesores de nieve reciente del orden de 10-25 cm hasta el lunes, aunque el fuerte viento podr\u00eda provocar importantes deflaciones y zonas puntuales de mayor acumulaci\u00f3n, especialmente en las canales m\u00e1s resguardadas.\nEl viento que acompa\u00f1ar\u00e1 a la nevada favorecer\u00e1 un transporte muy efectivo de la nieve reciente, muy seca por las bajas temperaturas, y se podr\u00e1n formar, principalmente en sotaventos y zonas de acumulaci\u00f3n, placas de viento locales.\nEn actividades de monta\u00f1a sobre manto nivoso habr\u00e1 que prestar especial atenci\u00f3n a las posibles placas de viento, que podr\u00edan desprenderse de forma natural o por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar un alud.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": "Hasta el inicio de la actual nevada, que se prev\u00e9 que se extienda hasta el lunes 9 seg\u00fan las previsiones meteorol\u00f3gicas, la presencia de nieve en el sector era inexistente o testimonial -restringida a alguna umbr\u00eda local de cota alta-.\nEl presente episodio de nieve, iniciado el s\u00e1bado 7, puede acumular espesores de nieve reciente del orden de 10-20 cm hasta el lunes, aunque el fuerte viento podr\u00eda provocar importantes deflaciones y zonas puntuales de mayor acumulaci\u00f3n.\nEl viento que acompa\u00f1ar\u00e1 a la nevada favorecer\u00e1 un transporte muy efectivo de la nieve reciente, muy seca por las bajas temperaturas, y se podr\u00e1n formar, principalmente en sotaventos y zonas de acumulaci\u00f3n, placas de viento locales. En actividades de monta\u00f1a sobre manto nivoso habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a las posibles placas de viento, que podr\u00edan desprenderse de forma natural o por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar un alud.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-07", "datavalidesabutlleti": "2024-12-09", "nota_text": "Hasta el inicio de la actual nevada, que se prev\u00e9 que se extienda hasta el lunes 9 seg\u00fan las previsiones meteorol\u00f3gicas, la presencia de nieve en el sector era inexistente o testimonial -restringida a alguna umbr\u00eda local de cota alta-.\nEl presente episodio de nieve, iniciado el s\u00e1bado 7, puede acumular espesores de nieve reciente del orden de 15-30 cm hasta el lunes, aunque el fuerte viento podr\u00eda provocar importantes deflaciones y zonas puntuales de mayor acumulaci\u00f3n, sobre todo a sotaventos resguardados.\nEl viento que acompa\u00f1ar\u00e1 a la nevada favorecer\u00e1 un transporte muy efectivo de la nieve reciente, muy seca por las bajas temperaturas, y se podr\u00e1n formar, principalmente en sotaventos y zonas de acumulaci\u00f3n, placas de viento locales. En actividades de monta\u00f1a sobre manto nivoso habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a estas posibles placas de viento, que podr\u00edan desprenderse de forma natural o por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar un alud. Tampoco se descartan, aunque menos probables, aludes de nieve reciente de desencadenamiento natural.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]