[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "A l'inici de la jornada trobarem un mantell estable, amb crostes superficials i internes que fan que les allaus siguin poc probables al sector durant les hores di\u00fcrnes. \nDurant el dia es produiran nevades amb aportacions de neu que, fins a migdia, seran poc significatives i no empitjoraran considerablement la situaci\u00f3 d'allaus. \nL'estabilitat empitjorar\u00e0 a la tarda, quan es formaran plaques de vent a la Franja Nord Pallaresa, susceptibles a caure al pas d'una persona principalment a sotavents orientats a sud i est amb mantell preexistent. La possible caiguda de neu granulada a l'inici de l'episodi podria afavorir aquests desencadenaments. A l'Aran, on el vent no ser\u00e0 tan intens, a m\u00e9s del problema de plaques de vent hi podria haver alguna allau de neu recent al final de la jornada. \nEn funci\u00f3 de les acumulacions, al final de la jornada, el perill podria passar a MODERAT (2). ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1600 m, a obagues. El mantell \u00e9s esquiable nom\u00e9s a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2300 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 10-30 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. En cotes baixes no hi ha prou neu per la pr\u00e0ctica dels esports d'hivern.", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat del mantell nival, per l'acumulaci\u00f3 de neu i el vent amb formaci\u00f3 de plaques, i per humitejament de la neu al final de la jornada. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9214, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9217, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "La disponibilitat de neu al sector \u00e9s baixa. Hi \u00e9s present principalment a obagues per damunt d'uns 2300-2400 m, i d'uns 2500 m a solanes, per\u00f2 no hi ha condicions per a esquiar a cap cota. La quantitat de neu \u00e9s major al nord del sector que a la meitat sud. \nEl mantell es presenta estable, internament endurit i amb regel superficial. Durant la jornada de dimecres, per\u00f2, es podrien formar plaques de vent amb el pas d'un front al llarg de la jornada. Novament, les nevades podrien ser m\u00e9s destacables al nord del sector. En tot cas, bona part de la neu caur\u00e0 directament sobre el terra, i els indrets amb perill per desencadenaments d'allaus seran a\u00efllats. \nEs recomana l'\u00fas de material de seguretat per les relliscades (casc, piolet i grampons) a causa de la pres\u00e8ncia de crostes relliscoses. ", "peu_nota_text": "Al nord del sector podr\u00e0 continuar l'acumulaci\u00f3 de neu i el vent, amb formaci\u00f3 de noves plaques. Caldr\u00e0 estar atent a les acumulacions que, localment, podrien donar lloc a problemes per allaus accidentals. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "La disponibilitat de neu al sector \u00e9s baixa. Hi \u00e9s present principalment a obagues per damunt d'uns 2300-2400 m, i d'uns 2500 m a solanes, per\u00f2 no hi ha condicions per a esquiar a cap cota. La quantitat de neu \u00e9s major al nord del sector que a la meitat sud. \nEl mantell es presenta estable, internament endurit i amb regel superficial. Durant la jornada de dimecres, per\u00f2, es podrien formar plaques de vent amb el pas d'un front al llarg de la jornada. Novament, les nevades podrien ser m\u00e9s destacables al nord del sector. En tot cas, bona part de la neu caur\u00e0 directament sobre el terra, i els indrets amb perill per desencadenaments d'allaus seran a\u00efllats. \nEs recomana l'\u00fas de material de seguretat per les relliscades (casc, piolet i grampons) a causa de la pres\u00e8ncia de crostes relliscoses. ", "peu_nota_text": "Al nord del sector podr\u00e0 continuar l'acumulaci\u00f3 de neu i el vent, amb formaci\u00f3 de noves plaques. Caldr\u00e0 estar atent a les acumulacions que, localment, podrien donar lloc a problemes per allaus accidentals. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "El mantell ser\u00e0 predominantment estable durant el mat\u00ed, internament resistent i amb la superf\u00edcie encrostada. Al llarg de la jornada de dimecres hi haur\u00e0 precipitacions que podrien empitjorar l'estabilitat del mantell nival amb la formaci\u00f3 d'alguna placa de vent cap a la tarda. En tot cas, les nevades de dimecres cauran en general directament sobre el terra, i les allaus seran improbables.\nActualment, la distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a partir de 2400 m a orientacions obagues, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "peu_nota_text": "Podria empitjorar l'estabilitat del mantell si continuen les nevades i el vent al sector.  ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "Actualment el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La neu \u00e9s present de forma testimonial als sectors m\u00e9s elevats del Cad\u00ed o a les parts m\u00e9s elevades de les Canals. No s'esperen problemes per allaus a causa de la manca de mantell i nom\u00e9s cal vigilar per possibles relliscades a les sortides de les Canals.\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "Nom\u00e9s trobem una mica de neu a les cotes m\u00e9s elevades del sector, amb algunes congestes a les parts m\u00e9s elevades. No existeix continu\u00eftat i la neu a terra \u00e9s testimonial. A m\u00e9s, on hi ha, es troba regelada i podria donar lloc a alguna relliscada, i per aix\u00f2 es recomana portar el material de seguretat (piolet, casc i grampons). ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "La neu al sector \u00e9s molt escassa, discont\u00ednua i es distribueix de forma irregular. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nEl mantell ser\u00e0 predominantment estable durant el mat\u00ed, internament resistent i amb la superf\u00edcie encrostada. Al llarg de la jornada de dimecres hi haur\u00e0 precipitacions que podrien empitjorar l'estabilitat del mantell nival amb la formaci\u00f3 d'alguna placa de vent cap a la tarda. En tot cas, les nevades de dimecres cauran en general directament sobre el terra, i les allaus seran improbables.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "peu_nota_text": "Podria empitjorar l'estabilitat del mantell si continuen les nevades i el vent al sector.  ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]