[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Ahir es van observar alguns lliscaments basals i esquerdes, fruit de l'humitejament del mantell dels darrers dies. Per a dem\u00e0, s'espera un progressiu increment del vent a partir de migdia, que podr\u00e0 mobilitzar la neu seca que encara aflora a obagues de cotes altes, provocant la formaci\u00f3 de petites plaques de vent inestables en orientacions N i E, que de forma accidental podrien generar alguna allau de placa de mida 1 (petita).\nAix\u00ed mateix, continuen les capes febles persistents presents, sobretot en vessants obacs. La pres\u00e8ncia de plaques de vent velles, per damunt d'uns 2.300 m, que descansen sobre nivells febles antics, poden trencar i desencadenar allaus  principalment per sobrec\u00e0rrega forta, m\u00e9s probables sota colls i carenes, i canals. Les allaus serien en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment alguna podria assolir mida 2, mitjana.\nEncara \u00e9s possible tamb\u00e9 algun lliscament basal, de mida 1 en general, o localment mida 2, i purgues de neu humida.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.600 m aproximadament, de forma m\u00e9s cont\u00ednua per damunt d'uns 1.800 m. Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual, de forma m\u00e9s acusada a la Franja Nord. A l'Aran oscil\u00b7len entre uns 80-100 cm a 2.220 m, i a la Franja Nord al voltant dels 60-70 cm a uns 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11252, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11253, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La crosta superficial continua present, tot i que a obagues altes pot aflorar la neu vella seca. Internament, sota la crosta es mant\u00e9 l'estructura de placa tova, i per sota persisteixen els nivells febles, per\u00f2 amb una degradaci\u00f3 progressiva els darrers dies. Els testos continuen mostrant una estabilitat alta del mantell, amb trencaments sense propagaci\u00f3 prop de la superf\u00edcie.\n\u00c9s possible encara la fractura de plaques velles principalment per sobrec\u00e0rrega forta, especialment sota colls i carenes, obagues, i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. A m\u00e9s, el progressiu augment del vent dem\u00e0 a partir de migdia podria formar petites noves plaques a cota alta en orientacions N i E, que podrien trencar amb facilitat donat el mal contacte amb la neu vella. Les allaus per les plaques noves serien de mida 1, petita, aix\u00ed com les de les plaques velles, per\u00f2 sense descartar, localment, que alguna d'aquestes pugui assolir mida 2, mitjana.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra en orientacions N a partir d'uns 1.800 m, amb continu\u00eftat a partir d'uns 2.000 m. En S, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s a partir d'uns 2.200 m i sovint discont\u00ednua fins dalt. Els gruixos totals oscil\u00b7len en general entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11250, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La crosta superficial continua present, tot i que a obagues altes pot aflorar la neu vella seca. Internament, sota la crosta es mant\u00e9 l'estructura de placa tova, i per sota persisteixen els nivells febles, per\u00f2 amb una degradaci\u00f3 progressiva els darrers dies. Els testos continuen mostrant una estabilitat alta del mantell, amb trencaments sense propagaci\u00f3 prop de la superf\u00edcie.\n\u00c9s possible encara la fractura de plaques velles principalment per sobrec\u00e0rrega forta, especialment sota colls i carenes, obagues, i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. A m\u00e9s, el progressiu augment del vent dem\u00e0 a partir de migdia podria formar petites noves plaques a cota alta en orientacions N i E, que podrien trencar amb facilitat donat el mal contacte amb la neu vella. Les allaus per les plaques noves serien de mida 1, petita, aix\u00ed com les de les plaques velles, per\u00f2 sense descartar, localment, que alguna d'aquestes pugui assolir mida 2, mitjana.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra en orientacions N a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir d'uns 1.800 m. En S, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s a partir d'uns 2.200 m. Els gruixos totals oscil\u00b7len en general entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11251, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "L'humitejament del mantell els darrers dies ha afectat totes les orientacions, sobretot per sota d'uns 2.300 m, i de forma m\u00e9s acusada les orientacions sud. Superficialment, trobem crostes de regel que en general no s\u00f3n portants, sobretot en obagues altes, on fins i tot poden no ser-hi presents, i per sota, uns nivells febles que s'han anat degradant els darrers dies, tot i la pres\u00e8ncia encara d'alguna capa de facetes plenes.\nEls testos mostren trencament per aquests nivells febles interns, per\u00f2 sense propagaci\u00f3 de la fractura. Tot i aix\u00f2, a cotes altes, per damunt d'uns 2.400 m, encara \u00e9s possible el desencadenament d'allaus de placa, principalment al pas d'un grup de persones, sobretot sota colls i carenes. Les allaus serien de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarta localment algun de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona, all\u00e0 on hi pugui haver un major gruix d'estructura de placa.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1.700 m, per\u00f2 de forma testimonial i en obagues. El mantell nival ha anat minvant els darrers dies i continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en obagues per sobre d'uns 2.000 m, amb poc gruix, i for\u00e7a m\u00e9s amunt en solanes. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m en obagues.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11248, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Les \u00faltimes avaluacions del mantell mostraven una crosta superficial, en general poc dura i prima. Internament, l'estructura de placa s'havia anat degradant amb el pas dels dies, i ara hi predominen les capes febles formades per facetes, on l'esc\u00e0s gruix del mantell n'ha afavorit el desenvolupament. Els testos indiquen trencament sense propagaci\u00f3, tot i que hi ha escassa estructura de placa.\nMalgrat aquestes condicions, no es descarta que puntualment es pugui desencadenar alguna placa per sobrec\u00e0rrega forta en general, per exemple, al pas d'un grup de persones, sobretot en terreny convex, obac i de fort pendent, m\u00e9s probable al sector de les canals del Cad\u00ed, i sota colls i carenes. Les allaus serien, en general, de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar-nos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable fins ben b\u00e9 a partir d'uns 2.200 m, tot i que amb poc gruix i amb reserves. Els gruixos a 2.200 m, en obagues, oscil\u00b7len entre uns 20-40 cm.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11247, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Continua la pres\u00e8ncia de crostes superficials, sovint for\u00e7a dures, especialment per sota d'uns 2.300 m. Per damunt d'aquesta cota, superficialment encara es pot trobar neu vella seca reciclada en obagues, mentre que en solanes, durant les hores centrals del dia la crosta tendeix a estovar-se.\nInternament, trobem estructura de placa i tamb\u00e9 capes febles, formades principalment per facetes. El problema principal continuar\u00e0 sent les capes febles persistents.\nAmb l'actual estructura del mantell, es poden desencadenar allaus de placa, de forma molt local, amb sobrec\u00e0rregues fortes, com per exemple, al pas d'un grup de persones, sota colls i carenes, en vessants obacs, i per damunt d'uns 2.300 m aproximadament. Les possibles allaus serien de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1.800 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i irregular, nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre dels 2.000-2.200 m. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11249, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El refredament nocturn del mantell nival mant\u00e9 una crosta superficial, sobretot durant la nit i primeres hores del mat\u00ed, despr\u00e9s de l'humitejament di\u00fcrn. Internament, tamb\u00e9 hi ha pres\u00e8ncia d'altres crostes. El conjunt de crostes afavoreixen l'estabilitat al mantell, tot i que en obagues encara trobem capes o nivells febles de part\u00edcules fragmentades i facetes. Els darrers testos mostren trencaments, principalment al primer nivell feble, per\u00f2 sense propagaci\u00f3.\nLa situaci\u00f3 continua sent de favorable, amb baixa probabilitat d'activitat d'allaus. No es descarta, per\u00f2, que molt localment, sota colls i carenes, per sobre d'uns 2.400 m, les capes febles puguin provocar el trencament d'alguna placa vella, per sobrec\u00e0rrega forta en general, generant alguna allau de mida 1, petita, sense capacitat per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i discontinu, i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent. Per damunt d'uns 2.500 m s'hi pot trobar una relativa major continu\u00eftat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11246, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]