[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Ayer se observaron algunos deslizamientos basales y grietas. Para ma\u00f1ana, se espera un progresivo incremento del viento a partir de mediod\u00eda, que podr\u00e1 movilizar la nieve seca que todav\u00eda aflora en umbr\u00edas de cotas altas, provocando la formaci\u00f3n de peque\u00f1as placas de viento inestables en orientaciones N y E, que de forma accidental podr\u00edan generar alg\u00fan alud de placa de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).\nAsimismo, contin\u00faan las capas d\u00e9biles persistentes presentes, sobre todo en vertientes umbr\u00edas. La presencia de placas de viento viejas, por encima de unos 2.300 m, que descansan sobre niveles d\u00e9biles antiguos, pueden romper y desencadenar aludes principalmente por sobrecarga fuerte, m\u00e1s probables bajo collados y cordales, y canales. Los aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente alguno podr\u00eda alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nTodav\u00eda es posible tambi\u00e9n alg\u00fan deslizamiento basal, de tama\u00f1o 1 por lo general, o localmente tama\u00f1o 2, y purgas de nieve h\u00fameda.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.600 m aproximadamente, de forma m\u00e1s continua por encima de unos 1.800 m. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual, de forma m\u00e1s acusada en la Franja Nord. En Aran oscilan entre unos 80-100 cm a 2.220 m, y en la Franja Nord alrededor de los 60-70 cm a unos 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11252, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11253, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La costra superficial sigue presente, aunque en umbr\u00edas altas puede aflorar la nieve vieja seca. Internamente, debajo de la costra se mantiene la estructura de placa blanda, y por debajo persisten los niveles d\u00e9biles, pero con una degradaci\u00f3n progresiva en los \u00faltimos d\u00edas. Los tests siguen mostrando una estabilidad alta del manto, con roturas sin propagaci\u00f3n cerca de la superficie.\nEs posible todav\u00eda la fractura de placas viejas principalmente por sobrecarga fuerte, especialmente bajo collados y cordales, umbr\u00edas, y en cota alta, por encima de unos 2.300 m. Adem\u00e1s, el progresivo aumento del viento ma\u00f1ana a partir de mediod\u00eda podr\u00eda formar peque\u00f1as nuevas placas en cota alta en orientaciones N y E, que podr\u00edan romper con facilidad dado el mal contacto con la nieve vieja. Los aludes por las placas nuevas ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, as\u00ed como los de las placas viejas, pero sin descartar, localmente, que alguna de ellas pueda alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en orientaciones N a partir de unos 1.800 m, con continuidad a partir de unos 2.000 m. En S, la presencia de nieve es a partir de unos 2.200 m y a menudo discontinua hasta arriba. Los espesores totales oscilan por lo general entre 40-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11250, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La costra superficial sigue presente, aunque en umbr\u00edas altas puede aflorar la nieve vieja seca. Internamente, debajo de la costra se mantiene la estructura de placa blanda, y por debajo persisten los niveles d\u00e9biles, pero con una degradaci\u00f3n progresiva en los \u00faltimos d\u00edas. Los tests siguen mostrando una estabilidad alta del manto, con roturas sin propagaci\u00f3n cerca de la superficie.\nEs posible todav\u00eda la fractura de placas viejas principalmente por sobrecarga fuerte, especialmente bajo collados y cordales, umbr\u00edas, y en cota alta, por encima de unos 2.300 m. Adem\u00e1s, el progresivo aumento del viento ma\u00f1ana a partir de mediod\u00eda podr\u00eda formar peque\u00f1as nuevas placas en cota alta en orientaciones N y E, que podr\u00edan romper con facilidad dado el mal contacto con la nieve vieja. Los aludes por las placas nuevas ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, as\u00ed como los de las placas viejas, pero sin descartar, localmente, que alguna de ellas pueda alcanzar tama\u00f1o 2, medio.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en orientaciones N a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de unos 1.800 m. En S, la presencia de nieve es a partir de unos 2.200 m. Los espesores totales oscilan por lo general entre 40-60 cm a 2.400 my son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11251, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El humedecimiento del manto en los \u00faltimos d\u00edas ha afectado a todas las orientaciones, sobre todo por debajo de unos 2.300 m, y de forma m\u00e1s acusada las orientaciones sur. Superficialmente, encontramos costras de rehielo que por lo general no son portantes, sobre todo en umbr\u00edas altas, donde incluso pueden no estar presentes, y por debajo, unos niveles d\u00e9biles que se han ido degradando en los \u00faltimos d\u00edas, a pesar de la presencia todav\u00eda de alguna capa de facetas llenas.\nLos tests muestran rotura por estos niveles d\u00e9biles internos, pero sin propagaci\u00f3n de la fractura. Sin embargo, en cotas altas, por encima de unos 2.400 m, todav\u00eda es posible el desencadenamiento de aludes de placa, principalmente al paso de un grupo de personas, sobre todo bajo collados y cordales. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero no se descarta localmente alguno de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona, all\u00ed donde pueda haber un mayor grosor de estructura de placa.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1.700 m, pero de forma testimonial y en umbr\u00edas. El manto nivoso ha ido menguando en los \u00faltimos d\u00edas y sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en umbr\u00edas por encima de unos 2.000 m, con poco grosor, y mucho m\u00e1s arriba en solanas. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m en umbr\u00edas.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11248, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas evaluaciones del manto mostraban una costra superficial, por lo general, de poca dureza y delgada. Internamente, la estructura de placa se hab\u00eda ido degradando con el paso de los d\u00edas, y ahora predominan las capas d\u00e9biles formadas por facetas, donde el escaso grosor del manto ha favorecido su desarrollo.\nLos tests indican rotura sin propagaci\u00f3n, aunque existe escasa estructura de placa. A pesar de estas condiciones, no se descarta que puntualmente se pueda desencadenar alguna placa por sobrecarga fuerte en general, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, sobre todo en terreno convexo, umbr\u00eda y de fuerte pendiente, m\u00e1s probable en el sector de las canales del Cad\u00ed, y bajo collados y cordales. Los aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrarnos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable hasta a partir de unos 2.200 m, aunque con poco grosor y con reservas. Los espesores a 2.200 m, en umbr\u00edas, oscilan entre unos 20-40 cm.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11247, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Contin\u00faa la presencia de costras superficiales, a menudo bastante duras, especialmente por debajo de unos 2.300 m. Por encima de esta cota, superficialmente todav\u00eda se puede encontrar nieve vieja seca reciclada en umbr\u00edas, mientras que en solanas, durante las horas centrales del d\u00eda la costra tiende a ablandarse. Internamente, encontramos estructura de placa y tambi\u00e9n capas d\u00e9biles, formadas principalmente por facetas.\nEl principal problema seguir\u00e1 siendo las capas d\u00e9biles persistentes. Con la actual estructura del manto, se pueden desencadenar aludes de placa, de forma muy local, con sobrecargas fuertes, como por ejemplo, al paso de un grupo de personas, bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas, y por encima de unos 2.300 m aproximadamente. Los posibles aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1.800 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso e irregular, s\u00f3lo es esquiable por encima de los 2.000-2.200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11249, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-20", "datavalidesabutlleti": "2025-02-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El enfriamiento nocturno del manto nivoso mantiene una costra superficial, sobre todo durante la noche y primeras horas de la ma\u00f1ana, despu\u00e9s del humedecimiento diurno. Internamente, tambi\u00e9n hay presencia de otras costras. El conjunto de costras favorecen la estabilidad en el manto, aunque en umbr\u00edas todav\u00eda encontramos capas o niveles d\u00e9biles de part\u00edculas fragmentadas y facetas.\nLos \u00faltimos tests muestran roturas, principalmente en el primer nivel d\u00e9bil, pero sin propagaci\u00f3n. La situaci\u00f3n sigue siendo de favorable, con baja probabilidad de actividad de aludes. Sin embargo, no se descarta que muy localmente, bajo collados y crestas, por encima de unos 2.400 m, las capas d\u00e9biles puedan provocar la rotura de alguna placa vieja por sobrecarga fuerte en general, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de unos 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y discontinuo, y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento. Por encima de unos 2.500 m se puede encontrar una relativa mayor continuidad. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11246, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]