[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) en todo el sector excepto,\nLIMITADO (2) en el l\u00edmite sur de Ar\u00e1n\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas horas ha nevado d\u00e9bilmente por encima de unos 2.200 m y ha sido lluvia por debajo. El viento del SW y W ha provocado transporte efectivo de nieve en cotas altas, sobre todo en el sector sur. Se han formado peque\u00f1as nuevas placas en orientaciones N y E, y por encima de unos 2.200 m, que podr\u00e1n romper al paso de una persona, dando lugar a aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, y puntualmente de tama\u00f1o 2.\nLos niveles d\u00e9biles internos, en terreno bastante inclinado y, principalmente, bajo collados y cordales, all\u00ed donde el manto muestre estructura de placa por encima, pueden todav\u00eda provocar el desencadenamiento de aludes por sobrecarga d\u00e9bil, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, y puntualmente de hasta tama\u00f1o 2, medio.\nPor otra parte, tambi\u00e9n son posibles las purgas y aludes peque\u00f1os de nieve h\u00fameda en todas orientaciones, preferentemente por debajo de unos 2.200 m, en vertientes inclinadas, as\u00ed como actividad de deslizamientos basales en vertientes propicias.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a unos 1.600 m en N y 1.700 m en S. El manto es m\u00e1s continuo a partir de unos 2.000 m, aunque todav\u00eda muy irregular por la acci\u00f3n del viento de d\u00edas pasados. Los grosores son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a estabilizarse. Peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10940, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10941, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas 24 horas se han producido nevadas d\u00e9biles por encima de unos 2.200 m, acompa\u00f1adas de viento moderado-fuerte del SW y W en cotas altas. Se han podido formar peque\u00f1as placas a sotavento de cotas altas, en orientaciones N y E. Las placas ser\u00e1n locales, restringidas a los pocos sectores donde haya manto previo, y podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de una persona, provocando aludes en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero sin descartar muy puntualmente de tama\u00f1o 2, medio, all\u00ed donde hubiera placas antiguas.\nLas lluvias d\u00e9biles por debajo de unos 2.200 m y la nubosidad baja han humedecido el manto por debajo de esta cota. Todav\u00eda es posible la ca\u00edda de algunas purgas de nieve h\u00fameda o ca\u00edda de bolas en laderas inclinadas por estas cotas.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a partir de unos 1.700 m de forma testimonial, m\u00e1s continua a partir de 2.000 m en N y 2.300 m en S. En cotas altas se ha formado manto con las \u00faltimas nevadas, donde el suelo se mostraba sin nieve. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo de forma local, en sectores aislados y resguardados de cota alta.", "text_tendencia": "Las placas empezar\u00e1n a estabilizarse y bajar\u00e1 el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10939, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10938, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas 24 horas se han producido nevadas d\u00e9biles por encima de unos 2.200 m, acompa\u00f1adas de viento moderado-fuerte del SW y W en cotas altas. Se han podido formar peque\u00f1as placas a sotavento de cotas altas, en orientaciones N y E. Las placas ser\u00e1n locales, restringidas a los pocos sectores donde haya manto previo, y podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de una persona, provocando aludes en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero sin descartar muy puntualmente de tama\u00f1o 2, medio, all\u00ed donde hubiera placas antiguas.\nLas lluvias d\u00e9biles por debajo de unos 2.200 m y la nubosidad baja han humedecido el manto por debajo de esta cota. Todav\u00eda es posible la ca\u00edda de algunas purgas de nieve h\u00fameda o ca\u00edda de bolas en laderas inclinadas de estas cotas.", "text_distribucio": "Hay manto a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas. A pesar de las \u00faltimas nevadas el manto es dif\u00edcilmente esquiable en el centro y sur del sector, y en el extremo norte, es esquiable localmente en tubos y lugares resguardados.", "text_tendencia": "Las placas empezar\u00e1n a estabilizarse y bajar\u00e1 el problema de nieve h\u00fameda. Peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10937, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10936, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "La noche del martes al mi\u00e9rcoles se han registrado precipitaciones muy d\u00e9biles, alrededor de 1 cm, con cota de nieve de unos 2.200 m. El manto nivoso sigue siendo muy escaso, tanto en distribuci\u00f3n como en grosor, formado principalmente por facetas con alguna costra interna, que se van degradando con el aumento de la humedad y temperatura. Las d\u00e9biles nevadas previstas para el mi\u00e9rcoles y jueves tampoco har\u00e1n variar la estabilidad del manto y continuaremos con una situaci\u00f3n favorable, poco propensa a la actividad de aludes. Cabe destacar tan s\u00f3lo la posibilidad de alguna purga h\u00fameda o ca\u00edda de bolas en laderas muy inclinadas.", "text_distribucio": "Hay manto nivoso a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 m en solanas, pero muy discontinuo hasta las cumbres. En cotas altas el manto est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, mayoritariamente de forma discontinua, s\u00f3lo en umbr\u00edas protegidas del viento y en laderas en bosque.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10935, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Durante la noche del martes al mi\u00e9rcoles han ca\u00eddo unos 3 cm de nieve por encima de unos 2.200 m, en gran parte sobre suelo no innivado. Entre el mi\u00e9rcoles y el jueves se esperan precipitaciones muy d\u00e9biles, de nieve por encima de unos 2.000 m. Las d\u00e9biles nevadas registradas y las previstas no hacen variar las condiciones de estabilidad del manto nivoso. La situaci\u00f3n permanece favorable, sin problemas por aludes debido a un manto escaso y sin estructura de placa, formado principalmente por niveles d\u00e9biles (facetas y cubiletes) y costras internas delgadas de fusi\u00f3n-rehielo que se van degradando. Los tests no muestran indicios de inestabilidad del manto. Cabe destacar tan s\u00f3lo la posibilidad de alguna purga h\u00fameda o ca\u00edda de bolas en las canales o laderas muy inclinadas.", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de unos 1.900 m, y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10934, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Ha nevado d\u00e9bilmente, unos 2 cm, la noche del martes al mi\u00e9rcoles, por encima de unos 2.200 m. Actualmente, el manto es muy escaso y discontinuo en todo el sector y la d\u00e9bil nevada ha ca\u00eddo sobre suelo no innivado mayoritariamente. El mi\u00e9rcoles y jueves puede volver a nevar d\u00e9bilmente por encima de unos 2.100 m, pero las condiciones de estabilidad del manto no variar\u00e1n. En superficie encontramos costras y facetas que se han ido degradando por el aumento de temperatura y humedad. Internamente, se intercalan cristales facetados (predominantes) y cubiletes, con alguna costra de rehielo. No se descarta alguna purga h\u00fameda muy peque\u00f1a o ca\u00edda de bolas por el humedecimiento del manto, en laderas de fuerte pendiente. La situaci\u00f3n sigue siendo de favorable.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, solo a partir de unos 2.100 m, de forma local y en umbr\u00edas resguardadas.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10933, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas 24 horas se han producido precipitaciones muy d\u00e9biles, de nieve por encima de unos 2.100, que no han hecho variar las condiciones del manto nivoso. Entre el mi\u00e9rcoles y el jueves podr\u00edan registrarse de nuevo precipitaciones muy d\u00e9biles. Encontramos una costra de rehielo superficial que se puede ir degradando con el aumento de la humedad y de la temperatura, y por debajo, niveles d\u00e9biles formados por facetas principalmente, que tambi\u00e9n han iniciado un proceso de degradaci\u00f3n. En general, tanto la distribuci\u00f3n como el grosor del manto es bastante escaso en todo el sector, y \u00e9ste se presenta estable, con escasa probabilidad de actividad de aludes.", "text_distribucio": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua.", "text_tendencia": "Sin cambios destacables. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10932, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]