[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) arreu excepte,\nMODERAT (2) al l\u00edmit sud de l'Aran\n", "text_estat_mantell": "A les darreres hores ha nevat feblement per sobre d'uns 2.200 m i ha estat pluja per sota. El vent del SW i W ha provocat transport efectiu de neu en cotes altes, sobretot al sector sud. S'han format petites noves plaques en orientacions N i E i per sobre d'uns 2.200 m, que podran trencar al pas d'una persona donant lloc a allaus de mida 1, petita, i puntualment de mida 2.\nEls nivells febles interns, en terreny for\u00e7a inclinat i, principalment, sota colls i carenes, all\u00e0 on el mantell mostri estructura de placa per sobre, poden encara provocar el desencadenament d'allaus per sobrec\u00e0rrega feble, en general de mida 1, petita, i puntualment de fins a mida 2, mitjana.\nD'altra banda, tamb\u00e9 s\u00f3n possibles les purgues i allaus petites de neu humida en totes orientacions, preferentment per sota d'uns 2.200 m, en vessants inclinats, aix\u00ed com activitat de lliscaments basals en vessants propicis.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a uns 1.600 m en N i 1.700 m en S. El mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir d'uns 2.000 m, tot i que encara molt irregular per l'acci\u00f3 del vent de dies passats. Els gruixos s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10940, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10941, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "A les darreres 24 hores s'han produ\u00eft nevades febles per sobre d'uns 2.200 m, acompanyades de vent moderat-fort del SW i W a cotes altes.\nS'han pogut formar petites plaques a sotavent de cotes altes, en orientacions N i E. Les plaques seran locals, restringides als pocs sectors on hi hagi mantell previ, i podran ser reactives i trencar al pas d'una persona, provocant allaus en general de mida 1, petita, per\u00f2 sense descartar-ne molt puntualment de mida 2, mitjana, all\u00e0 on hi haguessin plaques antigues.\nLes pluges febles per sota d'uns 2.200 m i la nuvolositat baixa han humitejat el mantell per sota d'aquesta cota. Encara \u00e9s possible la caiguda d'algunes purgues de neu humida o caiguda de boles en vessants inclinats per aquestes cotes.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S. A cotes altes s'ha format mantell amb les darreres nevades, all\u00e0 on el sol es mostrava nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta.", "text_tendencia": "Les plaques comen\u00e7aran a estabilitzar-se i baixar\u00e0 el problema de neu humida. Perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10939, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10938, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "A les darreres 24 hores s'han produ\u00eft nevades febles per sobre d'uns 2.200 m, acompanyades de vent moderat-fort del SW i W a cotes altes.\nS'han pogut formar petites plaques a sotavent de cotes altes, en orientacions N i E. Les plaques seran locals, restringides als pocs sectors on hi hagi mantell previ, i podran ser reactives i trencar al pas d'una persona, provocant allaus en general de mida 1, petita, per\u00f2 sense descartar-ne molt puntualment de mida 2, mitjana, all\u00e0 on hi haguessin plaques antigues.\nLes pluges febles per sota d'uns 2.200 m i la nuvolositat baixa han humitejat el mantell per sota d'aquesta cota. Encara \u00e9s possible la caiguda d'algunes purgues de neu humida o caiguda de boles en vessants inclinats per aquestes cotes.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues. Malgrat les darreres nevades el mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques comen\u00e7aran a estabilitzar-se i baixar\u00e0 el problema de neu humida. Perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10937, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10936, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "La nit de dimarts a dimecres s'han enregistrat precipitacions molt febles, al voltant d'1 cm, amb cota de neu d'uns 2.200 m. El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s, tant en distribuci\u00f3 com en gruix, format principalment per facetes amb alguna crosta interna, que es van degradant amb l'augment de la humitat i temperatura. Les febles nevades previstes per dimecres i dijous no faran variar tampoc l'estabilitat del mantell i continuarem amb una situaci\u00f3 favorable, poc propensa a l'activitat d'allaus. Cal destacar tan sols la possibilitat d'alguna purga humida o caiguda de boles en vessants molt inclinats.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes, per\u00f2 molt discont\u00ednu fins als cims. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, majorit\u00e0riament de forma discont\u00ednua, nom\u00e9s en obagues protegides del vent i en vessants amb bosc.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10935, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Durant la nit de dimarts a dimecres han caigut uns 3 cm de neu per sobre d'uns 2.200 m, en gran part sobre sol nu. Entre dimecres i dijous s'esperen precipitacions molt febles, de neu per sobre d'uns 2.000 m. Les febles nevades enregistrades i les previstes no fan variar les condicions d'estabilitat del mantell nival. La situaci\u00f3 roman favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i sense estructura de placa, format principalment per nivells febles (facetes i gobelets) i crostes internes primes de fusi\u00f3-regel que es van degradant. Els testos no mostren indicis d'inestabilitat del mantell. Cal destacar tan sols la possibilitat d'alguna purga humida o caiguda de boles a les canals o vessants molt inclinats.", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt d'uns 1.900 m, i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10934, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Ha nevat feblement, uns 2 cm, la nit de dimarts a dimecres, per sobre d'uns 2.200 m. Actualment, el mantell \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu a tot el sector i la feble nevada ha caigut sobre sol nu majorit\u00e0riament. Dimecres i dijous pot tornar a nevar feblement per sobre d'uns 2.100 m, per\u00f2 les condicions d'estabilitat del mantell no variaran. En superf\u00edcie trobem crostes i facetes que s'han anat degradant per l'augment de temperatura i humitat. Internament, s'intercalen cristalls facetats (predominants) i gobelets, amb alguna crosta de regel.\nNo es descarta alguna purga humida molt petita o caiguda de boles per l'humitejament del mantell, en vessants de fort pendent. La situaci\u00f3 continua sent de favorable.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a partir d'uns 2.100 m, de forma local i a obagues arrecerades.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10933, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-22", "datavalidesabutlleti": "2025-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "En les darreres 24 hores s'han produ\u00eft precipitacions molt febles, de neu per sobre d'uns 2.100, que no han fet variar les condicions del mantell nival. Entre dimecres i dijous es podrien registrar de nou precipitacions molt febles. Trobem una crosta de regel superficial que es pot anar degradant amb l'augment de la humitat i de la temperatura, i per sota, nivells febles formats per facetes principalment, que tamb\u00e9 han iniciat un proc\u00e9s de degradaci\u00f3. En general, tant la distribuci\u00f3 com el gruix del mantell \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s a tot el sector, i es presenta estable, amb escassa probabilitat d'activitat d'allaus.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Sense canvis destacables. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10932, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]