[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Per dijous continuarem sense canvis en l'estabilitat del mantell i seguir\u00e0 estable, amb una situaci\u00f3 favorable, malgrat que arribin x\u00e0fecs al final del dia. Les crostes superficials seguiran dures i relliscoses, per tant, el perill estar\u00e0 m\u00e9s associat a possibles caigudes o relliscades que no pas a allaus. La neu superficial no es transformar\u00e0 gaire i continuar\u00e0 dura, sobretot a primera hora. De manera molt a\u00efllada i residual, encara podr\u00e0 caure algun lliscament basal en terreny dret i herb\u00f3s, testimonial, especialment en vessant est i oest. Les allaus seran de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona o, localment, de mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nEn obagues elevades encara trobem neu de feble cohesi\u00f3, amb facetes, a sota de crostes de regel que trenquen en passar-hi pel damunt. No oblideu els grampons, el piolet i el casc, a banda, del material habitual de seguretat (DVA, pala i sonda).\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1700 a obagues. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m a obagues i de 2200 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-50 cm a 2200 m. A la Franja Nord Pallaresa, a solanes, la neu \u00e9s m\u00e9s discont\u00ednua a partir de 2300 m. El gruix total est\u00e0 molt per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Divendres i dissabte s'esperen nevades i fort vent del S-SW, que girar\u00e0 a Nord. El perill per neu recent i plaques de vent anir\u00e0 en augment. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9528, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per dijous continuarem sense canvis en l'estabilitat del mantell i seguir\u00e0 estable, amb una situaci\u00f3 favorable, malgrat que arribin x\u00e0fecs al final del dia. Al mat\u00ed s'espera un mantell endurit i rellisc\u00f3s, en alguns casos amb crostes vidrioses, portants, que suporten el nostre pes en circular-hi amb els esqu\u00eds per damunt. A les obagues de cota alta encara trobem neu seca i freda, amb cristalls facetats a l'interior del mantell, intercalats amb crostes de pluja antigues. A causa del cel m\u00e9s cobert i el descens t\u00e8rmic, les crostes superficials es mantindran dures i no es transformaran gaire.\nA cota alta, a orientacions nord-est i est de l'extrem nord del sector encara podrem trobar alguna placa antiga, de distribuci\u00f3 molt local, que es troben ben lligades i molt dif\u00edcilment poden cedir en passar-hi per damunt. \nDonat que la poca neu que queda es presenta gelada, no oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc). ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1900 m a obagues i a partir dels 2200-2300 m a solanes. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques o, en tot cas, es pot esquiar nom\u00e9s per alguna canaleta. Els gruixos a 2000 m, en obagues, s\u00f3n inferiors als 15 cm, molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Divendres i dissabte s'esperen nevades i fort vent del S-SW. El perill per neu recent i plaques de vent anir\u00e0 en augment. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9530, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per dijous continuarem sense canvis en l'estabilitat del mantell i seguir\u00e0 estable, amb una situaci\u00f3 favorable, malgrat que arribin x\u00e0fecs al final del dia. Al mat\u00ed s'espera un mantell endurit i rellisc\u00f3s, en alguns casos amb crostes vidrioses, portants, que suporten el nostre pes en circular-hi amb els esqu\u00eds per damunt. A les obagues de cota alta encara trobem neu seca i freda, amb cristalls facetats a l'interior del mantell, intercalats amb crostes de pluja antigues. A causa del cel m\u00e9s cobert i el descens t\u00e8rmic, les crostes superficials es mantindran dures i no es transformaran gaire.\nA cota alta, a orientacions nord-est i est de l'extrem nord del sector encara podrem trobar alguna placa antiga, de distribuci\u00f3 molt local, que es troben ben lligades i molt dif\u00edcilment poden cedir en passar-hi per damunt. \nDonat que la poca neu que queda es presenta gelada, no oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc). ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1900 m a obagues i a partir dels 2200-2300 m a solanes. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques o, en tot cas, es pot esquiar nom\u00e9s per alguna canaleta. Els gruixos a 2000 m, en obagues, s\u00f3n inferiors als 10-20 cm, molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Divendres i dissabte s'esperen nevades i fort vent del S-SW. El perill per neu recent i plaques de vent anir\u00e0 en augment. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9529, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per dijous seguirem amb una situaci\u00f3 favorable, sense problemes d'allaus i amb un mantell molt estable a causa del regel superficial i la pres\u00e8ncia de crostes internes, que es troben ben lligades amb la resta del mantell. Amb el descens t\u00e8rmic previst i un cel m\u00e9s cobert, amb poca insolaci\u00f3, les crostes seguiran sent dures i suportaran el nostre pes en circular-hi per damunt. A les obagues, en canvi, per sota d'una crosta superficial menys resistent la neu seguir\u00e0 tova, freda i seca, amb feble cohesi\u00f3 a causa dels cristalls facetats, intercalats amb crostes de pluja antigues, ja m\u00e9s degradades. \nLa poca neu que queda a molts vessants es presenta, en molts casos, gelada. No oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc). \n", "text_distribucio": "El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300-2400 m. A orientacions sud el mantell \u00e9s testimonial i nom\u00e9s hi ha algunes acumulacions a cota alta especialment en orientacions est, i amb zones deflactades pel vent a les nord. Els gruixos a 2200 m, a obagues, s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Divendres i dissabte s'esperen nevades i fort vent del S-SW a cota alta. El perill per neu recent i plaques de vent anir\u00e0 en augment al l\u00edmit nord del sector. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9531, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt esc\u00e0s a tot el sector. Nom\u00e9s trobem una m\u00ednima continu\u00eftat a la sortida de les canals, per damunt dels 2300 m i en clarianes obagues de bosc protegides del vent. El mantell est\u00e0 encrostat i endurit; al seu damunt hi ha una fina capa de neu vella seca. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La distribuci\u00f3 i gruix de neu \u00e9s molt deficit\u00e0ria per l'\u00e8poca. \nDurant la tarda de dijous hi podrien arribar nevades minses, de quantitats insuficients perqu\u00e8 s'hi produeixin allaus. No oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que la poca neu que hi ha sovint est\u00e0 gelada.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": "El mantell \u00e9s testimonial i nom\u00e9s present a obagues per damunt dels 2000 m, on encara trobem uns 5-10 cm, amb acumulacions locals de fins a 20 cm. A m\u00e9s, hi ha crostes que consoliden el mantell i li donen estabilitat. \nDurant la tarda de dijous hi podrien arribar nevades minses, que cauran principalment sobre el terra i no propiciaran condicions per l'activitat d'allaus. \nA vegades aflora el gel viu i s\u00f3n possibles els accidents per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana el material de seguretat per aquest risc, piolets, casc i grampons. \n ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-07", "datavalidesabutlleti": "2024-02-08", "nota_text": "No s'esperen canvis importants a la situaci\u00f3 del mantell nival. El mantell \u00e9s discontinu i nom\u00e9s amb algunes acumulacions de neu en orientacions est, per damunt de 2400 m. La poca neu que queda al sector es presenta endurida i regelada, sobretot a primera hora, per crostes gruixudes. Aquestes crostes es transformen r\u00e0pidament a migdia i apareixen m\u00e9s toves, amb neu humida en superf\u00edcie, sense que s'esperi activitat d'allaus destacable.\nEl mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, i comen\u00e7a a apar\u00e8ixer de forma discont\u00ednua per damunt d'uns 2400 m. La distribuci\u00f3 i gruix de neu \u00e9s molt deficit\u00e0ria per l'\u00e8poca. No oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que la poca neu que hi ha sovint est\u00e0 gelada.\nEl vespre de dijous hi podria arribar una nevada minsa que es dipositar\u00e0 directament sobre el terra a bona part del terreny. En aquestes condicions, no s'espera un increment de la inestabilitat del mantell nival. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]