[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "El vent de sud va formant plaques de neu ventada dia rere dia, menors al nord de l'Aran. Es fracturen f\u00e0cilment. En general, s\u00f3n acumulacions petites, sota colls i carenes, a nord i oest, que poden caure en circular-hi pel damunt; alguna allau de placa podria ser mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona, sobretot divendres quan pot algun x\u00e0fec novament. A la meitat nord de l'Aran, divendres encara podria caure alguna allau natural de neu humida als vessants assolellats i per sota d'uns 2.200 a les obagues; serien allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. Al vespre de divendres, amb l'augment de la cota de neu tamb\u00e9 \u00e9s possible alguna allau de neu humida per pluja, especialment a l'Aran. Cal estar pendent sobretot d'evitar les plaques de vent i els vessants molt exposats en cas de caiguda, a causa d'alguna purga de neu humida.\n ", "text_distribucio": "La neu a terra va reculant de pressa. Hi ha certa continu\u00eftat per sobre de 1.900 m a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.100 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, amb gruixos al voltant dels 90-100 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11437, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11438, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) divendres per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Dijous comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell encara encrostat i estable dijous al mat\u00ed, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Molt localment hi pot haver un mal contacte amb el mantell vell a les obagues per sobre de 2.200 m. Divendres s'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) en vessants obacs de cota alta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu recent en terreny molt dret per sobre dels 2.200 m de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.000 m, a obagues. Als vessants assolellats el mantell apareix per sobre dels 2.100 m i \u00e9s discontinu fins a cotes altes. Els gruixos totals estan per sota dels normals, amb gruixos d'entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11432, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11433, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) divendres per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Dijous al vespre comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell encara encrostat i estable dijous al mat\u00ed, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Molt localment hi pot haver un mal contacte amb el mantell vell a les obagues per sobre de 2.200 m. Divendres s'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) en vessants obacs de cota alta. Tamb\u00e9 \u00e9s possible alguna allau natural de neu recent en terreny molt dret per sobre dels 2.200 m de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.700 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11428, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11430, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) divendres quan nevi.\nFEBLE (1) dijous.", "text_estat_mantell": "Dijous al vespre comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell encara encrostat i estable dijous al mat\u00ed, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Molt localment hi pot haver un mal contacte amb el mantell vell a les obagues per sobre de 2.300 m. Divendres s'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) en vessants obacs de cota alta, m\u00e9s freq\u00fcents a mesura que avanci el dia. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any. Nom\u00e9s per sobre de 2.400 m, amb freq\u00fc\u00e8ncia hi ha gruixos superiors als 40 cm.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11425, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11427, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Durant la setmana hi ha hagut x\u00e0fecs de neu amb vent del sud i transport de neu per sobre de 2.300 m i s'han format plaques de vent fr\u00e0gils a les obagues. Hi ha un mal contacte entre la neu ventada (20-30 cm de gruix) i les crostes internes, fent que el mantell tingui una estabilitat m\u00e9s pobra a les obagues per sobre de 2.200 m. Dimarts hi va haver algunes allaus de placa tova (mida 2 i 1) al pas de persones en obagues. Durant divendres les plaques de vent es mantindran inestables i aniran augmentant en nombre i extensi\u00f3 per noves nevades amb vent de S. Localment, sota colls i carenes en obagues, les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana).\nLes condicions de perill aniran augmentant a mesura que avanci divendres.\nVigileu la formaci\u00f3 de plaques de vent durant els itineraris i eviteu terreny trampa on una allau petita pugui tenir greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a les obagues a partir dels 1.900 m, sent esquiable a partir dels 2.000 m. A sud hi ha neu discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos de neu s\u00f3n lleugerament inferiors als normals, amb uns 50-60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11421, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Durant la setmana hi ha hagut x\u00e0fecs de neu amb vent del sud i transport de neu per sobre de 2.300 m i s'han format plaques de vent fr\u00e0gils a les obagues. Durant divendres les plaques de vent aniran augmentant en nombre i extensi\u00f3 per noves nevades amb vent de S. Hi haur\u00e0 un mal contacte de la neu recent i la neu ventada amb el mantell actual. Localment, sota colls i carenes en obagues, les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana) avan\u00e7at el divendres. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu recent en vessants molt drets, en general de mida 1 (petita).\nLes condicions de perill aniran augmentant a mesura que avanci divendres.\nVigileu la formaci\u00f3 de plaques de vent durant els itineraris i eviteu terreny trampa on una allau petita pugui tenir greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. A 2.200 m els gruixos totals oscil\u00b7len entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11434, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11436, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) divendres quan nevi.\nFEBLE (1) dijous.", "text_estat_mantell": "Dijous al vespre comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell encara encrostat i estable dijous al mat\u00ed, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Molt localment hi pot haver un mal contacte amb el mantell vell a les obagues per sobre de 2.300 m. Divendres s'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) en vessants obacs de cota alta, localment de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona a obagues de cota alta a mesura que avanci divendres. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden molt per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any, amb 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11423, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11424, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]