[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "El viento de sur va formando placas de nieve venteada d\u00eda tras d\u00eda, menores en el norte del Ar\u00e1n. Se fracturan f\u00e1cilmente. Por lo general, son acumulaciones peque\u00f1as, bajo collados y cordales, a norte y oeste, que pueden caer al circular por encima; alg\u00fan alud de placa podr\u00eda ser de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona, sobre todo el viernes cuando puede caer alg\u00fan chubasco de nieve nuevamente. En la mitad norte del Ar\u00e1n, el viernes todav\u00eda podr\u00eda caer alg\u00fan alud natural de nieve h\u00fameda en las laderas soleadas y por debajo de unos 2.200 en las umbr\u00edas; ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed de derribarnos. Durante la tarde del viernes, con el aumento de la cota de nieve, tambi\u00e9n es posible alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda por lluvia, especialmente en el Aran. Hay que estar pendiente sobre todo de evitar las placas de viento y las laderas muy expuestas en caso de ca\u00edda, a causa de alguna purga de nieve h\u00fameda.\n ", "text_distribucio": "La nieve en el suelo va retrocediendo deprisa. Hay cierta continuidad por encima de 1.900 m en umbr\u00edas. A sur, el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.100 m. Los espesores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, con espesores en torno a los 90-100 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11437, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11438, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) el viernes por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El jueves comienza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto todav\u00eda encostrado y estable el jueves por la ma\u00f1ana, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Muy localmente puede haber un mal contacto con el manto viejo en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. El viernes se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en laderas umbr\u00edas de cota alta. Tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve reciente en terreno muy derecho por encima de los 2.200 m de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay continuidad hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. En las vertientes soleadas el manto aparece por encima de los 2.100 m y es discontinuo hasta cotas altas. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de los normales, con grosores de entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11432, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11433, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) el viernes por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El jueves por la noche comienza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto todav\u00eda encostrado y estable el jueves por la ma\u00f1ana, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Muy localmente puede haber un mal contacto con el manto viejo en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. El viernes se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en laderas umbr\u00edas de cota alta. Tambi\u00e9n es posible alg\u00fan alud natural de nieve reciente en terreno muy derecho por encima de los 2.200 m de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.700 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 m en las solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo normal para la \u00e9poca del a\u00f1o, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11428, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11430, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) el viernes cuando nieve. D\u00c9BIL (1) el jueves.", "text_estat_mantell": "El jueves por la noche comienza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto todav\u00eda encostrado y estable el jueves por la ma\u00f1ana, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Muy localmente puede haber un mal contacto con el manto viejo en las umbr\u00edas por encima de 2.300 m. El viernes se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en laderas umbr\u00edas de cota alta, m\u00e1s frecuentes a medida que avance el d\u00eda. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, con m\u00e1s continuidad por encima de 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. S\u00f3lo por encima de 2.400 m, con frecuencia hay grosores superiores a los 40 cm.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11425, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11427, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Durante la semana ha habido chubascos de nieve con viento del sur y transporte de nieve por encima de 2.300 m y se han formado placas de viento fr\u00e1giles en las umbr\u00edas. Hay un mal contacto entre la nieve venteada (20-30 cm de grosor) y las costras internas, haciendo que el manto tenga una estabilidad m\u00e1s pobre en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. El martes hubo algunos aludes de placa blanda (tama\u00f1o 2 y 1) al paso de personas en umbr\u00edas. Durante el viernes las placas de viento se mantendr\u00e1n inestables e ir\u00e1n aumentando en n\u00famero y extensi\u00f3n por nuevas nevadas con viento de S. Localmente, bajo collados y cordales en umbr\u00edas, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano). Las condiciones de peligro ir\u00e1n aumentando a medida que avance el viernes. Vigilad la formaci\u00f3n de placas de viento durante los itinerarios y evitad terreno trampa donde un alud peque\u00f1o pueda tener graves consecuencias.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve en las umbr\u00edas a partir de los 1.900 m, siendo esquiable a partir de los 2.000 m. A sur hay nieve discontinua hasta las cimas. Los grosores de nieve son ligeramente inferiores a los normales, con unos 50-60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11421, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Durante la semana ha habido chubascos de nieve con viento del sur y transporte de nieve por encima de 2.300 m y se han formado placas de viento fr\u00e1giles en las umbr\u00edas. Durante el viernes las placas de viento ir\u00e1n aumentando en n\u00famero y extensi\u00f3n por nuevas nevadas con viento de S. Habr\u00e1 un mal contacto de la nieve reciente y la nieve venteada con el manto actual. Localmente, bajo collados y cordales en umbr\u00edas, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) avanzado el viernes. Tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve reciente en laderas de fuerte inclinaci\u00f3n, en general de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). Las condiciones de peligro ir\u00e1n aumentando a medida que avance el viernes. Vigilad la formaci\u00f3n de placas de viento durante los itinerarios y evitad terreno trampa donde un alud peque\u00f1o pueda tener graves consecuencias.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. A 2.200 m los grosores totales oscilan entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11434, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11436, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-06", "datavalidesabutlleti": "2025-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) el viernes cuando nieve. D\u00c9BIL (1) el jueves.", "text_estat_mantell": "El jueves por la noche comienza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto todav\u00eda encostrado y estable el jueves por la ma\u00f1ana, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Muy localmente puede haber un mal contacto con el manto viejo en las umbr\u00edas por encima de 2.300 m. El viernes se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en vertientes umbr\u00edas de cota alta, localmente de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona en umbr\u00edas de cota alta a medida que avance el viernes. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.200 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan muy por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, con 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11423, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11424, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]