<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 23 de diciembre de 2025 a las 18:16 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 24

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Después de las nevadas de los días anteriores el manto se va
asentando lentamente debido a las bajas temperaturas. Ayer se
dieron escasas precipitaciones, débiles y dispersas, y sopló
viento fuerte del norte en cotas altas que ha dejado la nieve
venteada en orientaciones sur. También se registraron aludes de
nieve reciente de tamaño mediano y puntualmente grande en cotas
altas.

El manto comienza a ser continuo a partir de 1200-1300 metros y
en la red de observación se miden espesores a 1700-1800 metros
de alrededor de 40-50 cm en Navarra, 20-40 cm en la Jacetania,
el Gállego y el Sobrarbe, y 50-60 cm en la Ribagorza donde
fueron mayores los acumulados. A 2100 metros pueden superarse
los 60 cm, especialmente en la mitad oriental, y localmente más
en cotas altas.

La nieve reciente en superficie es seca y se ha depositado con
una estructura piramidal sobre un manto favorable, excepto en
orientaciones norte donde pueden existir capas de débil cohesión
enterradas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 24:

Problemas de nieve reciente y placas de viento.

Con las bajas temperaturas que ralentizan el asentamiento del
manto tras las nevadas, podrán producirse aún en todas las
orientaciones aunque más probablemente en las norte, aludes de
nieve reciente, de tamaño pequeño o mediano, raramente grande,
que podrían ser desencadenadas naturalmente o al paso de una
sobrecarga débil (un esquiador).

Asimismo, en cotas altas el viento fuerte de norte y nordeste ha
podido formar nuevas placas en orientaciones sur y suroeste por
encima de nieve reciente débilmente cohesionada, especialmente
cerca de cordales, que podrían desencadenarse naturalmente o
ante una sobrecarga débil (un esquiador), dando lugar a aludes
de tamaño mediano o localmente grande. Las placas más viejas
formadas al inicio de las nevadas en orientaciones norte podrían
también desestabilizarse aunque con mayor resistencia.

Además, en umbrías por encima de 2400 metros podrían persistir
de manera más aislada capas débiles enterradas en profundidad,
más difíciles de activar pero no se descarta que puedan generar
aludes del mismo calibre que las anteriores.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 24:

Cielo nuboso o muy nuboso, con aperturas ocasionales de grandes
claros. No se descartan precipitaciones débiles ocasionales en
el entorno de la divisoria fronteriza. Cota de nieve: 1200-1400
metros. Temperaturas con cambios ligeros, mínimas en descenso y
máximas en ascenso. Heladas débiles o moderadas, localmente
fuertes en cotas altas. Viento del norte y noreste, fuerte en
cotas altas, flojo o moderado en el resto, con tendencia a
amainar al final del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 50 km/h

5.- Avance para el jueves, día 25:

Nivel de peligro en ligero ascenso o sin cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>