{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento.  Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las orientaciones, podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles provocando aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. En general, ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles de desencadenar en las zonas menos soleadas.  En zonas umbr\u00edas y poco afectadas por el viento, no se descarta la existencia de placas friables de nieve seca, que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o ante sobrecargas d\u00e9biles.  Se recomienda especial atenci\u00f3n al riesgo de resbalones sobre la costra antigua que ya aparece descubierta en algunas zonas venteadas. Asimismo, hay que tener en consideraci\u00f3n que las nevadas d\u00e9biles, que se prev\u00e9n en la segunda mitad del d\u00eda desde cotas bajas, podr\u00edan ocultarla. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-01-15 15:36:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las nevadas en cotas medias y altas del s\u00e1bado, la abundante insolaci\u00f3n de los \u00faltimos d\u00edas ha devuelto la disimetr\u00eda norte-sur al manto, que ya muestra grandes afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables. En cotas altas, se mantiene su continuidad en general. Los espesores son claramente inferiores a los normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o.  Existen numerosas placas de viento activas en muchas orientaciones, que pueden descansar sobre estratos d\u00e9biles facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada, aunque en las solanas han tendido a estabilizarse. Esta capa de costra ha aflorado en superficie en algunas zonas venteadas. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-16T15:36:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Nubes bajas en el norte, asociadas a brumas y nieblas, que se disipar\u00e1n en las horas centrales. Poco nuboso o despejado en el resto. Temperaturas m\u00ednimas con pocos cambios. M\u00e1ximas en descenso. Heladas generalizadas, d\u00e9biles o localmente moderadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Viento del noreste, fuerte con algunas rachas muy fuertes. Por la tarde girar\u00e1 a este en cotas altas y a sureste en el resto, a la vez que va perdiendo intensidad, hasta soplar flojo o moderado.   Pirineo aragon\u00e9s:  Predominio de poco nuboso o despejado, con alg\u00fan per\u00edodo muy nuboso por la tarde, cuando no se descartan precipitaciones d\u00e9biles, m\u00e1s probables en el \u00e1rea oriental, con cota de nieve subiendo de 800 a 1000 metros. Temperaturas m\u00ednimas en descenso, o sin cambios en el sur. M\u00e1ximas en descenso, que localmente puede ser notable. Heladas generalizadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en la alta monta\u00f1a. Viento del nordeste en cotas altas, fuerte con algunas rachas muy fuertes al inicio, girando a este y perdiendo intensidad por la tarde. De componente norte girando a este y sureste en el resto, flojo o moderado.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2800 m (Este) - 3600 m (Oeste)  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: E 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 35 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento.  Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las orientaciones, podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles provocando aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. En general, ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles de desencadenar en las zonas menos soleadas.  En zonas umbr\u00edas y poco afectadas por el viento, no se descarta la existencia de placas friables de nieve seca, que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o ante sobrecargas d\u00e9biles.  Se recomienda especial atenci\u00f3n al riesgo de resbalones sobre la costra antigua que ya aparece descubierta en algunas zonas venteadas. Asimismo, hay que tener en consideraci\u00f3n que las nevadas d\u00e9biles, que se prev\u00e9n en la segunda mitad del d\u00eda desde cotas bajas, podr\u00edan ocultarla. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-01-15 15:36:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las nevadas en cotas medias y altas del s\u00e1bado, la abundante insolaci\u00f3n de los \u00faltimos d\u00edas ha devuelto la disimetr\u00eda norte-sur al manto, que ya muestra grandes afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables. En cotas altas, se mantiene su continuidad en general. Los espesores son claramente inferiores a los normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o.  Existen numerosas placas de viento activas en muchas orientaciones, que pueden descansar sobre estratos d\u00e9biles facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada, aunque en las solanas han tendido a estabilizarse. Esta capa de costra ha aflorado en superficie en algunas zonas venteadas. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-16T15:36:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Nubes bajas en el norte, asociadas a brumas y nieblas, que se disipar\u00e1n en las horas centrales. Poco nuboso o despejado en el resto. Temperaturas m\u00ednimas con pocos cambios. M\u00e1ximas en descenso. Heladas generalizadas, d\u00e9biles o localmente moderadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Viento del noreste, fuerte con algunas rachas muy fuertes. Por la tarde girar\u00e1 a este en cotas altas y a sureste en el resto, a la vez que va perdiendo intensidad, hasta soplar flojo o moderado.   Pirineo aragon\u00e9s:  Predominio de poco nuboso o despejado, con alg\u00fan per\u00edodo muy nuboso por la tarde, cuando no se descartan precipitaciones d\u00e9biles, m\u00e1s probables en el \u00e1rea oriental, con cota de nieve subiendo de 800 a 1000 metros. Temperaturas m\u00ednimas en descenso, o sin cambios en el sur. M\u00e1ximas en descenso, que localmente puede ser notable. Heladas generalizadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en la alta monta\u00f1a. Viento del nordeste en cotas altas, fuerte con algunas rachas muy fuertes al inicio, girando a este y perdiendo intensidad por la tarde. De componente norte girando a este y sureste en el resto, flojo o moderado.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2800 m (Este) - 3600 m (Oeste)  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: E 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 35 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento.  Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las orientaciones, podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles provocando aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. En general, ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles de desencadenar en las zonas menos soleadas.  En zonas umbr\u00edas y poco afectadas por el viento, no se descarta la existencia de placas friables de nieve seca, que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o ante sobrecargas d\u00e9biles.  Se recomienda especial atenci\u00f3n al riesgo de resbalones sobre la costra antigua que ya aparece descubierta en algunas zonas venteadas. Asimismo, hay que tener en consideraci\u00f3n que las nevadas d\u00e9biles, que se prev\u00e9n en la segunda mitad del d\u00eda desde cotas bajas, podr\u00edan ocultarla. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-01-15 15:36:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las nevadas en cotas medias y altas del s\u00e1bado, la abundante insolaci\u00f3n de los \u00faltimos d\u00edas ha devuelto la disimetr\u00eda norte-sur al manto, que ya muestra grandes afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables. En cotas altas, se mantiene su continuidad en general. Los espesores son claramente inferiores a los normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o.  Existen numerosas placas de viento activas en muchas orientaciones, que pueden descansar sobre estratos d\u00e9biles facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada, aunque en las solanas han tendido a estabilizarse. Esta capa de costra ha aflorado en superficie en algunas zonas venteadas. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-16T15:36:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Nubes bajas en el norte, asociadas a brumas y nieblas, que se disipar\u00e1n en las horas centrales. Poco nuboso o despejado en el resto. Temperaturas m\u00ednimas con pocos cambios. M\u00e1ximas en descenso. Heladas generalizadas, d\u00e9biles o localmente moderadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Viento del noreste, fuerte con algunas rachas muy fuertes. Por la tarde girar\u00e1 a este en cotas altas y a sureste en el resto, a la vez que va perdiendo intensidad, hasta soplar flojo o moderado.   Pirineo aragon\u00e9s:  Predominio de poco nuboso o despejado, con alg\u00fan per\u00edodo muy nuboso por la tarde, cuando no se descartan precipitaciones d\u00e9biles, m\u00e1s probables en el \u00e1rea oriental, con cota de nieve subiendo de 800 a 1000 metros. Temperaturas m\u00ednimas en descenso, o sin cambios en el sur. M\u00e1ximas en descenso, que localmente puede ser notable. Heladas generalizadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en la alta monta\u00f1a. Viento del nordeste en cotas altas, fuerte con algunas rachas muy fuertes al inicio, girando a este y perdiendo intensidad por la tarde. De componente norte girando a este y sureste en el resto, flojo o moderado.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2800 m (Este) - 3600 m (Oeste)  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: E 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 35 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento.  Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las orientaciones, podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles provocando aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. En general, ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles de desencadenar en las zonas menos soleadas.  En zonas umbr\u00edas y poco afectadas por el viento, no se descarta la existencia de placas friables de nieve seca, que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o ante sobrecargas d\u00e9biles.  Se recomienda especial atenci\u00f3n al riesgo de resbalones sobre la costra antigua que ya aparece descubierta en algunas zonas venteadas. Asimismo, hay que tener en consideraci\u00f3n que las nevadas d\u00e9biles, que se prev\u00e9n en la segunda mitad del d\u00eda desde cotas bajas, podr\u00edan ocultarla. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-01-15 15:36:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las nevadas en cotas medias y altas del s\u00e1bado, la abundante insolaci\u00f3n de los \u00faltimos d\u00edas ha devuelto la disimetr\u00eda norte-sur al manto, que ya muestra grandes afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables. En cotas altas, se mantiene su continuidad en general. Los espesores son claramente inferiores a los normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o.  Existen numerosas placas de viento activas en muchas orientaciones, que pueden descansar sobre estratos d\u00e9biles facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada, aunque en las solanas han tendido a estabilizarse. Esta capa de costra ha aflorado en superficie en algunas zonas venteadas. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-16T15:36:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Nubes bajas en el norte, asociadas a brumas y nieblas, que se disipar\u00e1n en las horas centrales. Poco nuboso o despejado en el resto. Temperaturas m\u00ednimas con pocos cambios. M\u00e1ximas en descenso. Heladas generalizadas, d\u00e9biles o localmente moderadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Viento del noreste, fuerte con algunas rachas muy fuertes. Por la tarde girar\u00e1 a este en cotas altas y a sureste en el resto, a la vez que va perdiendo intensidad, hasta soplar flojo o moderado.   Pirineo aragon\u00e9s:  Predominio de poco nuboso o despejado, con alg\u00fan per\u00edodo muy nuboso por la tarde, cuando no se descartan precipitaciones d\u00e9biles, m\u00e1s probables en el \u00e1rea oriental, con cota de nieve subiendo de 800 a 1000 metros. Temperaturas m\u00ednimas en descenso, o sin cambios en el sur. M\u00e1ximas en descenso, que localmente puede ser notable. Heladas generalizadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en la alta monta\u00f1a. Viento del nordeste en cotas altas, fuerte con algunas rachas muy fuertes al inicio, girando a este y perdiendo intensidad por la tarde. De componente norte girando a este y sureste en el resto, flojo o moderado.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2800 m (Este) - 3600 m (Oeste)  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: E 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 35 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento.  Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las orientaciones, podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles provocando aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano. En general, ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles de desencadenar en las zonas menos soleadas.  En zonas umbr\u00edas y poco afectadas por el viento, no se descarta la existencia de placas friables de nieve seca, que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o peque\u00f1o ante sobrecargas d\u00e9biles.  Se recomienda especial atenci\u00f3n al riesgo de resbalones sobre la costra antigua que ya aparece descubierta en algunas zonas venteadas. Asimismo, hay que tener en consideraci\u00f3n que las nevadas d\u00e9biles, que se prev\u00e9n en la segunda mitad del d\u00eda desde cotas bajas, podr\u00edan ocultarla. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-01-15 15:36:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las nevadas en cotas medias y altas del s\u00e1bado, la abundante insolaci\u00f3n de los \u00faltimos d\u00edas ha devuelto la disimetr\u00eda norte-sur al manto, que ya muestra grandes afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables. En cotas altas, se mantiene su continuidad en general. Los espesores son claramente inferiores a los normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o.  Existen numerosas placas de viento activas en muchas orientaciones, que pueden descansar sobre estratos d\u00e9biles facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada, aunque en las solanas han tendido a estabilizarse. Esta capa de costra ha aflorado en superficie en algunas zonas venteadas. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T15:36:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-16T15:36:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Nubes bajas en el norte, asociadas a brumas y nieblas, que se disipar\u00e1n en las horas centrales. Poco nuboso o despejado en el resto. Temperaturas m\u00ednimas con pocos cambios. M\u00e1ximas en descenso. Heladas generalizadas, d\u00e9biles o localmente moderadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Viento del noreste, fuerte con algunas rachas muy fuertes. Por la tarde girar\u00e1 a este en cotas altas y a sureste en el resto, a la vez que va perdiendo intensidad, hasta soplar flojo o moderado.   Pirineo aragon\u00e9s:  Predominio de poco nuboso o despejado, con alg\u00fan per\u00edodo muy nuboso por la tarde, cuando no se descartan precipitaciones d\u00e9biles, m\u00e1s probables en el \u00e1rea oriental, con cota de nieve subiendo de 800 a 1000 metros. Temperaturas m\u00ednimas en descenso, o sin cambios en el sur. M\u00e1ximas en descenso, que localmente puede ser notable. Heladas generalizadas, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en la alta monta\u00f1a. Viento del nordeste en cotas altas, fuerte con algunas rachas muy fuertes al inicio, girando a este y perdiendo intensidad por la tarde. De componente norte girando a este y sureste en el resto, flojo o moderado.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2800 m (Este) - 3600 m (Oeste)  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: E 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 35 km/h "
      }
    }
  ]
}