<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 15 de enero de 2025 a las 15:36 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 16

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones de esquí
de Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de la estación de esquí
de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Pese a las nevadas en cotas medias y altas del sábado, la
abundante insolación de los últimos días ha devuelto la
disimetría norte-sur al manto, que ya muestra grandes
afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables.
En cotas altas, se mantiene su continuidad en general. Los
espesores son claramente inferiores a los normales para esta
época del año.

Existen numerosas placas de viento activas en muchas
orientaciones, que pueden descansar sobre estratos débiles
facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada,
aunque en las solanas han tendido a estabilizarse. Esta capa de
costra ha aflorado en superficie en algunas zonas venteadas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
16:

Problema de placas de viento.

Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las
orientaciones, podrían colapsar ante sobrecargas débiles
provocando aludes de tamaño pequeño o mediano. En general, serán
más fáciles de desencadenar en las zonas menos soleadas.

En zonas umbrías y poco afectadas por el viento, no se descarta
la existencia de placas friables de nieve seca, que podrían
desencadenar aludes de tamaño pequeño ante sobrecargas débiles.

Se recomienda especial atención al riesgo de resbalones sobre la
costra antigua que ya aparece descubierta en algunas zonas
venteadas. Asimismo, hay que tener en consideración que las
nevadas débiles, que se prevén en la segunda mitad del día desde
cotas bajas, podrían ocultarla.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 16:

Pirineo navarro:

Nubes bajas en el norte, asociadas a brumas y nieblas, que se
disiparán en las horas centrales. Poco nuboso o despejado en el
resto.
Temperaturas mínimas con pocos cambios. Máximas en descenso.
Heladas generalizadas, débiles o localmente moderadas, más
intensas en cotas altas y algunos fondos de valle.
Viento del noreste, fuerte con algunas rachas muy fuertes. Por
la tarde girará a este en cotas altas y a sureste en el resto, a
la vez que va perdiendo intensidad, hasta soplar flojo o
moderado.


Pirineo aragonés:

Predominio de poco nuboso o despejado, con algún período muy
nuboso por la tarde, cuando no se descartan precipitaciones
débiles, más probables en el área oriental, con cota de nieve
subiendo de 800 a 1000 metros.
Temperaturas mínimas en descenso, o sin cambios en el sur.
Máximas en descenso, que localmente puede ser notable. Heladas
generalizadas, más intensas en cotas altas y fondos de valle,
llegando a ser fuertes y localmente persistentes en la alta
montaña.
Viento del nordeste en cotas altas, fuerte con algunas rachas
muy fuertes al inicio, girando a este y perdiendo intensidad por
la tarde. De componente norte girando a este y sureste en el
resto, flojo o moderado.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2800 m
(Este) - 3600 m (Oeste)

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: E 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 35 km/h

5.- Avance para el viernes, día 17:

Con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>