{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e4rme och regn har markant f\u00f6rsvagat sn\u00f6n p\u00e5 alla h\u00f6jdniv\u00e5er och i alla sluttningsriktningar. Vi bed\u00f6mer att v\u00e5ta laviner nu sannolikt utg\u00f6r ett utbrett lavinproblem - dygnet runt. Sammanh\u00e4ngande sn\u00f6f\u00e4lt i brant terr\u00e4ng \u00e4r s\u00e4rskilt riskfyllda. H\u00e5ll ett stort s\u00e4kerhetsavst\u00e5nd till alla branta, sn\u00f6rika sluttningar. P\u00e5 det allra h\u00f6gsta kalfj\u00e4llet kan det \u00e4ven finnas isolerade fickor av drevsn\u00f6flak.</div>",
        "highlights": "Varning f\u00f6r ett bl\u00f6tt och svagt sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13508",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket forts\u00e4tter att v\u00e4rmas upp vilket g\u00f6r det instabilt. Stora v\u00e5ta flaklaviner kan starta p\u00e5 kalfj\u00e4llet och vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen, d\u00e4r stora m\u00e4ngder sn\u00f6 tidigare samlats p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor. I skogen \u00e4r risken st\u00f6rre f\u00f6r sm\u00e5 v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. I skogen finns ocks\u00e5 gott om terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stenar, stup eller raviner som g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Uppv\u00e4rmning skapar lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13506",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e4rmen tr\u00e4nger djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket och g\u00f6r sn\u00f6n instabil. P\u00e5 kalfj\u00e4llet och vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen, d\u00e4r drevsn\u00f6 tidigare samlats kan stora v\u00e5ta flaklaviner att starta. P\u00e5 andra platser, fr\u00e4mst i skogen, d\u00e4r sn\u00f6n sedan tidigare varit mjuk och l\u00f6s \u00e4r risken st\u00f6rre f\u00f6r sm\u00e5, v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stenar, stup och raviner g\u00f6r dock att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Lavinfaran \u00f6kar n\u00e4r sn\u00f6n v\u00e4rms upp"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13507",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e4rme och regn har markant f\u00f6rsvagat sn\u00f6n p\u00e5 alla h\u00f6jdniv\u00e5er och i alla sluttningsriktningar. Vi bed\u00f6mer att v\u00e5ta laviner nu sannolikt utg\u00f6r ett utbrett lavinproblem - dygnet runt. Sammanh\u00e4ngande sn\u00f6f\u00e4lt i brant terr\u00e4ng \u00e4r s\u00e4rskilt riskfyllda. H\u00e5ll ett stort s\u00e4kerhetsavst\u00e5nd till alla branta, sn\u00f6rika sluttningar. P\u00e5 det allra h\u00f6gsta kalfj\u00e4llet kan det \u00e4ven finnas isolerade fickor av drevsn\u00f6flak.",
        "highlights": "Varning f\u00f6r ett bl\u00f6tt och svagt sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13509",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-15T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-16T18:00:00"
      }
    }
  ]
}