[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El front previst deixar\u00e0 a darrera hora de dijous de 10 a 15 cm (m\u00e0xim) de neu nova, acompanyada de fort vent del nord-oest. En poques hores passarem d'un patr\u00f3 de neu humida a plaques de vent. El fort vent generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents. Les plaques antigues i les noves les trobarem sota colls i carenes, descansant sobre nivells facetats o damunt de gebre enterrat. Aquestes plaques noves podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus, en general de mida 1, petita.\nLes plaques de vent antigues poden desencadenar-se al pas d'un sol muntanyenc en vessants obacs i per sobre del l\u00edmit del bosc. Aquestes s\u00f3n de mida en general petita i, molt localment, de mida 2, (mitjana).\nEls lliscaments basals tamb\u00e9 seran possibles, de manera residual i a\u00efllada, arribant a mida 1, petita, per\u00f2 localment de mida 2, mitjana, sobretot en terreny herb\u00f3s.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 60-80 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent seguir\u00e0 present a causa de les nevades i el vent previstos. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10631, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10630, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La neu caiguda durant els passats dies s'ha anat facetant i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles formats per facetes els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Aquest mantell pot cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa i de neu recent (pols reciclada), en principi, de petites dimensions, per\u00f2, localment, de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona). A banda, encara trobem plaques de vent de dies enrera, sobretot sota colls i carenes, que descansen sobre nivells facetats. Aquestes plaques poden trencar tamb\u00e9 per sobrec\u00e0rrega, generant allaus, en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nEl front previst, a m\u00e9s, aportar\u00e0 una mica de neu i el fort vent generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents que  podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles es mantindr\u00e0 a causa del refredament i el vent previstos. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10636, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10634, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La neu caiguda durant els passats dies s'ha anat facetant i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles formats per facetes els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Aquest mantell pot cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa i de neu recent (pols reciclada), en principi, de petites dimensions, per\u00f2, localment, de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona). El front previst, a m\u00e9s, aportar\u00e0 una mica de neu i el fort vent generar\u00e0 noves plaques (petites) damunt de les ja existents. Les plaques antigues i les noves les trobarem sota colls i carenes, descansant sobre nivells facetats. Aquestes plaques noves podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus, en general de mida 1, petita.\nA les solanes trobarem una fina crosta superficial que es mantindr\u00e0 endurida al mat\u00ed a causa del proc\u00e9s de fusi\u00f3-regel de les darreres hores .\n ", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El problema per plaques de vent i les capes febles es mantindr\u00e0 present a causa de les nevades amb vent i el refredament previstos. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10633, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Entrar\u00e0 vent fort del nord-oest que aixecar\u00e0 la neu seca (pols reciclada) de les obagues m\u00e9s protegides i elevades. A final del dia nevar\u00e0 (5 cm), amb vent que generar\u00e0 noves plaques (petites) sota colls i carenes. A m\u00e9s, es mantenen de forma local, a l'extrem nord del sector, les plaques antigues en orientacions N i E, principalment. Aquestes plaques poden ser inestables per la pres\u00e8ncia de nivells febles interns, amb facetes que s'han anat generant aquests dies pel fort gradient t\u00e8rmic del mantell. Per tant, s\u00f3n possibles les allaus de placa de vent per sobrec\u00e0rrega moderada o forta. En general, serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona en sectors de major acumulaci\u00f3.\nA les solanes trobarem una fina crosta superficial que es mantindr\u00e0 endurida al mat\u00ed a causa del proc\u00e9s de fusi\u00f3-regel de les darreres hores.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2100 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problema per plaques de vent que reposen damunt nivells febles (neu granulada o facetes). Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10638, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "L'episodi de vent de N i NW del passat cap de setmana va formar plaques de vent, sobretot sota colls i carenes i dins de les canals m\u00e9s arrecerades del Cad\u00ed. Amb l'esc\u00e0s gruix del mantell nival i el fort contrast t\u00e8rmic podem trobar nivells febles interns que mantinguin aquestes plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. S\u00f3n possibles, per tant, allaus de placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1300-1400 m. El mantell \u00e9s encara dif\u00edcilment esquiable, a causa de poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10641, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) \n", "text_estat_mantell": "A les obagues trobem neu seca i freda i tamb\u00e9 sectors on s'han format plaques de vent, pel vent moderat-fort dels darrers episodis, que amb l'esc\u00e0s gruix del mantell i l'elevat gradient t\u00e8rmic han desenvolupat nivells febles interns. Aquestes plaques poden trencar per sobrec\u00e0rrega, per exemple al pas d'una persona, i provocar allaus que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions N.\nA les solanes trobarem una fina crosta superficial que es mantindr\u00e0 endurida al mat\u00ed a causa del proc\u00e9s de fusi\u00f3-regel de les darreres hores.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1600, esquiable per sobre d'uns 2100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10642, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1),  a la resta.", "text_estat_mantell": "El front previst portar\u00e0 vent fort del nord-oest que aixecar\u00e0 la neu seca (pols reciclada) de les obagues m\u00e9s protegides i elevades. De forma local, a l'extrem nord del sector, encara trobem plaques generades dies enrera en orientacions N i E, principalment. Aquestes plaques poden ser inestables per la pres\u00e8ncia de nivells febles interns, amb facetes que s'han anat generant aquests dies pel fort gradient t\u00e8rmic del mantell. S\u00f3n possibles les allaus de placa per sobrec\u00e0rrega forta que, en general, serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona en sectors de major acumulaci\u00f3.\nA les solanes trobarem una fina crosta superficial a causa del proc\u00e9s de fusi\u00f3-regel de les darreres hores que es mantindr\u00e0 endurida a primera hora.", "text_distribucio": "Trobem neu a obagues a partir dels 1.500 m i a solanes a partir dels 1.700 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problema per plaques de vent que reposen damunt nivells febles (neu granulada o facetes). Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10640, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]