[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima 2200, D\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "La nieve humedecida de este martes, ir\u00e1 encostr\u00e1ndose con la noche serena y el descenso de la temperatura. Aunque contin\u00faa el problema de capas d\u00e9biles persistentes, cada vez son menos reactivas. Los tests no dan propagaciones y el problema est\u00e1 m\u00e1s presente por encima de los 2400 m. Sin embargo, en el Valle de Ar\u00e1n, debido a nevadas d\u00e9biles de la noche del lunes al martes, se han formado placas de viento reactivas y que dan propagaciones. Ser\u00e1n susceptibles a caer al paso de una persona, y no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona en terreno abierto. Las nevadas previstas con descenso de la cota de nieve hasta 1600 m, con poco viento, pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00ba). Tapar\u00e1n las placas formadas recientemente, a partir del mediod\u00eda del mi\u00e9rcoles.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. Los grosores totales ya se acercan a la media en Ar\u00e1n, pero todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa. Oscilan entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Las placas de viento reci\u00e9n formadas se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles en las cotas m\u00e1s elevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11156, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11150, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por la nieve venteada del fin de semana, que se va transformando a grano fino debido al humedecimiento y al poco gradiente de temperatura interna del manto. Estas placas est\u00e1n sobre un manto formado por nieve vieja facetada, con mal contacto. El principal problema es el de las capas d\u00e9biles persistentes. Al paso de personas, se puede desencadenar alguna placa bajo collados y crestas, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m. Las nevadas d\u00e9biles previstas con descenso de la cota de nieve hasta 1600 m, con poco viento, pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba)\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.400 m aproximadamente. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 30-60 cm a 2.400 my son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las placas de viento reci\u00e9n formadas se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles en las cotas m\u00e1s elevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11148, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11158, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por la nieve venteada del fin de semana, que se va transformando a grano fino debido al humedecimiento y al poco gradiente de temperatura interna del manto. Estas placas est\u00e1n sobre un manto formado por nieve vieja facetada, con mal contacto. El principal problema es el de las capas d\u00e9biles persistentes. Al paso de personas, se puede desencadenar alguna placa bajo collados y crestas, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m. Las nevadas d\u00e9biles previstas con descenso de la cota de nieve hasta 1600 m, con poco viento, pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba)\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.400 m, con continuidad a partir de los 1.500 m, en umbr\u00edas. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 30-60 cm a 2.400 my son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las placas de viento reci\u00e9n formadas se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles en las cotas m\u00e1s elevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11147, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11157, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), MODERADO (2), por encima de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por la nieve venteada del fin de semana, que se va transformando a grano fino debido al humedecimiento y al poco gradiente de temperatura interna del manto. Estas placas est\u00e1n sobre un manto formado por nieve vieja facetada, con mal contacto. Sin embargo, gran parte de la nevada del fin de semana cay\u00f3 directamente sobre el terreno por debajo de los 2.000 m. El principal problema es el de las capas d\u00e9biles persistentes. Al paso de personas, se puede desencadenar alguna placa bajo collados y crestas, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m. Las nevadas d\u00e9biles previstas con descenso de la cota de nieve hasta 1600 m, con poco viento, pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba)\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.300 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de 2.000 m en sectores de prado. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las placas de viento existentes ser\u00e1n cada vez menos fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LEVE DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11146, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11155, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), en el Moixer\u00f3. LIMITADO (2), en las canales del Cad\u00ed", "text_estat_mantell": "Las placas de viento formadas durante el fin de semana en el Cad\u00ed se encuentran sobre un manto poco consolidado, formado por nieve vieja facetada y con tambi\u00e9n escarcha enterrada. En las zonas m\u00e1s umbr\u00edas se prev\u00e9 que estas placas hagan un mal contacto con las facetas y la escarcha. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s probable en la zona de las canales del Cad\u00ed, donde en las umbr\u00edas se preservan las placas y las capas d\u00e9biles. Pueden desencadenarse aludes de placa al paso de una persona de tama\u00f1o suficiente para enterrar una persona. \n Las nevadas d\u00e9biles previstas con descenso de la cota de nieve hasta 1600 m, con poco viento, pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba).\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde 1.100 m, pero no es esquiable hasta los 2.200 m en sector de prado. Los grosores a 2.200 m oscilan entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "Las placas de viento existentes ser\u00e1n cada vez menos fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LEVE DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11145, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11153, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), LIMITADO (2), bajo collados y cordales.\n", "text_estat_mantell": "Las placas de viento formadas  del pasado fin de semana se encuentran o bien sobre facetas (nieve vieja) o bien directamente sobre el terreno. Estas placas cogen causa del humedecimiento y del poco gradiente de temperatura interna del manto. Localmente, se pueden desencadenar bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m, en cualquier orientaci\u00f3n, especialmente en cotas elevadas. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) sin capacidad para enterrar a una persona. Las nevadas d\u00e9biles previstas con descenso de la cota de nieve hasta 1600 m, con poco viento, pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba).", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.300 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Las placas de viento existentes ser\u00e1n cada vez menos fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LEVE DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11144, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11152, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por nieve venteada que, con el humedecimiento y el poco gradiente de temperatura interna de la nieve, adquiere estructura de placa ligeramente m\u00e1s endurecida. Estas placas se encuentran sobre costras duras y no presentan propagaci\u00f3n de fracturas. Por debajo de la costra la nieve es nieve vieja facetada con ninguna aparici\u00f3n de fracturas internas. La nieve venteada en el resto de casos se encuentra directamente sobre el terreno. Las posibles placas que se puedan desencadenar ser\u00e1n bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m, sobre todo en laderas este y sureste. Los aludes pueden llegar a tama\u00f1o 1 (media) sin capacidad para cubrir a una persona. A partir de ma\u00f1ana por la tarde se esperan nevadas d\u00e9biles por encima de 1600 m, con poco viento, que pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba)\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1.300 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Las placas de viento existentes ser\u00e1n cada vez menos fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LEVE DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11143, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11151, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]