[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre 2200,\nFeble (1) per sota", "text_estat_mantell": "La neu humitejada d'aquest dimarts, anir\u00e0 encrostant-se amb la nit serena i el descens de la temperatura.Tot i que continua el problema de capes febles persistents, cada cop s\u00f3n menys reactives. Els tests no donen propagacions i el problema \u00e9s m\u00e9s present per sobre dels 2400 m. No obstant aix\u00f2, a l'Aran, a causa de nevades febles de la nit de dilluns a dimarts s'han format plaques de vent reactives i que donen propagacions. Seran susceptibles a caure al pas d'una persona, i no tindran capacitat per colgar una persona en terreny obert.\nLes nevades previstes amb descens de la cota de neu fins a 1600 m, amb poc vent,  poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00ba). Taparan les plaques formades recentment, a partir de migdia de dimecres.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Els gruixos totals ja s'apropen a la mitjana a l'Aran, per encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa. Oscil\u00b7len entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent formades recentment es mantindran fr\u00e0gils a les cotes m\u00e9s elevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11156, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11150, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per la neu ventada del cap de setmana, que es va transformant a gra fi a causa de l'humitejament i del poc gradient de temperatura interna del mantell. Aquestes plaques estan sobre un mantell format per neu vella facetada, amb un mal contacte. El problema principal \u00e9s el de les capes febles persistents. Al pas de persones, es pot desencadenar alguna placa sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m o 2.300 m, a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial en E. Les allaus, en aquest cas, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nLes nevades febles previstes amb descens de la cota de neu fins a 1600 m, amb poc vent,  poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba)\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.400 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les plaques de vent formades recentment es mantindran fr\u00e0gils a les cotes m\u00e9s elevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11148, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11158, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per la neu ventada del cap de setmana, que es va transformant a gra fi a causa de l'humitejament i del poc gradient de temperatura interna del mantell. Aquestes plaques estan sobre un mantell format per neu vella facetada, amb un mal contacte. El problema principal \u00e9s el de les capes febles persistents. Al pas de persones, es pot desencadenar alguna placa sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m o 2.300 m, a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial en E. Les allaus, en aquest cas, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nLes nevades febles previstes amb descens de la cota de neu fins a 1600 m, amb poc vent,  poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba)\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.400 m, amb continuitat a partir dels 1.500 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les plaques de vent formades recentment es mantindran fr\u00e0gils a les cotes m\u00e9s elevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11147, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11157, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), per sobre de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per la neu ventada del cap de setmana, que es va transformant a gra fi a causa de l'humitejament i del poc gradient de temperatura interna del mantell. Aquestes plaques estan sobre un mantell format per neu vella facetada, amb un mal contacte. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada del cap de setmana va caure directament sobre el terreny per sota dels 2.000 m. El problema principal \u00e9s el de les capes febles persistents. Al pas de persones, es pot desencadenar alguna placa sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m o 2.300 m, a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial en E. Les allaus, en aquest cas, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. \nLes nevades febles previstes amb descens de la cota de neu fins a 1600 m, amb poc vent,  poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba)\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre de 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent existents cada cop seran menys fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEU DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11146, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11155, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), al Moixer\u00f3.\nMODERAT (2), a les canals del Cad\u00ed", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent formades durant el cap de setmana al Cad\u00ed es troben sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella facetada i amb  tamb\u00e9 de gebre enterrat. A les zones m\u00e9s obagues es preveu que aquestes plaques facin un malt contacte amb les facetes i el gebre. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s probable a la zona de les canals del Cad\u00ed, on a les obagues es preserven les plaques i les capes febles. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona que poden assolir mida suficient per enterrar una persona.\nLes nevades febles previstes amb descens de la cota de neu fins a 1600 m, amb poc vent,  poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba).\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de 1.100 m, per\u00f2 no \u00e9s esquiable fins als 2.200 m en sector de prat. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "Les plaques de vent existents cada cop seran menys fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEU DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11145, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11153, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), sota colls i carenes.\n", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent formades en el cap de setmana passat es troben o b\u00e9 sobre facetes o b\u00e9 directament sobre el terreny. Aquestes plaques  agafen ca causa de l'humitejament i del poc gradient de temperatura interna del mantell. Localment, es poden desencadenar sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, a qualsevol orientaci\u00f3, especialment a cotes elevades. Les allaus seran de mida 1 (petita) sense capacitat per colgar una persona. \nLes nevades febles previstes amb descens de la cota de neu fins a  1600 m, amb poc vent,  poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba).", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent existents cada cop seran menys fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEU DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11144, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11152, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-11", "datavalidesabutlleti": "2025-02-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada que, amb l'humitejament i el poc gradient de temperatura interna de la neu, adquireix estructura de placa lleugerament m\u00e9s endurida. Aquestes plaques es troben sobre crostes dures i no presenten propagaci\u00f3 de fractures. Per sota la crosta la  neu \u00e9s neu vella facetada amb cap aparici\u00f3 de fractures internes.  La neu ventada en la resta de casos es troba directament sobre el terreny.  Les possibles plaques que es puguin desencadenar seran sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, sobretot a est i sud-est. Les allaus poden arribar a mida 1 (mitjana) sense capacitat per cobrir una persona.\nA partir de dem\u00e0 a la tarda s'esperen nevades febles per sobre de 1600 m, amb poc vent, que poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba)\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Les plaques de vent existents cada cop seran menys fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEU DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11143, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11151, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]