[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "4", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) a l'Aran\nFORT (4) a la Franja Nord de la Pallaresa", "text_estat_mantell": "Problemes de plaques de vent i neu recent.\nL'actual episodi de neu pot acumular fins dem\u00e0 al mat\u00ed uns 50 cm de neu per damunt dels 2000 m, arribant la neu fins a fons de vall. El vent, de component nord, bufar\u00e0 moderat en cotes altes del sector nord de l'Aran i fort a l'extrem sud i Franja Nord de la Pallaresa. Als sectors menys exposats al vent, la neu es mantindr\u00e0 seca i incohesiva, donant lloc a allaus de neu recent que podran desencadenar-se de forma natural, mentre que als llocs m\u00e9s afectats pel vent s'hi formaran plaques, que podran ser extenses i nombroses, especialment per sobre d'uns 2000 m, i que seran molt fr\u00e0gils i reactives, que podran caure de forma natural i trencar molt f\u00e0cilment de forma accidental. A la Franja Nord de la Pallaresa podrien ser m\u00e9s gruixudes per la persist\u00e8ncia del vent i podrien donar lloc a alguna allau de placa natural de mida molt gran, que podria arribar fins a fons de vall i recorre'n algun tram.", "text_distribucio": "L'actual episodi de neu est\u00e0 emblanquinant el terreny fins a fons de vall. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 50 i els 80 cm a 2200 m. El gruix total continua estant, en general, per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa. Les nevades previstes incrementaran el gruix actual.", "text_tendencia": "Les plaques de vent continuaran molt reactives. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9691, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "4", "priority": "1"}, {"id_problema": 9692, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) excepte\nMARCAT (3) per sobre dels 2400 m a la meitat nord", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes de neu seca acompanyades de vent fort de component nord tendiran a formar plaques de vent especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Tot i les possibles deflacions en grans sectors per la persist\u00e8ncia de vent fort a cotes altes, les plaques de vent que es puguin formar en llocs arrecerats seran molt sensibles i podran caure de forma natural, i molt f\u00e0cilment al pas de persones. Alguna allau, en sectors de m\u00e9s sobreacumulaci\u00f3, podria arribar puntualment a mida 3, amb capacitat per colgar un grup de persones. Cal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau de petites dimensions tindr\u00e0 la capacitat per enterrar-nos.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600 m en obagues i d'uns 2000 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2000 m a obagues poc afectades pel vent, com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 25-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent que es formin durant el present episodi de neu i vent continuaran reactives. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9693, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) excepte\nMARCAT (3) per sobre dels 2400 m a la meitat nord.", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes de neu seca acompanyades de vent fort de component nord tendiran a formar plaques de vent especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Tot i les possibles deflacions en grans sectors per la persist\u00e8ncia de vent fort a cotes altes, les plaques de vent que es puguin formar en llocs arrecerats seran molt sensibles i podran caure de forma natural i molt f\u00e0cilment al pas de persones. Alguna allau, en sectors de m\u00e9s sobreacumulaci\u00f3, podria arribar puntualment a mida 3, amb capacitat per colgar un grup de persones. Cal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau de petites dimensions tindr\u00e0 la capacitat per enterrar-nos.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1500 m en obagues i d'uns 2100 m en solanes, i fins i tot de 2400 m en solanes inclinades, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2000 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 35-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent que es formin durant el present episodi de neu i vent continuaran reactives. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9694, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) excepte\nMARCAT (3) per damunt de 2.400 m a l'extrem nord", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades previstes, amb temperatures baixes, seran de neu seca, i cauran amb vent fort de component nord que mobilitzar\u00e0 f\u00e0cilment la neu recent. Amb aquestes condicions es podran formar plaques de vent, especialment en llocs arrecerats, sota colls i carenes, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les plaques de vent seran reactives i podran caure de forma natural, i molt f\u00e0cilment trencar pel pas d'una persona. Les possibles allaus de placa podran assolir mida 2, amb capacitat per enterrar una persona. Cal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau de petites dimensions tindr\u00e0 la capacitat per enterrar-nos.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1700 m a obagues, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s molt irregular i per sobre dels 1900 m. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 20 cm, molt per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les plaques de vent formades en l'actual episodi de nevades i vent continuaran reactives. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9695, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) dins de les canals, per sobre de 2200 m", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes recents nevades han caigut majorit\u00e0riament sobre s\u00f2l nu. All\u00e0 on hi havia mantell previ, aquesta neu recent, amb la pres\u00e8ncia de vent fort, pot donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, que es restringirien b\u00e0sicament a sectors arrecerats i fons de canals per sobre dels 2200 m aproximadament, al sector del Cad\u00ed. Aquestes plaques es mostraran inestables i fr\u00e0gils, i trencaran amb facilitat al pas de persones, podent donar lloc a allaus de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona, tot i que caldr\u00e0 anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m, tot i que podem trobar acumulacions, als llocs m\u00e9s afavorits, de fins a 50 cm. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. En conjunt, el mantell no \u00e9s esquiable. ", "text_tendencia": "Les condicions d'inestabilitat de les plaques no variaran substancialment. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9697, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": "El mantell nival continua amb poc gruix o inexistent a gran part del sector. Les \u00faltimes 24\u202fh ha nevat molt feblement i no ha fet variar el mantell nival. S'esperen nevades febles amb vent fort del nord, que molt puntualment podrien formar alguna placa de vent a\u00efllada de petites dimensions a cotes altes i en sectors arrecerats, aix\u00ed com sota colls i carenes, i sempre amb condicions de mantell previ.\nActualment, hi ha neu a les obagues per damunt d'uns 1700 m pels \u00faltims episodis de nevades, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) per sobre de 2.400 m", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl vent moderat de N-NW durant la darrera nevada, amb acumulacions inferiors als previstos pels models, ha redistribu\u00eft la neu\ndeixant un mantell nival irregular, en general de poc gruix. La neu recent \u00e9s seca i f\u00e0cilment transportable. Les nevades previstes entre\navui i dem\u00e0 seran en general febles, acompanyades de vent fort del N, provocant deflacions en vessants exposats i sobreacumulacions en sectors arrecerats, on es formaran plaques de vent reactives que all\u00e0 on hi hagi mantell previ podran trencar f\u00e0cilment i donar lloc a allaus, en general petites, per\u00f2 sense descartar-ne alguna que pugui arribar a mida 2, amb capacitat per colgar una persona.\n", "text_distribucio": "Les darreres nevades han enfarinat el terra fins a uns 1500 m en solanes i m\u00e9s a baix en obagues amb molt poc gruix. Els gruixos continuen sent molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es mantindran reactives. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9696, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]