[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2).", "text_estat_mantell": "Durante la semana pasada se han acumulado entre 30 y 50 cm de nieve nueva. La estabilidad del manto es regular. Las placas todav\u00eda ser\u00e1n reactivas y podr\u00edan romperse al pasar por encima, bajo collados y cordales, convexidades del terreno y terreno muy derecho a la mayor\u00eda de orientaciones. Por debajo de la nieve venteada hay capas d\u00e9biles persistentes no muy reactivas, pero que permiten el colapso de la nieve venteada por una fuerte sobrecarga. Con su desencadenamiento podr\u00edan generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (medano) con capacidad para enterrar a una persona. Por otra parte, en las laderas soleadas de fuerte pendiente tambi\u00e9n caer\u00e1n aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrar a una persona. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.300 m, siendo esquiable a orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.600 m. A 2.300 m hay acumulaciones de entre los 60 y los 80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los espesores totales est\u00e1n alrededor de la media en Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Con el ascenso t\u00e9rmico y la insolaci\u00f3n, el manto puede adquirir estructura de placa en cotas altas de vertiente este y sureste, y por tanto mantenerse la fragilidad del manto. Peligro: ESTACIONARIO en cotas altas.", "problems": [{"id_problema": 11058, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11057, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) por encima de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por nieve venteada en superficie. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Hay placas de viento en orientaciones E, SE y S en cotas altas que podr\u00e1n romperse al pasar por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos estar\u00e1n bajo collados y crestas y tambi\u00e9n cubetas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado. En las vertientes soleadas el manto tiende a humedecerse de d\u00eda y a encostrarse de noche.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de los 1.700-1.800 m. Pese a las nevadas de la semana pasada, el grosor total es a\u00fan inferior a lo habitual para la \u00e9poca.  ", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios destacables en el estado del manto, m\u00e1s all\u00e1 de un progresivo encostramiento en vertientes soleadas en cotas medias y bajas. Peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11055, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11056, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) por encima de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por nieve venteada en superficie. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Hay placas de viento en orientaciones E, SE y S en cotas altas que podr\u00e1n romperse al pasar por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos estar\u00e1n bajo collados y crestas y tambi\u00e9n cubetas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado. En las vertientes soleadas el manto tiende a humedecerse de d\u00eda y a encostrarse de noche.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de los 1.700-1.800 m. Pese a las nevadas de la semana pasada, el grosor total es a\u00fan inferior a lo habitual para la \u00e9poca.  ", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios destacables en el estado del manto, m\u00e1s all\u00e1 de un progresivo encostramiento en vertientes soleadas en cotas medias y bajas. Peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11052, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11053, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2) por encima de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por nieve venteada en superficie. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada se est\u00e1n formando capas d\u00e9biles por el enfriamiento del manto. Hay placas de viento en orientaciones E, SE y S en cotas altas bajo collados y cordales, que podr\u00e1n romperse al pasar por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, muy localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) bajo collados y cordales, con capacidad para enterrar a una persona. En cotas medias y bajas en laderas soleadas, el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche.\n", "text_distribucio": "Hay manto a partir de los 2.000 o 2.100 m, pero los grosores son escasos. La nieve es esquiable a partir de unos 2.200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en el estado del manto. Peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11050, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El enfriamiento interno favorece la formaci\u00f3n de cristales facetados, sin cohesi\u00f3n entre ellos. De manera aislada, podremos encontrar alguna peque\u00f1a placa dura bajo cordales a la salida de las canales que, muy localmente, podr\u00eda romperse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. En las laderas soleadas, el manto tiende a humedecerse de d\u00eda y a encostrarse de noche. Vigilad con los resbalones, sobre todo, a la salida de las canales.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y su distribuci\u00f3n irregular. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11051, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Puede haber muy localmente alguna peque\u00f1a placa de viento dura bajo collados y cordales, donde hubiera manto viejo, que, muy localmente, podr\u00eda romperse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. En las vertientes soleadas el manto tender\u00e1 a humedecerse de d\u00eda y encostrarse de noche.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es delgado y discontinuo, presente por encima de unos 1.900 m en umbr\u00edas. El manto no es esquiable, s\u00f3lo en prados donde haya mayor acumulaci\u00f3n. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del poco manto existente. Peligro: SIN CAMBIOS .", "problems": [{"id_problema": 11049, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "Las d\u00e9biles nevadas de la semana pasada han dejado un manto superficial formado por nieve venteada y nieve granulada. Por debajo, encontramos costras gruesas y facetas en la base. Puede haber alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo, por encima de los 2.300 o 2.400 m, en lugares donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Las orientaciones donde podemos encontrar la nieve venteada m\u00e1s compactada ser\u00e1n a este y sureste. En caso de encontrar alguna placa, \u00e9sta podr\u00e1 romperse al pasar por encima, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para cubrir a una persona, pero que nos puede desequilibrar y derribarnos. En laderas soleadas el manto tender\u00e1 a humedecerse de d\u00eda y a encostrarse de noche.", "text_distribucio": "Hay una fina capa de nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11054, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]