[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Durant la setmana passada s'han acumulat entre 30 i 50 cm de neu nova. L'estabilitat del mantell \u00e9s regular. Les plaques encara seran reactives i podrien trencar-se en passar-hi pel damunt, sota colls i carenes, convexitats del terreny i terreny molt dret a la majoria d'orientacions. Per sota de la neu ventada hi ha capes febles persistents no molt reactives, per\u00f2 que permeten el col\u00b7lapse de la neu ventada per una forta sobrec\u00e0rrega. Amb el seu desencadenament podrien generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona.\nD'altra banda, als vessants assolellats de fort pendent tamb\u00e9 cauran allaus de neu humida, de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.300 m, sent esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.600 m. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 60 i els 80 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan al voltant de la mitjana a l'Aran i encara se situen per sota del que \u00e9s habitual en la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Amb l'ascens t\u00e8rmic i la insolaci\u00f3, el mantell pot adquirir estructura de placa a cotes altes de vessant est i sud-est, i per tant mantenir-se la fragilitat del mantell. Perill: ESTACIONARI a cotes altes.", "problems": [{"id_problema": 11058, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11057, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.500 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb vent dels darrers dies. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada hi ha capes febles a la majoria d'orientacions. Hi ha plaques de vent en orientacions E, SE i S a cotes altes que podran trencar-se en circular-hi pel damunt, just en el nivell per damunt de la crosta, i en el contacte de les facetes. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 cubetes on hi hagi acumulaci\u00f3 i noteu que el mantell est\u00e0 compactat.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.700 m. Amb els darrers episodis de neu, el mantell \u00e9s una mica m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.  ", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis destacables en l'estat del mantell, m\u00e9s enll\u00e0 d'un progressiu encrostament en vessants assolellats a cotes mitjanes i baixes. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11055, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11056, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) per sobre de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada en superf\u00edcie. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada hi ha capes febles a la majoria d'orientacions. Hi ha plaques de vent en orientacions E, SE i S a cotes altes que podran trencar-se en passar-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos estaran sota colls i carenes i tamb\u00e9 cubetes on hi hagi acumulaci\u00f3 i noteu que el mantell est\u00e0 compactat.\nAls vessants assolellats el mantell tendeix a humitejar-se de dia i a encrostar-se de nit.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir dels 1.700-1.800 m. Malgrat les nevades de la setmana passada, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.  ", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis destacables en l'estat del mantell, m\u00e9s enll\u00e0 d'un progressiu encrostament en vessants assolellats a cotes mitjanes i baixes. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11052, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11053, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) per sobre de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada en superf\u00edcie. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada s'estan formant capes febles pel refredament del mantell. Hi ha plaques de vent en orientacions E, SE i S a cotes altes sota colls i carenes, que podran trencar-se en passar-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, molt localment, de fins a mida 2 (mitjana) sota colls i carenes, amb capacitat per colgar una persona.\nA cotes mitjanes i baixes en vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit.\n", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir dels 2.000 o 2.100 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n escassos. La neu \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estat del mantell. Perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11050, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El refredament intern afavoreix la formaci\u00f3 de cristalls facetats, sense cohesi\u00f3 entre ells. De manera a\u00efllada, podrem trobar alguna petita placa dura sota carenes o a la sortida de les canals que, molt localment, podria trencar-se en passar-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure.\nAls vessants assolellats, el mantell tendeix a humitejar-se de dia i a encrostar-se de nit. Vigileu les relliscades, sobretot, a la sortida de les canals.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11051, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Hi pot haver molt localment alguna petita placa de vent dura sota colls i carenes, on hi hagu\u00e9s mantell vell, que, molt localment, podria trencar-se en passar-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. Als vessants assolellats el mantell tendir\u00e0 a humitejar-se de dia i encrostar-se de nit.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s prim i discontinu, present per sobre d'uns 1.900 m a obagues. El mantell no \u00e9s esquiable, nom\u00e9s a prats on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del poc mantell existent. Perill: SENSE CANVIS .", "problems": [{"id_problema": 11049, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-04", "datavalidesabutlleti": "2025-02-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Les febles nevades de la setmana passada han deixat un mantell superficial format per neu ventada i neu granulada. Per sota, trobem crostes gruixudes i facetes a la base. Hi pot haver alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ, per damunt dels 2.300 o 2.400 m, en llocs on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. Les orientacions on podem trobar la neu ventada m\u00e9s compactada seran a est i sud-est. En cas de trobar alguna placa, aquesta podr\u00e0 trencar-se en passar-hi pel damunt, generant alguna allau de mida 1 (petita), sense capacitat per cobrir una persona, per\u00f2 que ens pot desequilibrar i fer-nos caure.\nEn vessants assolellats el mantell tendir\u00e0 a humitejar-se de dia i a encrostar-se de nit.", "text_distribucio": "Hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11054, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]