[{"id":"3687","date_time":"2024-04-28 08:36:01","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":0,"warning_level_forecast":0,"warning_level_d1":0,"warning_level_d2":0,"warning_level_d3":0,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":0},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":0},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":0}],"description":"B\u011bhem v\u00edkendu v Jesen\u00edk\u00e1ch p\u0159ipadlo 15 cm nov\u00e9ho such\u00e9ho sn\u011bhu. V 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 20 cm sn\u011bhu.\r\nNa lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno v\u00edce. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin, po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3686","date_time":"2024-04-28 08:36:01","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":6,"warning_level_forecast":6,"warning_level_d1":6,"warning_level_d2":6,"warning_level_d3":6,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":null},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":null},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":null},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":null},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":null},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":null},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":null},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":null},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":null},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":null},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":null}],"description":"Na h\u0159ebenech napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed cca 30 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SZ v\u011btrem, v\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u00e9trn\u00fdch expozic\u00edch.","exposition":"NONE","danger_patterns":[],"warnings":[],"day_part":"0","wet_snow":false}]