<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 11 de febrero de 2025 a las 16:56 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 12

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de esquí de
Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de la estación de esquí de
fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas 24 horas se han producido precipitaciones débiles
o localmente moderadas, que han sido más frecuentes en los
macizos orientales, donde se ha llegado a recoger unos 20-30
l/m2 en algunas zonas, quedando en el resto alrededor de 5-10
l/m2, con la cota de nieve descendiendo hasta unos 1800-1900
metros. Por debajo de esa altitud los espesores han disminuido
en torno a 5-10 cm, mientras que por encima se han incrementado
en cantidades similares, localmente más.

El manto es continuo desde cotas bajas, con espesores de 20-30
cm a unos 1300-1500 metros, que van aumentando al ganar altitud,
de manera que rondan los 70-90 cm a unos 2100-2200 metros,
aunque estos valores se superan en ventisqueros y zonas de
acumulación. En la mayoría de los observatorios las cantidades
medidas se aproximan a los normales para la fecha.

Durante las últimas nevadas se formaron placas en muchas
orientaciones, pero con mayor profusión en laderas norte, este y
sur, aunque en las zonas con mayor insolación y radiación solar
estar tendiendo a estabilizarse. En el interior del manto,
especialmente en áreas de umbría, todavía se mantienen estratos
débiles de granos facetados o cubiletes.

Se han reportado dos aludes pequeños, coladas, en el macizo del
Gállego, con salida a 1750-2000 metros en orientación noroeste.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 12:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento y capas
débiles persistentes en cotas altas.

Para mañana, miércoles, se esperan precipitaciones débiles o
moderadas con la cota de nieve descendiendo hasta unos 1500
metros, que podrán dejar unos 10-20 cm en los macizos
occidentales y resto de la divisoria, localmente más, y
alrededor de 5-10 cm en el resto. Así, serán probables los
aludes de nieve reciente en las laderas suficientemente
inclinadas, o de nieve húmeda en cotas bajas. En general serán
de tamaño 1 (riesgo de caída) o 2 (capaz de enterrar a una
persona).

En cotas altas, por encima de unos 2000-2200 metros, existen
estratos débiles en el interior del manto, especialmente en
umbrías, sobre los que se han formado placas de viento, con
mayor frecuencia en vertientes norte, este y sur, y que podrán
seguir generándose durante las próximas horas en esas mismas
orientaciones. Estas estructuras podrán colapsar ante una
sobrecarga débil (paso de un solo esquiador) provocando aludes
de dimensión 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o
incluso 3 (grande, capaz de sepultar un vehículo).

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 12:

Pirineo navarro:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con visibilidad
localmente reducida. Precipitaciones débiles o moderadas, siendo
más frecuentes e intensas en el norte. Cota de nieve bajando de
1700 a 1500 metros. Temperaturas en descenso. Heladas débiles en
cotas altas. Viento de componente sur girando a norte,
generalmente moderado, aunque ocasionalmente soplará fuerte al
inicio y final del día.

Pirineo aragonés:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con visibilidad
localmente reducida. Precipitaciones débiles o localmente
moderadas, siendo más frecuentes e intensas en los macizos
occidentales y resto de la divisoria. Cota de nieve bajando de
1700 a 1500 metros. Temperaturas con pocos cambios. Heladas
débiles o moderadas, más intensas en cotas altas, que podrán ser
persistentes en el entorno de los tresmiles. Viento de
componente sur girando a norte, flojo o moderado.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 30 km/h (Navarra) -
VRB 10 km/h (Aragón)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 30 km/h (Navarra) - S
20 km/h (Aragón)

5.- Avance para el jueves, día 13:

Con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>