{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Freeze thaw cycles recently have made the snow pack stable in most places."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-11T14:18:07+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T14:18:07+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snow has melted considerably in warm weather and rain earlier this week. Thin layer of new snow came last weekend but it rained again so the snow pack is considered stable in most places. Ongoing warm weather and snow is expected to settle even more. A small amount of new snow might be addend in the highest elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-\u00e1ttir og d\u00e1litlar sk\u00farir en g\u00e6ti snj\u00f3a\u00f0 l\u00edtillega \u00ed h\u00e6stu fj\u00f6ll. Hiti um og yfir frostmarki til fjalla."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small avalanches released in \u00deorfinnur on Monday.",
        "highlights": "Snow has widely settled after rain over the weekend and is widely considered stable."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-11T11:51:37+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T11:51:37+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It rained at high elevations on Sunday and Monday and some snow has melted in many places. Small slabs could be present at high elevations on N-NE aspects. Mainly dry in the next few days and frost at high elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Yfirleitt frost til fjalla en vi\u00f0 frostmark vi\u00f0 sj\u00e1varm\u00e1l."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Snow and firn considered generally stable after thaw and wet weather and warm temperatures in high elevations."
      },
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-11T13:56:40+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T13:56:40+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Temperatures have been above freezing point in mountain elevation and the snow is considered stable and the snow surface is hard in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "T\u00ed\u00f0indal\u00edti\u00f0 ve\u00f0ur n\u00e6stu \u00ferj\u00e1 daga, k\u00f3lnar og m\u00f6gulega l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ld."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "The snowpack is considered mostly stable after freeze-thaw cycles. Small wind slabs could form on westerly aspects on Thursday and Friday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-11T11:48:30+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T11:48:30+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Freeze-thaw cycles have made the snow isothermal and the snow pack is considered stable in most places. Some snowfall in the next few days, especially on Thursday and Friday. Small wind slabs could form on westerly aspects."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "Melt-freeze cycles last week have stabilized the snow in most places. Small wind slabs could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar e\u00f0a breytilegar \u00e1ttir og d\u00e1l\u00edtil \u00e9l e\u00f0a snj\u00f3koma. Hiti um frostmark \u00e1 l\u00e1glendi en frost til fjalla."
      }
    }
  ]
}