{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Trots f\u00f6rb\u00e4ttrat v\u00e4der beh\u00f6ver vi forts\u00e4tta att varna f\u00f6r svag sn\u00f6. Vi arbetar med att identifiera var sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r k\u00e4nsligast, men tills vidare kan vi inte utesluta n\u00e5got v\u00e4derstreck. Riskzoner \u00e4r fr\u00e4mst h\u00f6jder d\u00e4r skogen m\u00f6ter kalfj\u00e4llet i brant eller ut\u00e5tbuktande terr\u00e4ng. Undvik branta l\u00e4formationer och h\u00e5ll avst\u00e5nd till platser med varierande sn\u00f6djup, till exempel n\u00e4ra klippor, stenar, buskar.",
        "highlights": "Svagt sn\u00f6t\u00e4cke kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13899",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Stormen har bedarrat och lugnare v\u00e4der v\u00e4ntar nu. P\u00e5 h\u00f6gre h\u00f6jd, d\u00e4r nederb\u00f6rden kom som sn\u00f6, har ov\u00e4dret bildat drevsn\u00f6flak p\u00e5 vissa platser. Denna drevsn\u00f6 kan lokalt vara k\u00e4nslig, s\u00e4rskilt i ut\u00e5tbuktande branter och formationer utan st\u00f6d nerifr\u00e5n. Riskomr\u00e5den finns fr\u00e4mst i brant l\u00e4terr\u00e4ng, s\u00e5som grytor, raviner och liknande sluttningar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5, och undvik omr\u00e5den med, nyindrevad sn\u00f6.",
        "highlights": "Fl\u00e4ckvis svag drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13904",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi har noggrant unders\u00f6kt olika delar av prognosomr\u00e5det i jakt p\u00e5 k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak och svag sn\u00f6 som kan orsaka laviner. Just nu finns f\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara, och vi har inga tydliga bevis f\u00f6r ett lavinproblem.  T\u00e4nk p\u00e5 att vi inte gr\u00e4ver i alla sluttningar och att lokala avvikelser kan f\u00f6rekomma. F\u00f6r den som r\u00f6r sig i mycket brant fj\u00e4llterr\u00e4ng finns alltid risker \u2013 sm\u00e5 laviner \u00e4r en av dem, men just nu inte mer framtr\u00e4dande \u00e4n andra faror.</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam om du s\u00f6ker \u00e4ventyret i brant terr\u00e4ng"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13902",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>  <!--StartFragment--><span>Trots att vi sett f\u00e5 och sm\u00e5 laviner den senaste veckan v\u00e5gar vi inte s\u00e4ga att det \u00e4r helt lavins\u00e4kert. Dagliga sn\u00f6profilgropar visar tydliga svagheter i sn\u00f6t\u00e4cket, och tester bekr\u00e4ftar att det finns platser d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r k\u00e4nslig f\u00f6r belastning.&nbsp;</span><span>Lavinfaran \u00e4r&nbsp; begr\u00e4nsad till mycket branta sn\u00f6t\u00e4ckta f\u00e4lt och klippig terr\u00e4ng \u2013 omr\u00e5den som fr\u00e4mst lockar den \u00e4ventyrlige. Att undvika den brantaste terr\u00e4ngen \u00e4r ett effektivt s\u00e4tt att minska risken.&nbsp;<br></span><!--EndFragment-->  </span><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit; font-weight: 400;\"></span></div>",
        "highlights": "Inte uppenbart lavinfarligt, men inte heller helt s\u00e4kert"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13901",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e4dret p\u00e5verkar f\u00f6r n\u00e4rvarande inte lavinfaran och sn\u00f6t\u00e4cket p\u00e5 kalfj\u00e4llet \u00e4r h\u00e5rt och stabilt. Kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen \u00e4r sn\u00f6n d\u00e4remot mjukare och svaga lager kan d\u00e4r p\u00e5verkas. Riskomr\u00e5den \u00e4r terr\u00e4ng som tidigare varit skyddad fr\u00e5n vinden. Var f\u00f6rsiktig i branta och ut\u00e5tbuktande l\u00e4sluttningar samt h\u00e5ll avst\u00e5nd till platser med varierande sn\u00f6djup, exempelvis i n\u00e4rheten av klippor, stenar eller buskar.",
        "highlights": "Fl\u00e4ckvis k\u00e4nslig sn\u00f6 vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13905",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-12T18:00:00"
      }
    }
  ]
}