{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A hiker triggered a small avalanche in Esjan, W-facing slope at around 400 m a.s.l. A small avalanche released in Reykjafell in Mosfellsb\u00e6r on Jan 6th. Avalanches released on the evening of Jan 5th, over Grafningsvegur by \u00deingvallavatn, in Sv\u00ednahl\u00ed\u00f0. An avalanche released in \u00derengslin, probably in the first days of the year.",
        "highlights": "Snow has subsided and melted due to thawing and rain. A few small slabs released in the recent wind slabs prior to the thaw, and weak layers were observed in snow pits. The snowpack is expected to gain strength after the thaw"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-11T10:05:40+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T10:05:40+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Prior to the thaw, snowfall in variable directions formed small wind slabs in isolated spots in the mountains and gullies, while most areas had hard-packed, old, stable snow. A few small slabs released, and weak layers observed in snow pits indicated instability. The thaw, which began on Friday and is expected to continue in the coming days, should help strengthen the snowpack"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga me\u00f0 hl\u00fdindum og rigningu. A\u00f0faran\u00f3tt sunnudags gengur \u00ed su\u00f0austan hvassvi\u00f0ri me\u00f0 talsver\u00f0ri rigningu. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 talsver\u00f0um leysingum en styttir svo upp seinnipart sunnudags. \u00c1 m\u00e1nudag er aftur gert r\u00e1\u00f0 fyrir rigningu og hl\u00fdindum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A thin but wide slab avalanche fell in Brei\u00f0adalur, likely in the first days of the year. No reports of avalanches in northern Westfjords since December 30th.",
        "highlights": "Layered wind slabs are present on various aspects high in the mountains prior to the thaw that started on Friday. A few avalanches were reported in the recent snow. Small avalanches are likely during warm weather and rain, but the snow should gain strength after the thaw"
      },
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-11T10:54:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T10:54:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Layered, thin wind slabs were present in isolated areas prior to the thaw that started on Friday. Instability is expected to increase temporarily during warm weather and with increased load due to rain, but the snow should gain strength after the thaw."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga me\u00f0 hl\u00fdindum og rigningu. A\u00f0faran\u00f3tt sunnudags gengur \u00ed su\u00f0austan hvassvi\u00f0ri me\u00f0 talsver\u00f0ri rigningu. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 talsver\u00f0um leysingum en styttir svo upp seinnipart sunnudags. \u00c1 m\u00e1nudag er aftur gert r\u00e1\u00f0 fyrir rigningu og hl\u00fdindum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Layered wind slabs are present in various aspects, with weak layers of faceted crystals in some areas underneath. Warming and rain over the weekend is likely to cause naturally triggered avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-11T09:49:08+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T09:49:08+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Thin, layered wind slabs are present in the mountains across various aspects. Persistent weakness formed during the prolonged cold period. Snow pits and informal observations indicate that the structure and stability of the snowpack can be highly variable. In some areas, weak layers with faceted crystals have been found, while stable snow is observed right nearby. Avalanches could occur due to the warming expected over the weekend, with dry avalanches likely early and wet avalanches later on as warming progresses."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sm\u00e1m saman hl\u00fdnar upp \u00ed fjallatoppa a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags og rignir \u00e1 sunnudagsmorgun til fjalla."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two avalanches released in Bj\u00f3lfur on january 7th and one small avalanche above Neskaupsta\u00f0ur.",
        "highlights": "Avalanches are likely to release dring warming and rain on Sunday and Monday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-11T09:44:39+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T09:44:39+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "With warming weather and rain this weekend, wet avalanches are likely. Recent snow lies on top of a crust and is mostly confined to gullies and depressions. Wind slabs have formed on southerly aspects in gullies. Weak layers may have developed during cold spell."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sm\u00e1m saman hl\u00fdnar upp \u00ed fjallatoppa a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags og rignir \u00e1 sunnudagsmorgun til fjalla."
      }
    }
  ]
}