{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4819,"iat":"2025-01-11 16:30","exp":"2025-01-12 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"f649d6d562c4a9d766814b6d9c5ebc19","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250111164844.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111000"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250111164844.png"},"pm":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111000"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250111164844.png"},"history":[{"dat":"2025-01-09","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-01-10","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-01-11","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-01-12","lev":2,"wet":""},{"dat":"2025-01-13","lev":2,"wet":""}],"comment":"Prognozowany bardzo silny wiatr po\u0142\u0105czony ze znacznym opadem \u015bniegu gwa\u0142townie pogorszy sytuacje lawinow\u0105. Problemem s\u0105 \u015bwie\u017ce depozyty od\u0142o\u017conego przez wiatr \u015bniegu we wszystkich formacjach wkl\u0119s\u0142ych oraz na rozleg\u0142ych polach \u015bnie\u017cnych,w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej g\u00f3rnej granicy ! Te miejsca nale\u017cy traktowa\u0107 jako szczeg\u00f3lnie niebezpieczne.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}