{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r fortfarande svagt i v\u00e4stv\u00e4nda sluttningar, s\u00e4rskilt i tydliga l\u00e4formationer d\u00e4r skogen m\u00f6ter kalfj\u00e4llet. Sn\u00f6drev under s\u00f6ndagen g\u00f6r att det dessutom skapas instabila drevsn\u00f6flak i ostliga branter. Drevsn\u00f6flaken ser troligen ut som sl\u00e4ta och j\u00e4mna sn\u00f6f\u00e4lt. Dras du med i en lavin kan du sl\u00e5 dig illa om det finns tr\u00e4d, stenar eller djupa raviner i eller nedanf\u00f6r sluttningen.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Tv\u00e5 lavinproblem p\u00e5 motsatta sidor av fj\u00e4llet"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13460",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Frisk vind fr\u00e5n v\u00e4st och nordv\u00e4st har skapat nya drevsn\u00f6flak i branta sluttningar som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Typiska platser d\u00e4r drevsn\u00f6 samlas \u00e4r bakom kr\u00f6n, ryggar och ut\u00e5tbuktande formationer. Om sikten \u00e4r bra kan drevsn\u00f6flaken k\u00e4nnas igen som sl\u00e4ta och lite ljusare f\u00e4lt av sn\u00f6. Sprickor i sn\u00f6n som skjuter iv\u00e4g framf\u00f6r skidor eller skotermedar \u00e4r tydliga varningstecken p\u00e5 lavinfarlig sn\u00f6.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var observant p\u00e5 nybildade instabila drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13462",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Frisk vind fr\u00e5n v\u00e4st och nordv\u00e4st har byggt drevsn\u00f6flak i branta sluttningar som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Typiska platser d\u00e4r drevsn\u00f6 samlas \u00e4r bakom kr\u00f6n, ryggar och konvexa formationer. Om sikten \u00e4r bra kan drevsn\u00f6flaken k\u00e4nnas igen som sl\u00e4ta och lite ljusare f\u00e4lt av sn\u00f6. Sprickor i sn\u00f6n som skjuter iv\u00e4g framf\u00f6r skidor eller skotermedar \u00e4r tydliga varningstecken p\u00e5 lavinfarlig sn\u00f6.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 nybildade drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13464",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-12T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nya flak bildas p\u00e5 ett svagt lager i ostliga sluttningar medan ett \u00e4ldre och fortsatt instabilt flak finns kvar i sydliga och v\u00e4stliga sluttningar. Lavinproblemet kan vara osynligt s\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r rekommenderar vi att v\u00e4lja terr\u00e4ng som inte \u00e4r tillr\u00e4ckligt brant f\u00f6r laviner. \u00c4ven sm\u00e5 laviner kan g\u00f6ra att du sl\u00e5r dig illa om det finns tr\u00e4d, stenar eller djupa raviner i eller nedanf\u00f6r sluttningen.</div>",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 i m\u00e5nga sluttningsriktningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13459",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-11T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-11T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-12T18:00:00"
      }
    }
  ]
}