[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "La nevada prevista del s\u00e1bado empezar\u00e1 con una cota de nieve alta e ir\u00e1 acompa\u00f1ada de viento fuerte del noroeste. Por encima de los 2.000 m se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas. Estas placas ser\u00e1n, por lo general, peque\u00f1as y podr\u00e1n romper al paso de un esquiador, generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. A partir de mediod\u00eda y con el transcurso de la nevada, de cara al final de la jornada, podr\u00e1n caer aludes de nieve reciente de forma natural, de salida puntual o en forma de placa blanda, en general, de tama\u00f1o 1 y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano). En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas de la Franja Nord de la Pallaresa el fuerte viento (torb) generar\u00e1 deflaciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo. \n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.500 my 1.700 m en S. En la cota 2.200/2.300 m encontramos espesores entre los 40 y los 60 cm, en umbr\u00edas. En Ar\u00e1n los espesores son ligeramente inferiores a los normales para estas fechas y deficitarios en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Se espera fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Por el domingo se mantendr\u00e1 el peligro de aludes de nieve reciente. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10835, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10834, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "En la superficie del manto encontramos nieve venteada y algunas part\u00edculas facetadas. Por debajo de este delgado nivel de nieve superficial encontramos costras degradadas que van pasando a facetas. En niveles internos y hasta la base encontramos part\u00edculas facetadas. La nevada prevista del s\u00e1bado ir\u00e1 acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste. Por encima de los 2.000 se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo disponible. Estas placas ser\u00e1n, por lo general, peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas el fuerte viento generar\u00e1 deflaciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden quedar escondidas por la nevada prevista. Soplar\u00e1 la ventisca en las crestas y cimas, con visibilidad muy reducida.", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.700 m en las umbr\u00edas y es testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el suelo desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "Se espera fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento de cara a domingo y lunes. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10839, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La nevada prevista ir\u00e1 acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste. El s\u00e1bado, a primera hora, nevar\u00e1 a cota muy alta pero con el transcurso del d\u00eda la nieve ser\u00e1 m\u00e1s fr\u00eda, seca y vol\u00e1til y el viento la acumular\u00e1 a sotavento. Por encima de los 2.000 m se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo disponible. Estas placas ser\u00e1n, por lo general, peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. En las cimas y en las vertientes m\u00e1s expuestas el fuerte viento generar\u00e1 deflaciones y dejar\u00e1 el suelo desnudo. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden quedar escondidas por la nevada prevista. Soplar\u00e1 la ventisca en las crestas y cimas, con visibilidad muy reducida.", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.600 m en las umbr\u00edas y es testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el suelo desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "Se espera fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento de cara a domingo y lunes. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10837, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto se presenta encostrado superficialmente con una fina capa de nieve de los \u00faltimos chubascos. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. La nevada prevista ir\u00e1 acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste. Inicialmente, nevar\u00e1 a cota muy alta pero con el transcurso del d\u00eda la nieve ser\u00e1 m\u00e1s fr\u00eda, seca y vol\u00e1til y el viento la acumular\u00e1 a sotavento. Por encima de los 2.100 o 2.200 m se formar\u00e1n nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00e1n, por lo general, peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1a, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden quedar escondidas por la nevada prevista. Soplar\u00e1 la ventisca en las crestas y cimas, con visibilidad muy reducida.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "Se espera fuerte viento que mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento de cara a domingo y lunes. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10841, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El poco manto que encontramos se muestra estable en t\u00e9rminos generales. En niveles internos se observan costras gruesas, algo degradadas, con part\u00edculas facetadas. Testimonialmente, bajo collados o crestas y en la salida de las Canals podremos encontrar alguna placa antigua con presencia todav\u00eda de niveles d\u00e9biles internos que, por sobrecarga fuerte, se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa, en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de 1.900 m y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 algo por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "No se esperan cambios significativos en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10845, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "En las umbr\u00edas m\u00e1s altas encontramos una fina capa de nieve facetada con cristales de nieve granulada. La situaci\u00f3n es casi favorable y no hay problemas por aludes. El manto, escaso en distribuci\u00f3n y grosor en la mayor parte del sector, se presenta estable y bien asentado. Internamente encontramos part\u00edculas facetadas y m\u00e1s costras. En altura el viento ha soplado con fuerza y lo seguir\u00e1 haciendo, pero no hay transporte efectivo a causa de la falta de nieve o de su encostramiento superficial. Los problemas los podemos tener por los resbalones que por los aludes. En cualquier caso, de forma muy aislada y remota, en alguna umbr\u00eda poco transitada se podr\u00eda romper alguna placa antigua con una sobrecarga muy fuerte, generando alg\u00fan alud de placa, de peque\u00f1o tama\u00f1o (que no puede cubrir una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. ", "text_tendencia": "Los chubascos previstos no variar\u00e1n la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10846, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto se presenta encostrado superficialmente, con part\u00edculas fragmentadas de nieve venteada. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por facetas. La nevada y el viento fuerte previsto para el s\u00e1bado generar\u00e1 nuevas placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones, en sectores con manto previo, por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la nevada prevista.\n\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.900 m en las umbr\u00edas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. ", "text_tendencia": "Seguir\u00e1 haciendo viento en cota alta y se mantendr\u00e1 invariable el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10843, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]