[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "La nevada prevista de dissabte comen\u00e7ar\u00e0 amb una cota de neu alta i anir\u00e0 acompanyada de vent fort del nord-oest. Per damunt dels 2.000 m es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades. Aquestes plaques seran, en general, petites i podran trencar al pas d\u2019un esquiador, generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. A partir de migdia i amb el transcurs de la nevada, de cara al final de la jornada, podran caure allaus de neu recent de manera natural, de sortida puntual o en forma de placa tova, en general, de mida 1 i, localment,  de fins a mida 2 (mitjana).\nAls cims i als vessants m\u00e9s exposats de la Franja Nord de la Pallaresa el fort vent (torb) generar\u00e0 deflacions i deixar\u00e0 el terra nu. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 40 i els 60 cm, a obagues. A l'Aran els gruixos s\u00f3n lleugerament inferiors als normals per a aquestes dates i deficitaris a la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "S'espera fort vent que mantindr\u00e0 el perill per placa de vent els propers dies. Per diumenge es mantindr\u00e0 el perill d'allaus de neu recent. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10835, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10834, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a partir de migdia.\nFEBLE (1).", "text_estat_mantell": "En la superf\u00edcie del mantell trobem neu ventada i algunes part\u00edcules facetades. Per sota d'aquest prim nivell de neu superficial trobem crostes degradades que van passant a facetes. En nivells interns i fins a la base trobem particules facetades. La nevada prevista de dissabte anir\u00e0 acompanyada de vent fort del nord-oest. Per damunt dels 2.000 es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades, amb mantell previ disponible. Aquestes plaques seran, en general, petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Als cims i als vessants m\u00e9s exposats el fort vent generar\u00e0 deflacions i deixar\u00e0 el terra nu.\nAtenci\u00f3 a les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden quedar amagades per la nevada prevista. Bufar\u00e0 el torb a les crestes i cims, amb visibilitat molt redu\u00efda.", "text_distribucio": "A la meitat nord, hi ha neu a partir d'uns 1.700 m a les obagues i \u00e9s testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "S'espera fort vent que mantindr\u00e0 el perill per placa de vent de cara a diumenge i dilluns. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10839, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a partir de migdia.\nFEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La nevada prevista anir\u00e0 acompanyada de vent fort del nord-oest. Dissabte, be bon mat\u00ed, nevar\u00e0 a cota molt alta per\u00f2 amb el transcurs del dia la neu ser\u00e0 m\u00e9s freda, seca i vol\u00e0til i el vent l'acumular\u00e0 a sotavent. Per damunt dels 2.000 es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades, amb mantell previ disponible. Aquestes plaques seran, en general, petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Als cims i als vessants m\u00e9s exposats el fort vent generar\u00e0 deflacions i deixar\u00e0 el terra nu.\nAtenci\u00f3 a les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden quedar amagades per la nevada prevista. Bufar\u00e0 el torb a les crestes i cims, amb visibilitat molt redu\u00efda.", "text_distribucio": "A la meitat nord, hi ha neu a partir d'uns 1.600 m a les obagues i \u00e9s testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "S'espera fort vent que mantindr\u00e0 el perill per placa de vent de cara a diumenge i dilluns. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10837, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de migdia.\nFEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es presenta encrostat superficialment amb una fina capa de neu dels darrers x\u00e0fecs. Per sota encara trobem nivells febles formats per part\u00edcules facetades. La nevada prevista anir\u00e0 acompanyada de vent fort del nord-oest. Inicialment, nevar\u00e0 a cota molt alta per\u00f2 amb el transcurs del dia la neu ser\u00e0 m\u00e9s freda, seca i vol\u00e0til i el vent l'acumular\u00e0 a sotavent. Per damunt dels 2.100 o 2.200 m es formaran noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades, amb mantell previ. Aquestes plaques seran, en general, petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.\nAtenci\u00f3 a les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden quedar amagades per la nevada prevista. Bufar\u00e0 el torb a les crestes i cims, amb visibilitat molt redu\u00efda.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "S'espera fort vent que mantindr\u00e0 el perill per placa de vent de cara a diumenge i dilluns. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10841, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El poc mantell que trobem es mostra estable, en termes generals. En nivells interns s'observen crostes gruixudes, una mica degradades, amb part\u00edcules facetades. \nTestimonialment, sota colls o carenes i a la sortida de les Canals podrem trobar alguna placa antiga amb pres\u00e8ncia encara de nivells febles interns que, per sobrec\u00e0rrega forta, es podria provocar alguna allau petita de placa, en indrets molts localitzats i a\u00efllats.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis significatius en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10845, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "A les obagues m\u00e9s altes trobem una fina capa de neu facetada amb cristalls de neu granulada. La situaci\u00f3 \u00e9s gaireb\u00e9 favorable i no hi han problemes per allaus. El mantell, esc\u00e0s en distribuci\u00f3 i gruix a la major part del sector, es presenta estable i ben assentat. Internament trobem part\u00edcules facetades i m\u00e9s crostes. En altura el vent ha bufat amb for\u00e7a i ho continuar\u00e0 fent, per\u00f2 no hi transport efectiu a causa de la manca de neu o del seu encrostament superficial. Els problemes els podem tenir per les relliscades que no pas per les allaus. En tot cas, de manera molt a\u00efllada i remota, en alguna obaga poc transitada es podria trencar alguna placa antiga amb una sobrec\u00e0rrega molt forta, generant alguna allau de placa, de mida petita (que no pot cobrir una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. ", "text_tendencia": "Els x\u00e0fecs previstos no variaran l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10846, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-10", "datavalidesabutlleti": "2025-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a partir de migdia.\nFEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es presenta encrostat superficialment, amb part\u00edcules fragmentades de neu ventada. Per sota trobem nivells febles formats per facetes. La nevada i el vent fort previst per dissabte generar\u00e0 noves plaques de vent, sobretot sota colls i carenes elevades, amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Atenci\u00f3 a les relliscades, en sectors amb mantell previ, per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden haver quedat amagades per la nevada prevista.\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.900 m a les obagues, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. ", "text_tendencia": "Seguir\u00e0 fent vent a cota alta i es mantindr\u00e0 invariable el perill per placa de vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10843, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]