[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Hi ha hagut febles nevades els darrers dies (uns 15 cm des de divendres), amb una mica de vent de sud que va formant plaques de neu ventada dia rere dia, menors al nord de l'Aran. Es fracturen f\u00e0cilment. En general, s\u00f3n acumulacions petites, sota colls i carenes, a nord i oest, que poden caure en circular-hi pel damunt; alguna allau de placa podria ser mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona. Tot i el cel m\u00e9s ennuvolat, dijous encara podria caure alguna allau natural de neu humida als vessants assolellats i per sota d'uns 2.200-2.300 m a les obagues; serien allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. El temps tan variable fa transformar les condicions del mantell r\u00e0pidament; de nit es formen crostes que de dia es fonen, a les obagues de nit les capes febles tornaran a afeblir-se. Cal estar pendent sobretot d'evitar les plaques de vent i els vessants molt exposats en cas de caiguda, a causa d'alguna purga de neu humida.\n ", "text_distribucio": "La neu a terra va reculant de pressa, amb certa continu\u00eftat per sobre de 1.900 m a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.100 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, amb gruixos al voltant dels 100 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11417, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud, de moment febles. Dijous trobarem una mica m\u00e9s de neu recent i plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Se sumen a les fines capes de neu poc cohesiva de dies enrere (capes febles). Tot plegat, fa un mal contacte amb les crostes internes. S'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) a moltes orientacions, molt localment de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan encara per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, amb gruixos d'entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11408, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11407, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud, de moment febles. Dijous trobarem una mica m\u00e9s de neu recent i plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Se sumen a les fines capes de neu poc cohesiva de dies enrere (capes febles). Tot plegat, fa un mal contacte amb les crostes internes. S'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) a moltes orientacions, molt localment de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.600 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11410, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11409, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud, de moment febles. Dijous a primera hora hi haur\u00e0 encara un mantell for\u00e7a encrostat a les solanes i per sota de 2.200 m. Al llarg del dia s'acumular\u00e0 una mica de neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Se sumen a les fines capes de neu poc cohesiva de dies enrere (capes febles). Tot plegat, fa un mal contacte amb les crostes internes. S'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) a moltes orientacions, molt localment de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any. Nom\u00e9s per sobre de 2.400 m, amb freq\u00fc\u00e8ncia hi ha gruixos superiors als 50 cm.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11412, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11411, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "A la nevada del cap de setmana (fins a 30 cm), se li han sumat alguns x\u00e0fecs de neu amb vent del sud i transport de neu per sobre de 2.300 m. Hi ha un mal contacte entre la neu ventada (20-30 cm de gruix) i les crostes internes, fent que el mantell tingui una estabilitat m\u00e9s pobra a les obagues per sobre de 2.200 m. Dimarts hi va haver algunes allaus de placa tova (mida 2 i 1) al pas de persones en obagues. Dijous les plaques de vent es mantindran inestables. Localment, sota colls i carenes, les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana).\nVigileu amb les purgues o allaus, que encara que petites, ens podrien desequilibrar i fer-nos caure, sobretot a les canals.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.900 m, sent esquiable a partir dels 2.000 m, nom\u00e9s a prats en obagues. Els gruixos de neu ja s'apropen als normals per l'\u00e8poca, amb uns 60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11420, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) dijous tarda.\nFEBLE (1) dijous mat\u00ed.", "text_estat_mantell": "Comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud, de moment febles. Dijous a primera hora hi haur\u00e0 encara un mantell for\u00e7a encrostat a les solanes i per sota de 2.200 m. Al llarg del dia s'acumular\u00e0 una mica de neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Se sumen a les fines capes de neu poc cohesiva de dies enrere (capes febles). Tot plegat, fa un mal contacte amb les crostes internes. S'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) a moltes orientacions, molt localment de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. A 2.200 m els gruixos totals oscil\u00b7len entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11414, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11413, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.000 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud, de moment febles. Dijous a primera hora hi haur\u00e0 encara un mantell for\u00e7a encrostat a les solanes i per sota de 2.200 m. Al llarg del dia s'acumular\u00e0 una mica de neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada tova, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Se sumen a les fines capes de neu poc cohesiva de dies enrere (capes febles). Tot plegat, fa un mal contacte amb les crostes internes. S'esperen, al pas de persones, algunes allaus de placa tova de mida 1 (petita) a moltes orientacions, molt localment de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona a obagues de cota alta, sota colls i carenes. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables allaus naturals de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2.200 m. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Dissabte i diumenge els problemes per neu recent i neu ventada s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN FORT AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11416, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11415, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]