[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Ha habido d\u00e9biles nevadas en los \u00faltimos d\u00edas (unos 15 cm desde el viernes), con viento de sur que forma placas de viento d\u00eda tras d\u00eda, menores en el norte del Ar\u00e1n. Se fracturan f\u00e1cilmente. Son acumulaciones peque\u00f1as, bajo collados y cordales, a N y W, que pueden caer al pasar por encima; alg\u00fan alud de placa podr\u00eda ser tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona. A pesar del cielo m\u00e1s nublado, el jueves a\u00fan podr\u00eda caer alg\u00fan alud natural de nieve h\u00fameda en las laderas soleadas y por debajo de unos 2.200-2.300 m en las umbr\u00edas; ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed de derribarnos. El tiempo tan variable hace transformar las condiciones del manto r\u00e1pidamente; de noche se forman costras que de d\u00eda se funden, en las umbr\u00edas de noche las capas d\u00e9biles volver\u00e1n a debilitarse. Hay que estar pendiente sobre todo de evitar las placas de viento y las laderas muy expuestas en caso de ca\u00edda, a causa de alguna purga de nieve h\u00fameda.\n ", "text_distribucio": "La nieve en el suelo va retrocediendo deprisa, con cierta continuidad por encima de 1.900 m en umbr\u00edas. A sur, el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.100 m. Los espesores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, con espesores en torno a los 100 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11417, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Empieza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur, de momento d\u00e9biles. El jueves encontraremos un poco m\u00e1s de nieve reciente y placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Se suman a las finas capas de nieve poco cohesiva de d\u00edas atr\u00e1s (capas d\u00e9biles). Todo ello tiene un mal contacto con las costras internas. Se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en muchas orientaciones, muy localmente de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m. A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n todav\u00eda por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, con espesores de entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11408, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11407, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) \n", "text_estat_mantell": "Empieza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur, de momento d\u00e9biles. El jueves encontraremos un poco m\u00e1s de nieve reciente y placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Se suman a las finas capas de nieve poco cohesiva de d\u00edas atr\u00e1s (capas d\u00e9biles). Todo ello tiene un mal contacto con las costras internas. Se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en muchas orientaciones, muy localmente de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m. A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.600 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 m en solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11410, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11409, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Empieza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur, de momento d\u00e9biles. El jueves a primera hora habr\u00e1 todav\u00eda un manto encostrado en las solanas y por debajo de 2.200 m. A lo largo del d\u00eda se acumular\u00e1 un poco de nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Se suman a las finas capas de nieve poco cohesiva de d\u00edas atr\u00e1s (capas d\u00e9biles). Todo ello tiene un mal contacto con las costras internas. Se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en muchas orientaciones, muy localmente de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m. A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. S\u00f3lo por encima de 2.400 m, con frecuencia hay grosores superiores a los 50 cm.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11412, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11411, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "A la nevada del fin de semana (hasta 30 cm), se le han sumado algunos chubascos de nieve con viento del sur y transporte de nieve por encima de 2.300 m. Hay un mal contacto entre la nieve venteada (20-30 cm de grosor) y las costras internas, haciendo que el manto tenga una estabilidad m\u00e1s pobre en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. El martes hubo algunos aludes de placa blanda (tama\u00f1o 2 y 1) al paso de personas en umbr\u00edas. El jueves las placas de viento a\u00fan se mantendr\u00e1n inestables. Localmente, bajo collados y cordales, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano). Vigilad con las purgas o aludes, que aunque peque\u00f1os, podr\u00edan desequilibrarnos y derribarnos, sobre todo en las canales.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de los 1.900 m, siendo esquiable a partir de los 2.000 m, s\u00f3lo en prados en umbr\u00edas. Los grosores de nieve ya se acercan a los normales por la \u00e9poca, con unos 60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11420, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) jueves tarde. D\u00c9BIL (1) jueves ma\u00f1ana.", "text_estat_mantell": "Empieza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur, de momento d\u00e9biles. El jueves a primera hora habr\u00e1 todav\u00eda un manto encostrado en las solanas y por debajo de 2.200 m. A lo largo del d\u00eda se acumular\u00e1 un poco de nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Se suman a las finas capas de nieve poco cohesiva de d\u00edas atr\u00e1s (capas d\u00e9biles). Todo ello tiene un mal contacto con las costras internas. Se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en muchas orientaciones, muy localmente de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m. A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. A 2.200 m los grosores totales oscilan entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11414, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11413, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-03-05", "datavalidesabutlleti": "2025-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.000 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Empieza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur, de momento d\u00e9biles. El jueves a primera hora habr\u00e1 todav\u00eda un manto encostrado en las solanas y por debajo de 2.200 m. A lo largo del d\u00eda se acumular\u00e1 un poco de nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada blanda, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Se suman a las finas capas de nieve poco cohesiva de d\u00edas atr\u00e1s (capas d\u00e9biles). Todo ello tiene un mal contacto con las costras internas. Se esperan, al paso de personas, algunos aludes de placa blanda de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) en muchas orientaciones, muy localmente de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona en umbr\u00edas de cota alta, bajo collados y crestas. Tambi\u00e9n son probables aludes naturales de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima de los 2.200 m. A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.200 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado y el domingo los problemas por nieve reciente y nieve venteada se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN FUERTE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11416, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11415, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]