[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per damunt de 2.100 m.\nMODERAT (2) a la resta.", "text_estat_mantell": "A cotes altes de la Franja Nord de la Pallaresa i de la meitat sud de l'Aran trobarem plaques de vent, per una banda, les formades durant l'episodi del cap de setmana i, per l'altre, altres de noves formades aquest dilluns amb el vent del nord-oest. Les acumulacions de neu ventada descansen damunt de capes febles en vessants obacs en cotes mitges i altes. Les plaques poden caure al pas d'una persona i arribar a generar allaus de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona i, localment, de fins a mida 3 (gran), amb capacitat de colgar un grup de persones, excepte a la meitat nord de l'Aran on les plaques s\u00f3n m\u00e9s primes i locals. \nEn terreny inclinat podran caure allaus de neu recent de mida 1 (petita), localment, de mida 2 (mitjana). A solanes, en moments de clarianes i amb la radiaci\u00f3 t\u00edpica del mes de mar\u00e7, la neu es transformar\u00e0 r\u00e0pidament i podran caure purgues humides o, incl\u00fas, algun lliscament basal (de fins a mida 2).\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre dels 1100 m. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 80 i  els 100 a l'Aran i entre els 110 i els 130 cm a la Franja Nord de la Pallaresa. Els gruixos encara estan una mica per sota del normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran encara inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9864, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9835, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "2"}, {"id_problema": 9856, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sota de 2.300 m\nMARCAT (3) a la resta.", "text_estat_mantell": "Dimarts encara trobarem noves plaques de vent en orientacions est i sud i el vent del nord-oest de les darreres hores pot haver format noves plaques. Aquestes plaques poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circul\u00b7lar amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona i, localment, fins a mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones. \nAmb la radiaci\u00f3 t\u00edpica d'aquest mes, a  indrets de fort pendent, sobretot a solanes, podran caure allaus de neu humida, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona, especialment en moments d'insolaci\u00f3, a migdia. Fora de les obagues m\u00e9s elevades, el mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament, amb una superf\u00edcie m\u00e9s encrostada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 80 i els 100 cm. Els gruixos total se situan sobre la mitjana, \u00e9s a dir, que s\u00f3n normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9843, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9857, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9863, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sota de 2.300 m\nMARCAT (3) a la resta.", "text_estat_mantell": "Dimarts encara trobarem noves plaques de vent en orientacions est i sud i el vent del nord-oest de les darreres hores pot haver format noves plaques. Aquestes plaques poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circul\u00b7lar amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona i, localment, fins a mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones. \nAmb la radiaci\u00f3 t\u00edpica d'aquest mes, a  indrets de fort pendent, sobretot a solanes, podran caure allaus de neu humida, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona, especialment en moments d'insolaci\u00f3, a migdia. Fora de les obagues m\u00e9s elevades, el mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament, amb una superf\u00edcie m\u00e9s encrostada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1200 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 70 cm. Els gruixos total se situan encara una mica per sota per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9839, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9858, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9838, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Dimarts encara trobarem noves plaques de vent en orientacions est i sud i el vent del nord-oest de les darreres hores pot haver format noves plaques. Aquestes plaques poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circul\u00b7lar amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona.\nAmb la radiaci\u00f3 t\u00edpica d'aquest mes, a  indrets de fort pendent, sobretot a solanes, podran caure allaus de neu humida, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona, especialment en moments d'insolaci\u00f3, a migdia. Fora de les obagues m\u00e9s elevades, el mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament, amb una superf\u00edcie m\u00e9s encrostada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Els gruixos total se situan per sobre dels   normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9844, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9859, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9845, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per sota dels 2.100 m.\nMARCAT (3), per damunt.", "text_estat_mantell": "A les canals del Cad\u00ed, per damunt dels 2.100 m, trobem encara un mantell ventat i per aquest dimarts podrem desencadenar allaus de placa. Aquestes plaques es dipositen damunt de nivells febles, facetats i fr\u00e0gils, i es poden trencar amb una sobrec\u00e0rrega forta i implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones. A banda, seran probables encara algunes allaus de neu recent, ja m\u00e9s humida, a causa de la radiaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst. Aquestes purgues podran caure en sectors de fort pendent i seran, localment, de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Compte a la sortida de les Canals, on poden romandre les plaques formades durant el passat cap de setmana.\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre 60 i 80 cm i ja es troben a prop dels habituals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9847, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9848, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}, {"id_problema": 9860, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Al Prepirineu encara trobem un mantell ventat, amb gebre a la superf\u00edcie i alguns nivells febles interns. Per aquest dimarts el problema seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent. Aquestes plaques es dipositen damunt de nivells febles, facetats i fr\u00e0gils, i es poden trencar amb una sobrec\u00e0rrega forta i implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. A banda, seran probables encara algunes allaus de neu recent, ja m\u00e9s humida, a causa de la radiaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst. Aquestes purgues podran caure en sectors de fort pendent, a solanes, i seran de mida 1 (petita), localment, de mida 2 (mitjana). \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 50 cm i  es troben per sobre dels habituals per l'\u00e8poca. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1.500 a nord i dels 1.900 m, a sud.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9855, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9861, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9854, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El problema principal al sector ser\u00e0 la pres\u00e8ncia de plaques de vent en orientacions est i sud. A m\u00e9s, el vent del nord-oest de les darreres hores pot haver format noves plaques, m\u00e9s petites, a orientacions est i sud-est. Aquestes plaques poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circul\u00b7lar amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona.\nAmb la radiaci\u00f3 t\u00edpica d'aquest mes, a indrets de fort pendent, sobretot a solanes, a migdia, podran caure allaus de neu humida, de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona, especialment en moments d'insolaci\u00f3. Fora de les obagues m\u00e9s elevades, el mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament, amb una superf\u00edcie m\u00e9s encrostada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Els gruixos total se situan per sobre dels   normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant, per\u00f2 les plaques de vent en obagues es mantindran inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9851, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9862, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9850, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]