[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2.100 m. \nLIMITADO(2) en el resto.", "text_estat_mantell": "En cotas altas de la Franja Nord de la Pallaresa y de la mitad sur del Aran encontraremos placas de viento, por un lado, las formadas durante el episodio del fin de semana y, por el otro, otras nuevas formadas este lunes con el viento del noroeste. Las acumulaciones de nieve venteada descansan sobre capas d\u00e9biles en laderas umbr\u00edas en cotas medias y altas. Las placas pueden caer al paso de una persona y llegar a generar aludes de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona y, localmente, de hasta tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad de enterrar a un grupo de personas , excepto en la mitad norte de Ar\u00e1n donde las placas son m\u00e1s delgadas y locales. En terreno inclinado podr\u00e1n caer aludes de nieve reciente de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). En solanas, en momentos de claros y con la radiaci\u00f3n t\u00edpica del mes de marzo, la nieve se transformar\u00e1 r\u00e1pidamente y podr\u00e1n caer purgas h\u00famedas o incluso alg\u00fan deslizamiento basal (de hasta tama\u00f1o 2).\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo por encima de 1000 m en la Franja Nord de la Pallaresa y de los 1500 m en Aran. A 2200 m, los grosores totales oscilan entre los 80 y los 100 en el Aran y entre los 110 y los 130 cm en la Franja Nord de la Pallaresa. Los grosores todav\u00eda est\u00e1n un poco por debajo de lo normal por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n todav\u00eda inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9864, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9835, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "2"}, {"id_problema": 9856, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por debajo de 2.300 m,\nNOTABLE (3) en el resto.", "text_estat_mantell": "El martes todav\u00eda encontraremos nuevas placas de viento en orientaciones este y sur y el viento del noroeste de las \u00faltimas horas puede haber formado nuevas placas. Estas placas pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiando. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona y, localmente, hasta tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Con la radiaci\u00f3n t\u00edpica de este mes, en lugares de fuerte pendiente, sobre todo en solanas, podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n, en mediod\u00eda. Fuera de las umbr\u00edas m\u00e1s elevadas, el manto se ir\u00e1 asentando progresivamente, con una superficie m\u00e1s encostrada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 80 y los 100 cm. Los espesores totales se sit\u00faan sobre la media, es decir, que son normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9843, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9857, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9863, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIIMITADO (2) por debajo de 2.300 m,\nNOTABLE (3) en el resto.", "text_estat_mantell": "El martes todav\u00eda encontraremos nuevas placas de viento en orientaciones este y sur y el viento del noroeste de las \u00faltimas horas puede haber formado nuevas placas. Estas placas pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiante. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona y, localmente, hasta tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Con la radiaci\u00f3n t\u00edpica de este mes, en lugares de fuerte pendiente, sobre todo en solanas, podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n, en mediod\u00eda. Fuera de las umbr\u00edas m\u00e1s elevadas, el manto se ir\u00e1 asentando progresivamente, con una superficie m\u00e1s encostrada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1200 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 70 cm. Los espesores totales se sit\u00faan todav\u00eda un poco por debajo para la \u00e9poca del a\u00f1o.\n", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9839, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9858, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9838, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El martes todav\u00eda encontraremos nuevas placas de viento en orientaciones este y sur y el viento del noroeste de las \u00faltimas horas puede haber formado nuevas placas. Estas placas pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiando. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Con la radiaci\u00f3n t\u00edpica de este mes, en lugares de fuerte pendiente, sobre todo en solanas, podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n, en mediod\u00eda. Fuera de las umbr\u00edas m\u00e1s elevadas, el manto se ir\u00e1 asentando progresivamente, con una superficie m\u00e1s encostrada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 60 cm. Los espesores totales se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9844, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9859, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9845, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por debajo de los 2.100 m. \nNOTABLE (3), por encima.", "text_estat_mantell": "En las canales del Cad\u00ed, por encima de los 2.100 m, encontramos todav\u00eda un manto venteado y para este martes podremos desencadenar aludes de placa. Estas placas se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados y fr\u00e1giles, y se pueden romper con una sobrecarga fuerte e implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Aparte, ser\u00e1n probables todav\u00eda algunos aludes de nieve reciente, ya m\u00e1s h\u00fameda, debido a la radiaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico previsto. Estas purgas podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente y ser\u00e1n, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Cuidado a la salida de las Canals, donde pueden permanecer las placas formadas durante el pasado fin de semana.\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 60 y 80 cm y ya se encuentran cerca de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9847, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9848, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "2"}, {"id_problema": 9860, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "En el Prepirineo todav\u00eda encontramos un manto venteado, con escarcha en la superficie y algunos niveles d\u00e9biles internos. Por este martes el problema seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Estas placas se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados y fr\u00e1giles, pudi\u00e9ndose romper con una sobrecarga fuerte e implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Aparte, ser\u00e1n probables todav\u00eda algunos aludes de nieve reciente, ya m\u00e1s h\u00fameda, debido a la radiaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico previsto. Estas purgas podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente, en solanas, y ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 50 cm y se encuentran por encima de los habituales por la \u00e9poca. El manto es esquiable a partir de 1.500 a norte y de los 1.900 m, a sur.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9855, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9861, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9854, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-11", "datavalidesabutlleti": "2024-03-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El problema principal en el sector ser\u00e1 la presencia de placas de viento en orientaciones este y sur. Adem\u00e1s, el viento del noroeste de las \u00faltimas horas puede haber formado nuevas placas, m\u00e1s peque\u00f1as, en orientaciones este y sureste. Estas placas pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiando. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Con la radiaci\u00f3n t\u00edpica de este mes, en lugares de fuerte pendiente, sobre todo en solanas, a mediod\u00eda, podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) y, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de colgar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. Fuera de las umbr\u00edas m\u00e1s elevadas, el manto se ir\u00e1 asentando progresivamente, con una superficie m\u00e1s encostrada a primera hora. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 60 cm. Los espesores totales se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9851, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9862, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9850, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]