{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4037,"iat":"2023-12-17 15:12","exp":"2023-12-18 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"9b3799f9e6be770cfb96eceba7ac0045","mst":{"lev":2,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20231217170903.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prgs","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20231217170903.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prgs","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20231217170903.png"},"history":[{"dat":"2023-12-15","lev":"2","wet":""},{"dat":"2023-12-16","lev":"2","wet":""},{"dat":"2023-12-17","lev":"2","wet":""},{"dat":"2023-12-18","lev":2,"wet":"w"},{"dat":"2023-12-19","lev":2,"wet":""}],"comment":"Prognozowany wzrost temperatury w ci\u0105gu dnia negatywnie  wp\u0142ynie na stabilno\u015b\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej g\u00f3rnej gr. lasu. W dalszym ci\u0105gu we wszystkich formacjach wkl\u0119s\u0142ych znajduje si\u0119 du\u017co tzw. ,,depozyt\u00f3w,, z poprzednich opad\u00f3w co r\u00f3wnie\u017c stanowi dodatkowe zagro\u017cenie ! W ci\u0105gu dnia na stokach nas\u0142onecznionych mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 samoczynne lawiny z mokrego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}