{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2000 m auf Grund der leichter auszul\u00f6senden Triebschneeablagerungen, mit M\u00c4SSIG beurteilt. Darunter herrscht \u00fcberwiegend GERINGE Lawinengefahr. Die Gefahr von Gleitschneelawinen und durch die Sonneneinstrahlung anfangs wahrscheinlich vermehrt zu erwartenden Lockerschneelawinen bleibt noch bestehen.",
        "highlights": "Triebschneeablagerungen in h\u00f6heren Lagen sind noch st\u00f6ranf\u00e4lliger. Die Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4550RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-24T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist \u00fcberwiegend kompakt und bis in mittlere Lagen auch feucht. Noch vorhandene Schwachschichten mit aufbauenden Kristallen sind kaum noch anzusprechen. Der in der Region\u00a0gefallene Neuschnee, im S\u00fcden und Osten \u00f6rtlich bis 15 cm und im Nordwesten bis knapp 10 cm wurde vom starken Wind verfrachtet. K\u00fchle Temperaturen haben am Sonntag eine rasche Setzung der Triebschneeablagerungen verhindert. Oft liegen die Triebschneeablagerungen auf lockeren Schichten. In tiefen und teils auch mittleren\u00a0Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Dienstag wird der Wind schon etwas st\u00e4rker und am Nachmittag kann es \u00fcberall schon st\u00e4rker bew\u00f6lkt werden. Gegen Abend kann es im Westen leicht zu schneien anfangen. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-24T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-25T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Die Str\u00f6mung dreht auf S\u00fcdwest, es wird milder aber auch unbest\u00e4ndiger. Am Montag herrscht bei oft wolkenlosem Himmel meist herrlich die Sonne. Nit Winddrehung auf S\u00fcd bis S\u00fcdwest erreichen K\u00e4rnten wieder mildere Luftmassen. Die Temperaturen steigen in 2000 m von anfangs -5 Grad auf -1 Grad. Der Wind weht schwach, nur entlang der Karnischen Alpen kann er nachmittags etwas st\u00e4rker aufleben."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Im Gipfelbereichniveau sind frische Triebschneepakete eventuell noch etwas leichter, allgemein aber nur durch eine gro\u00dfe Zusatzbelastung, zu st\u00f6ren. Die Lawinen bleiben klein.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr. Vereinzelt noch Gefahrenstellen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4550RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-24T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist kompakt und \u00fcberwiegend isotherm und auch feucht. Der zunehmende Haftungsverlust zum Untergrund ist weiter feststellbar. In der der Region ist in h\u00f6heren Lagen etwas Neuschnee gefallen der verfrachtet wurde. Die Triebschneepakete weisen \u00f6rtlich eine schlechtere Verbindung zur Altschneedecke auf. Durch die Sonneneinstrahlung und ansteigenden Temperaturen verliert die Schneedecke etwas an Festigkeit."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Dienstag wird der Wind schon etwas st\u00e4rker und am Nachmittag kann es \u00fcberall schon st\u00e4rker bew\u00f6lkt werden. Bei nachlassendem Triebschneeproblem wird keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-24T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-25T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Die Str\u00f6mung dreht auf S\u00fcdwest, es wird milder aber auch unbest\u00e4ndiger. Am Montag herrscht bei oft wolkenlosem Himmel meist herrlich die Sonne. Nit Winddrehung auf S\u00fcd bis S\u00fcdwest erreichen K\u00e4rnten wieder mildere Luftmassen. Die Temperaturen steigen in 2000 m von anfangs -5 Grad auf -1 Grad. Der Wind weht schwach, nur entlang der Karnischen Alpen kann er nachmittags etwas st\u00e4rker aufleben."
      }
    }
  ]
}