{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux printanier.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Au-dessus de 2600 m, d\u00e9parts en neige fra\u00eeche au soleil. Taille 1 (petite) et rarement 2 (moyenne).\n* En dessous de 2500 m, d\u00e9parts en neige humide. De plus en plus probable au fil de l'ensoleillement. Possibles en plaque de fond. Taille 1 (petite) et tr\u00e8s rarement 2 (moyenne).\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* En dessous de 2500 m, de neige humide peut couler sous les skis. De plus en plus facile au fil de l'ensoleillement. Taille 1 (petite).\n* Au-dessus de 2600 m, tr\u00e8s rares plaques friables dans la neige r\u00e9cente, assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher, mais peu \u00e9paisses. Pr\u00e8s des cr\u00eates et des plus hauts sommets et dans les ubacs. Taille 1 (petite)."
      },
      "bulletinID": "FR-01_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement d\u00e9ficitaire sous 2100 m et correct au-dessus. On peut chausser les skis vers 2000/2100 m en Nord et 2100/2200 m en Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi :\n* entre 2000 et 2500 m: neige de printemps : regel\u00e9 le matin, s'humidifiant en journ\u00e9e.\n* au-dessus de 2500 m : encore de la neige r\u00e9cente humide, s'alourdissant encore plus au soleil."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux printanier.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Au-dessus de 2400/2600 m, d\u00e9parts en neige fra\u00eeche au soleil. Taille 1 (petite) et rarement 2 (moyenne).\n* D\u00e9parts en neige humide. De plus en plus probable au fil de l'ensoleillement. Possibles en plaque de fond. Taille 1 (petite) et tr\u00e8s rarement 2 (moyenne).\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* En dessous de 2500 m, de neige humide peut couler sous les skis. De plus en plus facile au fil de l'ensoleillement. Taille 1 (petite)."
      },
      "bulletinID": "FR-02_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement d\u00e9ficitaire sous 2100 m et correct au-dessus. On peut chausser les skis vers 2000/2100 m en Nord et 2100/2200 m en Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi :\n* entre 2000 et 2500 m: neige de printemps : regel\u00e9 le matin, s'humidifiant en journ\u00e9e.\n* au-dessus de 2500 m : encore de la neige r\u00e9cente humide, s'alourdissant encore plus au soleil."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Instabilit\u00e9 dans la neige r\u00e9cente en altitude.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\n* Plaques friables dans la neige r\u00e9cente. Elles sont pr\u00e9sentes d\u00e8s 3000 m, mais surtout au-dessus de 3500 m et dans les ubacs o\u00f9 elles sont plus r\u00e9actives, \u00e9paisses et nombreuses. Facilement d\u00e9clenchables. Taille 1 \u00e0 2 (petite \u00e0 moyenne). \n* D\u00e9part ponctuel en neige fraiche (sluff) sous les skis. Au-dessus de 3000/3300 m dans les ubacs les plus raides. Taille 1 voir 2 dans de grandes pentes.\nObservables : quantit\u00e9 de neige fra\u00eeche importante. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Avalanches de neige fra\u00eeche, surtout en haute-montagne, au soleil. Taille 1 (petite) \u00e0 2 (moyenne) en se rapprochant de la fronti\u00e8re italienne. \n* En dessous de 2300 m, rares d\u00e9parts en neige humide, possibles en plaque de fond. Taille 1 (petite) et tr\u00e8s rarement 2 (moyenne)."
      },
      "bulletinID": "FR-03_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement d\u00e9ficitaire sous 2400 m et correct au-dessus. On peut chausser les skis vers 2000/2100 m en Nord et 2100/2200 m en Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi\u00a0:\n* entre 2000 et 2500 m: neige de printemps\u00a0: finement regel\u00e9 le matin, s'humidifiant en journ\u00e9e.\n* entre 2500 et 3000 m, encore de la neige r\u00e9cente, humide, s'alourdissant encore plus au soleil.\n* au-dessus 3000/3200m , 20/30 cm neige r\u00e9cente froide sur fond dense et plus meuble en Nord au-dessus de 3500 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Neige de n\u00e9v\u00e9 dans les ubacs au-dessus de 1900 m. \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n* Peu probable. \u00c9ventuellement de tr\u00e8s rares d\u00e9parts en neige humide r\u00e9chauff\u00e9s au soleil, possibles en plaques de fond. Taille 1 (petite). \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n* Peu probable, tout au plus un peu de neige humide peut couler sous les skis. Taille 1 (petite). "
      },
      "bulletinID": "FR-04_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-04"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement\u00a0:\nEnneigement tr\u00e8s d\u00e9ficitaire. Les versants sud sont secs. Manteau neigeux peu \u00e9pais au-dessus de 1900/2000 m en versant Nord.\n\nQualit\u00e9 de la neige vendredi :\nNeige de n\u00e9v\u00e9 : humide et dense, regel\u00e9 en matin\u00e9e, s'humidifiant en journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau printanier sain, avec quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente en surface.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \n - Petits d\u00e9parts en poire sous barres et rochers dans les pentes en neige r\u00e9cente qui verront assez de soleil ce jeudi pour chauffer et humidifier la neige de surface.\n - De rare plaques de fond peuvent encore c\u00e9der.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : de rares plaques tr\u00e8s fines peuvent s'\u00eatre form\u00e9es dans la neige r\u00e9cente des averses, mais leur d\u00e9clenchement semble peu probable."
      },
      "bulletinID": "FR-05_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes. Les petites chutes (5 \u00e0 10 cm au dessus de 2500 m) de ce mercredi n'auront rien chang\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9ficit.   \nSkiable vers 1900 m en Nord,  2200/2300 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : regel al\u00e9atoire sous 2300/2400 m. Neige souvent pourrie en dessous de cette limite, conditions de printemps au-dessus, avec parfois quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente s'humidifiant (jsuqu'\u00e0 une dizaine). Pour esp\u00e9rer trouver de la poudre froide : pente Nord raide au-dessus de 2600/2800 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques dans la neige r\u00e9cente, plus fr\u00e9quentes en Nord au-dessus de 3000 m.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n - Au-dessus de 3000 m, les chutes de neige r\u00e9centes ont pu former de nouvelles plaques parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Le risque est principalement localis\u00e9 en secteur Nord o\u00f9 les cassures peuvent atteindre 20-30 cm. Observable : neige r\u00e9cente meuble non crout\u00e9e, relativement profonde.\n - A plus basse altitude, la neige r\u00e9cente est d\u00e9j\u00e0 en cours de transformation ce qui annule une bonne partie du risque de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Nombreux petits d\u00e9parts de surface (taille 1), souvent en poire et dans la neige r\u00e9cente s'humidifiant dans les pentes qui chauffent au soleil. En majorit\u00e9 sous les rochers et falaises.\n - A la marge, une rare plaque de fond peut encore c\u00e9der."
      },
      "bulletinID": "FR-06_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes. Les petites chutes (5 \u00e0 10 cm au dessus de 2500 m) de ce mercredi n'auront rien chang\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9ficit.   \nSkiable vers 2000 m en Nord,  2300/2400 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : regel al\u00e9atoire sous 2300/2400 m. Neige souvent pourrie en dessous de cette limite, conditions de printemps au-dessus, avec parfois quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente s'humidifiant (jsuqu'\u00e0 une petite vingtaine vers 3000 m). Pour esp\u00e9rer trouver de la poudre froide : pente Nord raide au-dessus de 2800/3000 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques dans la neige r\u00e9cente, plus fr\u00e9quentes en Nord au-dessus de 3000 m.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n - Au-dessus de 3000 m, les chutes de neige r\u00e9centes ont pu former de nouvelles plaques parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Le risque est principalement localis\u00e9 en secteur Nord o\u00f9 les cassures peuvent atteindre 20-30 cm. Observable : neige r\u00e9cente meuble non crout\u00e9e, relativement profonde.\n - A plus basse altitude, la neige r\u00e9cente est d\u00e9j\u00e0 en cours de transformation ce qui annule une bonne partie du risque de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Nombreux petits d\u00e9parts de surface (taille 1), souvent en poire et dans la neige r\u00e9cente s'humidifiant dans les pentes qui chauffent au soleil. En majorit\u00e9 sous les rochers et falaises.\n - A la marge, une rare plaque de fond peut encore c\u00e9der."
      },
      "bulletinID": "FR-09_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes. Les petites chutes (5 \u00e0 10 cm au dessus de 2500 m) de ce mercredi n'auront rien chang\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9ficit.   \nSkiable vers 2000 m en Nord,  2300/2400 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : regel al\u00e9atoire sous 2300/2400 m. Neige souvent pourrie en dessous de cette limite, conditions de printemps au-dessus, avec parfois quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente s'humidifiant (jsuqu'\u00e0 une dizaine). Pour esp\u00e9rer trouver de la poudre froide : pente Nord raide au-dessus de 2800/3000 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques dans la neige r\u00e9cente, plus fr\u00e9quentes en Nord au-dessus de 3000 m.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n - Au-dessus de 3000 m, les chutes de neige r\u00e9centes ont pu former de nouvelles plaques parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Le risque est principalement localis\u00e9 en secteur Nord o\u00f9 les cassures peuvent atteindre 20-30 cm. Observable : neige r\u00e9cente meuble non crout\u00e9e, relativement profonde.\n - A plus basse altitude, la neige r\u00e9cente est d\u00e9j\u00e0 en cours de transformation ce qui annule une bonne partie du risque de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Nombreux petits d\u00e9parts de surface (taille 1), souvent en poire et dans la neige r\u00e9cente s'humidifiant dans les pentes qui chauffent au soleil. En majorit\u00e9 sous les rochers et falaises.\n - A la marge, une rare plaque de fond peut encore c\u00e9der."
      },
      "bulletinID": "FR-10_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-10"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes. Les petites chutes (5 \u00e0 10 cm au dessus de 2500 m) de ce mercredi n'auront rien chang\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9ficit.   \nSkiable vers 2000 m en Nord,  2300/2400 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : regel al\u00e9atoire sous 2300/2400 m. Neige souvent pourrie en dessous de cette limite, conditions de printemps au-dessus, avec parfois quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente s'humidifiant (jsuqu'\u00e0 une petite vingtaine vers 3000 m). Pour esp\u00e9rer trouver de la poudre froide : pente Nord raide au-dessus de 2800/3000 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques dans la neige r\u00e9cente, plus fr\u00e9quentes en Nord au-dessus de 3000 m.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : \n - Au-dessus de 3000 m, les chutes de neige r\u00e9centes ont pu former de nouvelles plaques parfois faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Le risque est principalement localis\u00e9 en secteur Nord o\u00f9 les cassures peuvent atteindre 20-30 cm. Observable : neige r\u00e9cente meuble non crout\u00e9e, relativement profonde.\n - A plus basse altitude, la neige r\u00e9cente est d\u00e9j\u00e0 en cours de transformation ce qui annule une bonne partie du risque de plaque.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s :\n - Nombreux petits d\u00e9parts de surface (taille 1), souvent en poire et dans la neige r\u00e9cente s'humidifiant dans les pentes qui chauffent au soleil. En majorit\u00e9 sous les rochers et falaises.\n - A la marge, une rare plaque de fond peut encore c\u00e9der."
      },
      "bulletinID": "FR-11_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : d\u00e9ficitaire en tous versants et \u00e0 toutes altitudes. Les petites chutes (5 \u00e0 10 cm au dessus de 2500 m) de ce mercredi n'auront rien chang\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9ficit.   \nSkiable vers 2000 m en Nord,  2300/2400 m en Sud.\n\nQualit\u00e9 de la neige : regel al\u00e9atoire sous 2300/2400 m. Neige souvent pourrie en dessous de cette limite, conditions de printemps au-dessus, avec parfois quelques centim\u00e8tres de neige r\u00e9cente s'humidifiant (jsuqu'\u00e0 une petite vingtaine vers 3000 m). Pour esp\u00e9rer trouver de la poudre froide : pente Nord raide au-dessus de 2800/3000 m."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MASSIF QUASIMENT SEC, QUELQUES N\u00c9V\u00c9S...\n\nPeu de neige en Chartreuse, se limitant d\u00e9sormais \u00e0 quelques n\u00e9v\u00e9s sommitaux, au Nord principalement.\nNeige tr\u00e8s humide mais dense, stable."
      },
      "bulletinID": "FR-07_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Fin de saison neige sur le massif. Chartreuse de plus en plus verte. Ne restent que quelques n\u00e9v\u00e9s sommitaux, en versants Nord..."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES COUL\u00c9ES HUMIDES AU SOLEIL\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Dans les versants ensoleill\u00e9s, possibles boulettes / coul\u00e9es de petites tailles en neige humide, notamment en pente bien raide, pr\u00e8s des rochers. Le risque est limit\u00e9, la plupart des pentes ayant d\u00e9j\u00e0 purg\u00e9es.  Les sous couches sont en g\u00e9n\u00e9ral superficiellement crout\u00e9es par regel puis humides en profondeur. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Manteau g\u00e9n\u00e9ralement assez bien stabilis\u00e9. Une rare fine plaque peu large reste possible en pente Nord sommitale peu ensoleill\u00e9e. En pentes ensoleill\u00e9es, le risque sera de faire partir une coul\u00e9e humide sous les skis. "
      },
      "bulletinID": "FR-08_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est d\u00e9ficitaire pour la saison en Belledonne. Limites skiables avoisinant 1900/2000 m en Nord, 2300/2500 m en faces Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige : Assez bon regel nocturne. En journ\u00e9e, forte humidification en pentes ensoleill\u00e9es, puis dans les nuages. Peut \u00eatre 5-10cm de neige roul\u00e9e sous les averses orageuses de l'apr\u00e8s-midi au-dessus de 2200m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES COUL\u00c9ES HUMIDES AU SOLEIL, MINCES PLAQUES FRIABLES EN ALTITUDE \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Dans les versants ensoleill\u00e9s, quelques boulettes / avalanches de neige humides sont possibles en journ\u00e9e. Elles partiront pr\u00e9f\u00e9rentiellement en pentes raides et pr\u00e8s des rochers et emporteront principalement les 15-20cm de neige tomb\u00e9s mercredi, mais pourraient localement emporter les 20-30cm de neige tomb\u00e9s dimanche. Le risque est un peu plus marqu\u00e9 sur le haut du massif (les cumuls \u00e9tant plus importants en altitude, et les pentes ayant souvent d\u00e9j\u00e0 purg\u00e9es aux altitudes plus modestes). \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Au-dessus de 3000/3200m environ et surtout dans les versants plein Nord, l\u00e0 o\u00f9 la neige est rest\u00e9e froide, de petites instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre localement pr\u00e9sentes dans les 15-20cm de neige r\u00e9cente. La neige de surface a pu l\u00e9g\u00e8rement se densifier sous le l\u00e9ger vent de Nord-Est de mercredi ou sous les petites brises thermiques, g\u00e9n\u00e9rant des plaques friables de faibles \u00e9paisseurs. Elles peuvent encore \u00eatre assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Dans les versants ensoleill\u00e9s suffisamment raides, possibilit\u00e9 de faire partir une coul\u00e9e humide sous les skis."
      },
      "bulletinID": "FR-12_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour la saison. Limites skiables avoisinant 1900/2100 m en Nord, 2400/2700 m en faces Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige : Assez bon regel nocturne. En journ\u00e9e, forte humidification en pentes ensoleill\u00e9es, puis dans les nuages. Peut \u00eatre 5-10cm de neige roul\u00e9e sous les averses orageuses de l'apr\u00e8s-midi au-dessus de 2200m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "DES N\u00c9V\u00c9S SOMMITAUX, STABLES\n\nPeu de neige en Vercors, se limitant d\u00e9sormais \u00e0 des n\u00e9v\u00e9s sommitaux, au Nord principalement.\nNeige dense, stable."
      },
      "bulletinID": "FR-14_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Fin de saison ski sur le massif, il ne reste que des n\u00e9v\u00e9s vers les sommets, au Nord. Vercors de plus en plus sec, ou vert. \nNeige souvent tr\u00e8s humide. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "QUELQUES COUL\u00c9ES HUMIDES AU SOLEIL, MINCES PLAQUES FRIABLES EN ALTITUDE \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Dans les versants ensoleill\u00e9s, quelques boulettes / avalanches de neige humides sont possibles en journ\u00e9e. Elles partiront pr\u00e9f\u00e9rentiellement en pentes raides et pr\u00e8s des rochers et emporteront principalement les 15-20cm de neige tomb\u00e9s mercredi, mais pourraient localement emporter les 20-30cm de neige tomb\u00e9s dimanche. Le risque est un peu plus marqu\u00e9 sur le haut du massif (les cumuls \u00e9tant plus importants en altitude, et les pentes ayant souvent d\u00e9j\u00e0 purg\u00e9es aux altitudes plus modestes). \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :  Au-dessus de 3000/3200m environ et surtout dans les versants plein Nord, l\u00e0 o\u00f9 la neige est rest\u00e9e froide, de petites instabilit\u00e9s peuvent \u00eatre localement pr\u00e9sentes dans les 15-20cm de neige r\u00e9cente. La neige de surface a pu l\u00e9g\u00e8rement se densifier sous le l\u00e9ger vent de Nord-Est de mercredi ou sous les petites brises thermiques, g\u00e9n\u00e9rant des plaques friables de faibles \u00e9paisseurs. Elles peuvent encore \u00eatre assez faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Dans les versants ensoleill\u00e9s suffisamment raides, possibilit\u00e9 de faire partir une coul\u00e9e humide sous les skis."
      },
      "bulletinID": "FR-15_2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Qualification de l'enneigement : L'enneigement est plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour la saison. Limites skiables avoisinant 1900/2100 m en Nord, 2400/2700 m en faces Sud. \n\nQualit\u00e9 de la neige : Assez bon regel nocturne. En journ\u00e9e, forte humidification en pentes ensoleill\u00e9es, puis dans les nuages. Peut \u00eatre 5-10cm de neige roul\u00e9e sous les averses orageuses de l'apr\u00e8s-midi au-dessus de 2200m. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T15:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "ENCORE DE L'ACTIVIT\u00c9 NATURELLE EN NEIGE R\u00c9CENTE / HUMIDE \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables au petit matin malgr\u00e9 le regel al\u00e9atoire, puis en pente raide, toute orientation, \u00e9ventuelles avalanches petites \u00e0 moyennes dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. D\u00e9parts ponctuels. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : on ne peut pas exclure vers les plus hauts sommets du massif, une plaque en versant nord. Sinon un skieur peut favoriser un d\u00e9part en neige humide dans une pente raide r\u00e9chauff\u00e9e.\n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-13_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mai.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 104 cm dans le vallon du Chardonnet \u00e0 2455 m, 53 cm au col des Rochilles \u00e0 2440 m. \n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2000 m en nord, 2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Regel nocturne al\u00e9atoire, puis reprise de l'humidification au soleil. Vers les plus haut sommets, possiblement un peu de neige rest\u00e9e froide, possiblement densifi\u00e9e par le vent. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "ENCORE DE L'ACTIVIT\u00c9 NATURELLE EN NEIGE R\u00c9CENTE / HUMIDE - QUELQUES PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : au-dessus de 3000 m environ, plaques en place dans la neige r\u00e9cente qui est rest\u00e9e froide et a \u00e9t\u00e9 densifi\u00e9e par le vent. Pr\u00e9sentes plus particuli\u00e8rement en versants nord, ces instabilit\u00e9s restent faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Avalanche de taille petite \u00e0 moyenne, grande non exclue. \nSinon, un skieur peut favoriser un d\u00e9part en neige humide dans une pente raide r\u00e9chauff\u00e9e.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables au petit matin malgr\u00e9 le regel al\u00e9atoire, puis en pente raide, toute orientation, \u00e9ventuelles avalanches petites \u00e0 moyennes dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie au soleil. D\u00e9parts ponctuels. Au-dessus de 3000 m, d\u00e9parts aussi possiblement en plaques. Taille petite \u00e0 moyenne, grande non exclue. \n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-16_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-16"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement correct en haute montagne, d\u00e9ficitaire \u00e0 basse et moyenne altitude.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 219 cm \u00e0 la Niv\u00f4se des \u00c9crins \u00e0 2970 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 1850 m (pr\u00e9 de Madame Carle) / versant nord, 2400/2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Regel nocturne al\u00e9atoire, puis reprise de l'humidification au soleil. Au-dessus de 3000 m environ, neige rest\u00e9e froide en versants peu ensoleill\u00e9s, possiblement densifi\u00e9e par le vent. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "ENCORE DE L'ACTIVIT\u00c9 NATURELLE EN NEIGE R\u00c9CENTE / HUMIDE \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables au petit matin malgr\u00e9 le regel al\u00e9atoire, puis en pente raide, toute orientation, \u00e9ventuelles avalanches petites \u00e0 moyennes dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. D\u00e9parts ponctuels. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : on ne peut pas exclure vers les plus hauts sommets du massif, une plaque en versant nord. Sinon un skieur peut favoriser un d\u00e9part en neige humide dans une pente raide r\u00e9chauff\u00e9e.\n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-17_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-17"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mai.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 65 cm en versant nord de l'Izoard \u00e0 2280 m, 85 cm vers le col Agnel \u00e0 2630 m, 103 cm au-dessus de St-V\u00e9ran \u00e0 2730 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2000 m en nord, 2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Regel nocturne al\u00e9atoire, puis reprise de l'humidification au soleil. Vers les plus haut sommets, possiblement un peu de neige rest\u00e9e froide, possiblement densifi\u00e9e par le vent. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX PRINTANIER\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas grand-chose \u00e0 attendre. \u00c9ventuellement en pente raide de petits d\u00e9parts ponctuels en poire sont possibles dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. Taille petite, rarement moyenne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : tout au plus un petit d\u00e9part sous les skis en pente raide r\u00e9chauff\u00e9e. \n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-18_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-18"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire en g\u00e9n\u00e9ral, plus proche des normales dans les pentes nord de haute altitude.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2100 m en nord, 2400 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Manteau neigeux printanier avec un regel al\u00e9atoire. Humidification en journ\u00e9e au soleil."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "ENCORE DE L'ACTIVIT\u00c9 NATURELLE EN NEIGE R\u00c9CENTE / HUMIDE - QUELQUES PLAQUES EN HAUTE MONTAGNE\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : au-dessus de 3000 m environ, plaques en place dans la neige r\u00e9cente qui est rest\u00e9e froide et a \u00e9t\u00e9 densifi\u00e9e par le vent. Pr\u00e9sentes plus particuli\u00e8rement en versants nord, ces instabilit\u00e9s restent faciles \u00e0 d\u00e9clencher. Avalanche de taille petite \u00e0 moyenne, grande non exclue. \nSinon, un skieur peut favoriser un d\u00e9part en neige humide dans une pente raide r\u00e9chauff\u00e9e.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables au petit matin malgr\u00e9 le regel al\u00e9atoire, puis en pente raide, toute orientation, \u00e9ventuelles avalanches petites \u00e0 moyennes dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie au soleil. D\u00e9parts ponctuels. Au-dessus de 3000 m, d\u00e9parts aussi possiblement en plaques. Taille petite \u00e0 moyenne, grande non exclue. \n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-19_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "3000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement correct dans les ubacs de haute altitude, d\u00e9ficitaire \u00e0 basse et moyenne altitude.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 143 cm au-dessus de Prapic \u00e0 2480 m, 56 cm \u00e0 la Niv\u00f4se d'Orci\u00e8res \u00e0 2280 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2000 m en nord, 2400/2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Regel nocturne al\u00e9atoire, puis reprise de l'humidification au soleil. Au-dessus de 3000 m environ, neige rest\u00e9e froide en versants peu ensoleill\u00e9s, possiblement densifi\u00e9e par le vent. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX PRINTANIER\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas grand-chose \u00e0 attendre. \u00c9ventuellement en pente raide de petits d\u00e9parts ponctuels en poire sont possibles dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. Taille petite, rarement moyenne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : tout au plus un petit d\u00e9part sous les skis en pente raide r\u00e9chauff\u00e9e. \n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-20_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-20"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mai.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 61 cm \u00e0 la Niv\u00f4se du Parpaillon \u00e0 2550 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : au plus bas 2100 m en nord, 2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Manteau neigeux printanier avec un regel al\u00e9atoire. Humidification en journ\u00e9e au soleil. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "ENCORE DE L'ACTIVIT\u00c9 NATURELLE EN NEIGE R\u00c9CENTE / HUMIDE \n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : peu probables au petit matin malgr\u00e9 le regel al\u00e9atoire, puis en pente raide, toute orientation, \u00e9ventuelles avalanches petites \u00e0 moyennes dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. D\u00e9parts ponctuels. \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : on ne peut pas exclure vers les plus hauts sommets du massif, une plaque en versant nord. Sinon, un skieur peut favoriser un d\u00e9part en neige humide dans une pente raide r\u00e9chauff\u00e9e.\n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-21_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-21"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mai.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 54 cm \u00e0 la Niv\u00f4se de Restefond \u00e0 2550 m.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 2100 m en nord, 2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Regel nocturne al\u00e9atoire, puis reprise de l'humidification au soleil. Vers les plus haut sommets, possiblement un peu de neige rest\u00e9e froide, possiblement densifi\u00e9e par le vent. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX PRINTANIER\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas grand-chose \u00e0 attendre. \u00c9ventuellement en pente raide de petits d\u00e9parts ponctuels en poire sont possibles dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. Taille petite, rarement moyenne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : tout au plus un petit d\u00e9part sous les skis en pente raide r\u00e9chauff\u00e9e. \n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-22_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-22"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mai, tout juste correct dans les ubacs de haute altitude.\n\nLimite d'enneigement skiable : vers 2100 m en nord, 2400/2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Manteau neigeux printanier avec un regel al\u00e9atoire. Humidification en journ\u00e9e au soleil. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "MANTEAU NEIGEUX PRINTANIER\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : pas grand-chose \u00e0 attendre. \u00c9ventuellement en pente raide de petits d\u00e9parts ponctuels en poire sont possibles dans la neige r\u00e9cente qui s\u2019humidifie en journ\u00e9e au soleil. Taille petite, rarement moyenne.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : tout au plus un petit d\u00e9part sous les skis en pente raide r\u00e9chauff\u00e9e. \n\nLes averses de l'apr\u00e8s-midi n'ont pas d\u2019incidence sur l\u2019activit\u00e9 avalancheuse."
      },
      "bulletinID": "FR-23_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-23"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement globalement plut\u00f4t d\u00e9ficitaire pour un d\u00e9but mai, tout juste correct dans les ubacs de haute altitude.\nDonn\u00e9es observ\u00e9es : 73 cm \u00e0 la Niv\u00f4se de Millefonts \u00e0 2430 m.  \n\nLimite d'enneigement skiable : vers 2100 m en nord, 2400/2500 m en sud.\n\n\u00c9tat de la neige de surface : localement quelques cm de neige avec les averses de jeudi. Manteau neigeux printanier avec un regel al\u00e9atoire. Humidification en journ\u00e9e au soleil. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Risque faible en neige humide, massif presque d\u00e9neig\u00e9\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Dans les pentes raides encore enneig\u00e9es au plus haut du massif, des d\u00e9parts ponctuels en neige humide sont possibles, g\u00e9n\u00e9rant des petites avalanches. Rares en matin\u00e9e avec le regel, puis en tous versants avec le redoux et les averses.\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Difficile de d\u00e9clencher une avalanche dans cette vieille neige humide et dense. Une forte sollicitation peut tout au plus favoriser un d\u00e9part ponctuel de petite taille.\n\n"
      },
      "bulletinID": "FR-64_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-64"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : Enneigement maigre, conforme pour la saison\nLimite d'enneigement skiable : Quelques langues de neige au plus haut du massif au-dessus de 2000m dans les secteurs nord\nQualit\u00e9 de la neige : Regel assez efficace en tout d\u00e9but de matin\u00e9e, puis neige humidifi\u00e9e \u00e0 toutes les altitudes, se ramollissant au fil de journ\u00e9e."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Quelques plaques en altitude, humidification\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques ont pu se former lors des quelques chutes de neige de ces derniers jours. Certaines d'entre elles peuvent encore \u00eatre d\u00e9clenchables dans les accumulations en pentes nord au plus haut du massif, au-dessus de 2600m. Elles se situent principalement \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des cr\u00eates et cols, form\u00e9es par un vent en g\u00e9n\u00e9ral faible. Plus bas elles, des accumulations de neige r\u00e9cente peuvent \u00eatre pr\u00e9sentes, mais se sont stabilis\u00e9es par tassement avec le redoux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 faible en tout d\u00e9but de matin\u00e9e \u00e0 la faveur d'un bon regel et d'une isotherme 0\u00b0C plut\u00f4t basse. \nA partir du milieu de matin\u00e9e, au-dessus de 2600m, principalement dans les pentes raides expos\u00e9es au nord des d\u00e9parts spontan\u00e9s des plaques d\u00e9crites ci-dessus sont possibles par humidification, engendrant ainsi des avalanches de petite taille, voire des moyennes dans les zones d'accumulation les plus importantes. \nAilleurs (dans les versants ensoleill\u00e9s ou plus bas), des d\u00e9parts ponctuels sont attendus au fil de l'ensoleillement, en g\u00e9n\u00e9ral de petite taille. En fin de journ\u00e9e, avec les averses et la remont\u00e9e des temp\u00e9ratures, des avalanches peuvent se produire en tous versants, pouvant atteindre une taille moyenne, surtout dans les pentes nord avec des d\u00e9parts vers 2500m.\n\nAutres : Les ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-65_2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-65"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9butant vers 2000m en versants nord, d'abord quelques langues de neige, mais l'\u00e9paisseur augment rapidement et les expositions skiables sont beaucoup plus nombreuses \u00e0 partir de 2200m.\n\nQualit\u00e9 de la neige : Manteau printanier sous 2600m, dur le matin, ramollissant un peu en journ\u00e9e, recouvert plus haut en versants ombrag\u00e9s de quelques cm de neige fra\u00eeche."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Quelques plaques en altitude, humidification\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques ont pu se former lors des quelques chutes de neige de ces derniers jours. Certaines d'entre elles peuvent encore \u00eatre d\u00e9clenchables dans les accumulations en pentes nord au-dessus de 2600m. Elles se situent principalement \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des cr\u00eates et cols, form\u00e9es par un vent en g\u00e9n\u00e9ral faible. Plus bas elles, des accumulations de neige r\u00e9cente peuvent \u00eatre pr\u00e9sentes, mais se sont stabilis\u00e9es par tassement avec le redoux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 faible en tout d\u00e9but de matin\u00e9e \u00e0 la faveur d'un bon regel et d'une isotherme 0\u00b0C plut\u00f4t basse. \nA partir du milieu de matin\u00e9e, au-dessus de 2600m, principalement dans les pentes raides expos\u00e9es au nord des d\u00e9parts spontan\u00e9s des plaques d\u00e9crites ci-dessus sont possibles par humidification, engendrant ainsi des avalanches de petite taille, voire des moyennes dans les zones d'accumulation les plus importantes. \nAilleurs (dans les versants ensoleill\u00e9s ou plus bas), des d\u00e9parts ponctuels sont attendus au fil de l'ensoleillement, en g\u00e9n\u00e9ral de petite taille. En fin de journ\u00e9e, avec les averses et la remont\u00e9e des temp\u00e9ratures, des avalanches peuvent se produire en tous versants, pouvant atteindre une taille moyenne, surtout dans les pentes nord avec des d\u00e9parts vers 2500m.\n\nAutres : Les ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-66_2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-66"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9butant vers 2000m en versants nord, d'abord quelques langues de neige, mais l'\u00e9paisseur augment rapidement et les expositions skiables sont beaucoup plus nombreuses \u00e0 partir de 2200m.\n\nQualit\u00e9 de la neige : Manteau printanier sous 2600m, dur le matin, ramollissant un peu en journ\u00e9e, recouvert plus haut en versants ombrag\u00e9s de quelques cm de neige fra\u00eeche."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Quelques plaques en altitude, humidification\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques ont pu se former lors des quelques chutes de neige de ces derniers jours. Certaines d'entre elles peuvent encore \u00eatre d\u00e9clenchables dans les accumulations en pentes nord au-dessus de 2600m. Elles se situent principalement \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des cr\u00eates et cols, form\u00e9es par un vent en g\u00e9n\u00e9ral faible. Plus bas elles, des accumulations de neige r\u00e9cente peuvent \u00eatre pr\u00e9sentes, mais se sont stabilis\u00e9es par tassement avec le redoux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 faible en tout d\u00e9but de matin\u00e9e \u00e0 la faveur d'un bon regel et d'une isotherme 0\u00b0C plut\u00f4t basse. \nA partir du milieu de matin\u00e9e, au-dessus de 2600m, principalement dans les pentes raides expos\u00e9es au nord des d\u00e9parts spontan\u00e9s des plaques d\u00e9crites ci-dessus sont possibles par humidification, engendrant ainsi des avalanches de petite taille, voire des moyennes dans les zones d'accumulation les plus importantes. \nAilleurs (dans les versants ensoleill\u00e9s ou plus bas), des d\u00e9parts ponctuels sont attendus au fil de l'ensoleillement, en g\u00e9n\u00e9ral de petite taille. En fin de journ\u00e9e, avec les averses et la remont\u00e9e des temp\u00e9ratures, des avalanches peuvent se produire en tous versants, pouvant atteindre une taille moyenne, surtout dans les pentes nord avec des d\u00e9parts vers 2500m.\n\nAutres : Les ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-67_2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-67"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9butant vers 2000m en versants nord, d'abord quelques langues de neige, mais l'\u00e9paisseur augment rapidement et les expositions skiables sont beaucoup plus nombreuses \u00e0 partir de 2200m.\n\nQualit\u00e9 de la neige : Manteau printanier sous 2600m, dur le matin, ramollissant un peu en journ\u00e9e, recouvert plus haut en versants ombrag\u00e9s de quelques cm de neige fra\u00eeche."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Quelques plaques en altitude, humidification\n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Des plaques ont pu se former lors des quelques chutes de neige de ces derniers jours. Certaines d'entre elles peuvent encore \u00eatre d\u00e9clenchables dans les accumulations en pentes nord au-dessus de 2600m. Elles se situent principalement \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des cr\u00eates et cols, form\u00e9es par un vent en g\u00e9n\u00e9ral faible. Plus bas elles, des accumulations de neige r\u00e9cente peuvent \u00eatre pr\u00e9sentes, mais se sont stabilis\u00e9es par tassement avec le redoux.\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : Activit\u00e9 faible en tout d\u00e9but de matin\u00e9e \u00e0 la faveur d'un bon regel et d'une isotherme 0\u00b0C plut\u00f4t basse. \nA partir du milieu de matin\u00e9e, au-dessus de 2600m, principalement dans les pentes raides expos\u00e9es au nord des d\u00e9parts spontan\u00e9s des plaques d\u00e9crites ci-dessus sont possibles par humidification, engendrant ainsi des avalanches de petite taille, voire des moyennes dans les zones d'accumulation les plus importantes. \nAilleurs (dans les versants ensoleill\u00e9s ou plus bas), des d\u00e9parts ponctuels sont attendus au fil de l'ensoleillement, en g\u00e9n\u00e9ral de petite taille. En fin de journ\u00e9e, avec les averses et la remont\u00e9e des temp\u00e9ratures, des avalanches peuvent se produire en tous versants, pouvant atteindre une taille moyenne, surtout dans les pentes nord avec des d\u00e9parts vers 2500m.\n\nAutres : Les ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-68_2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-68"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement d\u00e9butant vers 2000m en versants nord, d'abord quelques langues de neige, mais l'\u00e9paisseur augment rapidement et les expositions skiables sont beaucoup plus nombreuses \u00e0 partir de 2200m.\n\nQualit\u00e9 de la neige : Manteau printanier sous 2600m, dur le matin, ramollissant un peu en journ\u00e9e, recouvert plus haut en versants ombrag\u00e9s de quelques cm de neige fra\u00eeche."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T17:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en altitude, manteau printanier ailleurs\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDes avalanches de neige humide sont attendues dans les pentes suffisamment raides. Concernant d'abord les versants est, ce risque concernera aussi au fil des heures les versants sud puis ouest. Il s'agit majoritairement de boulettes, petites avalanches de taille 1 emportant la neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sous les averses et pouvant d\u00e9stabiliser un randonneur. Plus rarement, dans une zone ayant re\u00e7u plus d'accumulation, une avalanche de taille moyenne (2) n'est pas exclue.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nAu-dessus de 2500 \u00e0 2700m environ, dans les secteurs rest\u00e9s suffisamment froids, quelques structures de plaques g\u00e9n\u00e9ralement fines ont pu se former au fil des chutes de neige en priorit\u00e9 pr\u00e8s des cr\u00eates et cols. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables notamment en pr\u00e9sence de neige roul\u00e9e, et engendrent plut\u00f4t de petites avalanches, rarement moyennes. Dans les versants au soleil ce risque accidentel faiblit en journ\u00e9e et est remplac\u00e9 par le risque naturel d\u00e9crit au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dant (du fait de l'humidification en cours en surface).\n.\nAutres : \nLes ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-69_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-69"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Neige de printemps majoritaire.\n\nLimite d\u2019enneigement skiable : \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe vers 2000/2100m en nord et 2300/2400m en Sud, mis \u00e0 part dans quelques combes o\u00f9 l'on peut \u00e9ventuellement chausser un peu plus bas mais tr\u00e8s rarement en dessous de 1900m. En prenant de l'altitude, l'enneigement augmente tr\u00e8s rapidement, et on trouve encore au-dessus de 2400 m des quantit\u00e9s cons\u00e9quentes de neige.\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, aux altitudes les plus basses, le regel est plus ou moins pr\u00e9sent, avec une neige possiblement crout\u00e9e et pas toujours portante. Au dessus de 2300m, on trouvera quelques cm de neige r\u00e9cente de moins en moins humide en prenant de l'altitude et de la neige encore froide et s\u00e8che au dessus de 2500m. \nEn journ\u00e9e la neige r\u00e9cente s'humidifie et devient collante surtout au soleil Seuls les versants vraiment nord pentus d'altitude (ne voyant pas ou tr\u00e8s peu le soleil) peuvent esp\u00e9rer conserver une neige s\u00e8che assez l\u00e9g\u00e8re.\n  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en altitude, manteau printanier ailleurs\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDes avalanches de neige humide sont attendues dans les pentes suffisamment raides. Concernant d'abord les versants est, ce risque concernera aussi au fil des heures les versants sud puis ouest. Il s'agit majoritairement de boulettes, petites avalanches de taille 1 emportant la neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sous les averses et pouvant d\u00e9stabiliser un randonneur. Plus rarement, dans une zone ayant re\u00e7u plus d'accumulation, une avalanche de taille moyenne (2) n'est pas exclue.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nAu-dessus de 2500 \u00e0 2700m environ, dans les secteurs rest\u00e9s suffisamment froids, quelques structures de plaques g\u00e9n\u00e9ralement fines ont pu se former au fil des chutes de neige en priorit\u00e9 pr\u00e8s des cr\u00eates et cols. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables notamment en pr\u00e9sence de neige roul\u00e9e, et engendrent plut\u00f4t de petites avalanches, rarement moyennes. Dans les versants au soleil ce risque accidentel faiblit en journ\u00e9e et est remplac\u00e9 par le risque naturel d\u00e9crit au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dant (du fait de l'humidification en cours en surface).\n.\nAutres : \nLes ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-70_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-70"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Neige de printemps majoritaire.\n\nLimite d\u2019enneigement skiable : \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe vers 2000/2100m en nord et 2300/2400m en Sud, mis \u00e0 part dans quelques combes o\u00f9 l'on peut \u00e9ventuellement chausser un peu plus bas mais tr\u00e8s rarement en dessous de 1900m. En prenant de l'altitude, l'enneigement augmente tr\u00e8s rapidement, et on trouve encore au-dessus de 2400 m des quantit\u00e9s cons\u00e9quentes de neige.\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, aux altitudes les plus basses, le regel est plus ou moins pr\u00e9sent, avec une neige possiblement crout\u00e9e et pas toujours portante. Au dessus de 2300m, on trouvera quelques cm de neige r\u00e9cente de moins en moins humide en prenant de l'altitude et de la neige encore froide et s\u00e8che au dessus de 2500m. \nEn journ\u00e9e la neige r\u00e9cente s'humidifie et devient collante surtout au soleil Seuls les versants vraiment nord pentus d'altitude (ne voyant pas ou tr\u00e8s peu le soleil) peuvent esp\u00e9rer conserver une neige s\u00e8che assez l\u00e9g\u00e8re.\n  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en altitude, manteau printanier ailleurs\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDes avalanches de neige humide sont attendues dans les pentes suffisamment raides. Concernant d'abord les versants est, ce risque concernera aussi au fil des heures les versants sud puis ouest. Il s'agit majoritairement de boulettes, petites avalanches de taille 1 emportant la neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sous les averses et pouvant d\u00e9stabiliser un randonneur. Plus rarement, dans une zone ayant re\u00e7u plus d'accumulation, une avalanche de taille moyenne (2) n'est pas exclue.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nDans le massif d'Orlu, au-dessus de 2500 \u00e0 2600m environ, dans les secteurs rest\u00e9s suffisamment froids, quelques structures de plaques g\u00e9n\u00e9ralement fines ont pu se former au fil des chutes de neige en priorit\u00e9 pr\u00e8s des cr\u00eates et cols (secteur de l'Esquine d'Aze en particulier). Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables notamment en pr\u00e9sence de neige roul\u00e9e, et engendrent plut\u00f4t de petites avalanches. Ce risque accidentel faiblit en journ\u00e9e et est remplac\u00e9 par le risque naturel d\u00e9crit au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dant (du fait de l'humidification en cours en surface).\n.\nAutres : \nLes ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-72_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-72"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Neige de printemps majoritaire.\n\nLimite d\u2019enneigement skiable : \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe vers 2000/2100m en nord et 2300/2400m en Sud, mis \u00e0 part dans quelques combes o\u00f9 l'on peut \u00e9ventuellement chausser un peu plus bas mais tr\u00e8s rarement en dessous de 1900m. En prenant de l'altitude, l'enneigement augmente tr\u00e8s rapidement, et on trouve encore au-dessus de 2400 m des quantit\u00e9s cons\u00e9quentes de neige.\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, aux altitudes les plus basses, le regel est plus ou moins pr\u00e9sent, avec une neige possiblement crout\u00e9e et pas toujours portante. Au dessus de 2300m, on trouvera quelques cm de neige r\u00e9cente de moins en moins humide en prenant de l'altitude et de la neige encore froide et s\u00e8che au dessus de 2500m. \nEn journ\u00e9e la neige r\u00e9cente s'humidifie et devient collante surtout au soleil. \n  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en altitude, manteau printanier ailleurs\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDes avalanches de neige humide sont attendues dans les pentes suffisamment raides. Concernant d'abord les versants est, ce risque concernera aussi au fil des heures les versants sud puis ouest. Il s'agit majoritairement de boulettes, petites avalanches de taille 1 emportant la neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sous les averses et pouvant d\u00e9stabiliser un randonneur. Plus rarement, dans une zone ayant re\u00e7u plus d'accumulation, une avalanche de taille moyenne (2) n'est pas exclue.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nAu-dessus de 2500 \u00e0 2700m environ, dans les secteurs rest\u00e9s suffisamment froids, quelques structures de plaques g\u00e9n\u00e9ralement fines ont pu se former au fil des chutes de neige en priorit\u00e9 pr\u00e8s des cr\u00eates et cols. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables notamment en pr\u00e9sence de neige roul\u00e9e, et engendrent plut\u00f4t de petites avalanches, rarement moyennes. Dans les versants au soleil ce risque accidentel faiblit en journ\u00e9e et est remplac\u00e9 par le risque naturel d\u00e9crit au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dant (du fait de l'humidification en cours en surface).\n.\nAutres : \nLes ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-71_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-71"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Neige de printemps majoritaire.\n\nLimite d\u2019enneigement skiable : \nL\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe vers 2000/2100m en nord et 2300/2400m en Sud, mis \u00e0 part dans quelques combes o\u00f9 l'on peut \u00e9ventuellement chausser un peu plus bas mais tr\u00e8s rarement en dessous de 1900m. En prenant de l'altitude, l'enneigement augmente tr\u00e8s rapidement, et on trouve encore au-dessus de 2400 m des quantit\u00e9s cons\u00e9quentes de neige.\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, aux altitudes les plus basses, le regel est plus ou moins pr\u00e9sent, avec une neige possiblement crout\u00e9e et pas toujours portante. Au dessus de 2300m, on trouvera quelques cm de neige r\u00e9cente de moins en moins humide en prenant de l'altitude et de la neige encore froide et s\u00e8che au dessus de 2500m. \nEn journ\u00e9e la neige r\u00e9cente s'humidifie et devient collante surtout au soleil Seuls les versants vraiment nord pentus d'altitude (ne voyant pas ou tr\u00e8s peu le soleil) peuvent esp\u00e9rer conserver une neige s\u00e8che assez l\u00e9g\u00e8re.\n  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en altitude, manteau printanier ailleurs\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDes avalanches de neige humide sont attendues dans les pentes suffisamment raides. Concernant d'abord les versants est, ce risque concernera aussi au fil des heures les versants sud puis ouest. Il s'agit majoritairement de boulettes, petites avalanches de taille 1 emportant la neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sous les averses et pouvant d\u00e9stabiliser un randonneur. Plus rarement, dans une zone ayant re\u00e7u plus d'accumulation, une avalanche de taille moyenne (2) n'est pas exclue.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nAu-dessus de 2500 \u00e0 2700m environ, dans les secteurs rest\u00e9s suffisamment froids, quelques structures de plaques g\u00e9n\u00e9ralement fines ont pu se former au fil des chutes de neige en priorit\u00e9 pr\u00e8s des cr\u00eates et cols. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables notamment en pr\u00e9sence de neige roul\u00e9e, et engendrent plut\u00f4t de petites avalanches, rarement moyennes. Dans les versants au soleil ce risque accidentel faiblit en journ\u00e9e et est remplac\u00e9 par le risque naturel d\u00e9crit au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dant (du fait de l'humidification en cours en surface).\n.\nAutres : \nLes ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-73_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-73"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Neige de printemps majoritaire.\n\nLimite d\u2019enneigement skiable : \nMalgr\u00e9 les r\u00e9centes chutes de neige l\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe plut\u00f4t vers 2200m en nord et 2400m en Sud, mis \u00e0 part dans quelques combes o\u00f9 l'on peut \u00e9ventuellement chausser un peu plus bas. En prenant de l'altitude, l'enneigement augmente tr\u00e8s rapidement, et on trouve encore au-dessus de 2500 m des quantit\u00e9s cons\u00e9quentes de neige dans les combes.\n\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, aux altitudes les plus basses, le regel est plus ou moins pr\u00e9sent, avec une neige possiblement crout\u00e9e et pas toujours portante. Au dessus de 2300m, on trouvera quelques cm de neige r\u00e9cente de moins en moins humide en prenant de l'altitude et de la neige encore froide et s\u00e8che au dessus de 2500m. \nEn journ\u00e9e la neige r\u00e9cente s'humidifie et devient collante surtout au soleil Seuls les versants vraiment nord pentus d'altitude (ne voyant pas ou tr\u00e8s peu le soleil) peuvent esp\u00e9rer conserver une neige s\u00e8che assez l\u00e9g\u00e8re.\n  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rares plaques en altitude, manteau printanier ailleurs\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : \nDes avalanches de neige humide sont attendues dans les pentes suffisamment raides. Concernant d'abord les versants est, ce risque concernera aussi au fil des heures les versants sud puis ouest. Il s'agit majoritairement de boulettes, petites avalanches de taille 1 emportant la neige fra\u00eechement tomb\u00e9e sous les averses et pouvant d\u00e9stabiliser un randonneur. Plus rarement, dans une zone ayant re\u00e7u plus d'accumulation, une avalanche de taille moyenne (2) n'est pas exclue.  \n\nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s :\nAu-dessus de 2500 \u00e0 2700m environ, dans les secteurs rest\u00e9s suffisamment froids, quelques structures de plaques g\u00e9n\u00e9ralement fines ont pu se former au fil des chutes de neige en priorit\u00e9 pr\u00e8s des cr\u00eates et cols. Elles peuvent \u00eatre facilement d\u00e9clenchables notamment en pr\u00e9sence de neige roul\u00e9e, et engendrent plut\u00f4t de petites avalanches, rarement moyennes. Dans les versants au soleil ce risque accidentel faiblit en journ\u00e9e et est remplac\u00e9 par le risque naturel d\u00e9crit au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dant (du fait de l'humidification en cours en surface).\n.\nAutres : \nLes ponts de neige sur les torrents et proches des rochers restent fragiles en dessous de 2500m d'altitude."
      },
      "bulletinID": "FR-74_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": [
              "N",
              "NE",
              "E",
              "SE",
              "S",
              "SW",
              "W",
              "NW"
            ]
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-74"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Neige de printemps majoritaire.\n\nLimite d\u2019enneigement skiable : \nMalgr\u00e9 les r\u00e9centes chutes de neige l\u2019enneigement continu et suffisant pour la pratique du ski se situe plut\u00f4t vers 2200m en nord et 2400m en Sud, mis \u00e0 part dans quelques combes o\u00f9 l'on peut \u00e9ventuellement chausser un peu plus bas. En prenant de l'altitude, l'enneigement augmente tr\u00e8s rapidement, et on trouve encore au-dessus de 2500 m des quantit\u00e9s cons\u00e9quentes de neige dans les combes.\n\nQualit\u00e9 de la neige :\nAu lever du jour, aux altitudes les plus basses, le regel est plus ou moins pr\u00e9sent, avec une neige possiblement crout\u00e9e et pas toujours portante. Au dessus de 2300m, on trouvera quelques cm de neige r\u00e9cente de moins en moins humide en prenant de l'altitude et de la neige encore froide et s\u00e8che au dessus de 2500m. \nEn journ\u00e9e la neige r\u00e9cente s'humidifie et devient collante surtout au soleil Seuls les versants vraiment nord pentus d'altitude (ne voyant pas ou tr\u00e8s peu le soleil) peuvent esp\u00e9rer conserver une neige s\u00e8che assez l\u00e9g\u00e8re.\n  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares coul\u00e9es de neige humide peuvent se produire dans les pentes raides \u00e0 la faveur des \u00e9claircies l'apr\u00e8s-midi. \nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probables. Un skieur coupant une pente raide peut d\u00e9clencher un d\u00e9part ponctuel en neige lourde et humide sous les skis, susceptible de le d\u00e9s\u00e9quilibrer. \nAutres : De rares corniches fragiles pr\u00eates \u00e0 casser sont encore en place."
      },
      "bulletinID": "FR-40_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-40"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : L'enneigement est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne selon les versants et discontinu, compos\u00e9 souvent de plaques ou langues de neige. Les combes et couloirs en versants Nord sont encore bien garnis. En revanche, la neige est absente en moyenne montagne et les cr\u00eates et sommets sont souvent d\u00e9garnis. \u00c0 la Maniccia, \u00e0 2350 m dans le massif du Rotondo, on rel\u00e8ve 1m88 de hauteur totale de neige.\nEnneigement skiable : En choisissant bien son itin\u00e9raire, les limites skiables varient g\u00e9n\u00e9ralement de 1900/2000 m en Nord \u00e0 2200 m en Sud.\nQualit\u00e9 de la neige : Au-dessus de 2300 m, une petite couche de neige fra\u00eeche s'est d\u00e9pos\u00e9e, en quantit\u00e9 tr\u00e8s in\u00e9gale selon les sommets, compos\u00e9e en partie de neige roul\u00e9e. Des surfaces dures ou glac\u00e9es peuvent apparaitre. En dessous de 2300 m, la fonte s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derniers jours avec la pluie et un regel nocturne limit\u00e9. Le manteau neigeux, humidifi\u00e9 en profondeur, est bien tass\u00e9. Les cr\u00eates balay\u00e9es par le vent sont partiellement d\u00e9garnies. Des plaques de glace subsistent toutefois par endroits."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Manteau neigeux bien stabilis\u00e9\n\nD\u00e9parts spontan\u00e9s : De rares coul\u00e9es de neige humide peuvent se produire dans les pentes raides \u00e0 la faveur des \u00e9claircies l'apr\u00e8s-midi. \nD\u00e9clenchements provoqu\u00e9s : Peu probables. Un skieur coupant une pente raide peut d\u00e9clencher un d\u00e9part ponctuel en neige lourde et humide sous les skis, susceptible de le d\u00e9s\u00e9quilibrer. \nAutres : De rares corniches fragiles pr\u00eates \u00e0 casser sont encore en place."
      },
      "bulletinID": "FR-41_2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "customData": {
        "MeteoFrance": {
          "avalancheProneLocation": {
            "aspects": []
          }
        },
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-05-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "FR-41"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Enneigement : L'enneigement est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne selon les versants et discontinu, compos\u00e9 souvent de plaques ou langues de neige. Les combes et couloirs en versants Nord sont encore bien garnis. En revanche, la neige est absente en moyenne montagne et les cr\u00eates et sommets sont souvent d\u00e9garnis.\nEnneigement skiable : En choisissant bien son itin\u00e9raire, les limites skiables varient g\u00e9n\u00e9ralement de 1900/2000 m en Nord \u00e0 2200 m en Sud.\nQualit\u00e9 de la neige : La fonte s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derniers jours avec les temp\u00e9ratures douces et la pluie. Le regel nocturne reste limit\u00e9. Le manteau neigeux, humidifi\u00e9 en profondeur, est bien tass\u00e9. Les cr\u00eates balay\u00e9es par le vent sont partiellement d\u00e9garnies. Des plaques de glace subsistent toutefois par endroits."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Meteo France",
          "website": "https://meteofrance.com/meteo-montagne"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-05-08T16:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-05-09T18:00:00+02:00"
      }
    }
  ]
}