[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)\nMODERAT (2) meitat nord de l'Aran.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres, a excepci\u00f3 de la meitat nord de l'Aran. Al mat\u00ed trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. A banda, seran probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets pendents en obagues, on el lligam de la nova nevada amb la neu pr\u00e8via \u00e9s dolent. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues; alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga podria arribar a mida 3 (gran) al final del dia (capacitat de colgar un grup de persones). A la meitat nord de l'Aran, a banda de les noves plaques de vent pel vent de sud, no oblideu el problema de capes febles persistents.  \n\n", "text_distribucio": "Previ a l'actual nevada, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Pot quedar nevat per sobre de 1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9790, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9792, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9791, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) divendres.\nMODERAT (2) dijous.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres. Al mat\u00ed ja trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment que poden caure al pas d'una persona. Seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. A banda, seran probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets pendents en obagues, ja que el lligam de la nova nevada amb la neu pr\u00e8via \u00e9s bastant dolent. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues; alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga podria arribar a mida 3 (gran) al final del dia (capacitat de colgar un grup de persones). Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus en cas de provocar una allau. \n\n", "text_distribucio": "Previ a l'actual nevada, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Pot quedar nevat per sobre de 1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9776, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9777, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9775, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) divendres.\nMODERAT (2) dijous.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres. Al mat\u00ed ja trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment, que poden caure al pas d'una persona. Seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. A banda, seran probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets pendents en obagues, ja que el lligam de la nova nevada amb la neu pr\u00e8via \u00e9s bastant dolent. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues; per sobre de 2400 m \u00e9s possible alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga de fins a mida 2 (mitjana). Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus en cas de provocar una allau. \n\n", "text_distribucio": "Previ a l'actual nevada, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Pot quedar nevat per sobre de 1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9780, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9779, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9778, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres. Al mat\u00ed ja trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, en orientacions nord i est principalment, que poden caure al pas d'una persona. Seran de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues; per sobre de 2400 m \u00e9s possible alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga de fins a mida 2 (mitjana). Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus en cas de provocar una allau. \n\n", "text_distribucio": "Previ a l'actual nevada, el vent va erosionar la neu a cotes altes i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Pot quedar nevat per sobre de 1300 m, per\u00f2 amb molta irregularitat quant a gruixos per sobre de 2200 m pels efectes del vent.", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9782, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9781, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) a les canals del Cad\u00ed.\nMODERAT (2) al Moixer\u00f3.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres, especialment a les canals del Cad\u00ed. Al mat\u00ed a les parts altes de les canals ja trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, que poden caure al pas d'una persona, aix\u00ed com a altres vessants orientats a nord on hi ha mal contacte amb la neu vella. Seran allaus de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. A banda, seran probables allaus de neu recent, de placa tova, a nombrosos indrets pendents en obagues. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus en cas de provocar una allau. A la meitat oriental del sector, al Moixer\u00f3, la nevada caur\u00e0 directament sobre el terra a molts indrets i caldr\u00e0 evitar les plaques de vent que es formin sota colls i carenes amb neu vella. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu per sobre d'uns 1300 m. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. El mantell t\u00e9 continu\u00eftat per sobre d'uns 1800 m tot i que les cotes m\u00e9s altes estan deflactades, sobretot al Moixer\u00f3.\n", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9785, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9784, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9783, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2100 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres. Al mat\u00ed ja trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, sota colls i carenes en orientacions nord, que poden caure al pas d'una persona. Localment podran arribar a ser de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues; per sobre de 2100 m \u00e9s possible alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga de fins a mida 2 (mitjana) en sectors drets com grans clarianes en bosc. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus en cas de provocar una allau. \n\n", "text_distribucio": "Hi pot haver neu a terra per sobre d'uns 1300 m. Trobem tamb\u00e9 antigues sobreacumulacions de neu en orientacions sud i est sota colls i carenes. Amb tot, en general el mantell no \u00e9s esquiable, donat el poc gruix i la redistribuci\u00f3 de la neu pel vent en amplis sectors.", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9787, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9786, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-07", "datavalidesabutlleti": "2024-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2000 m\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "El perill d'allaus va augmentant al llarg de divendres. Al mat\u00ed ja trobarem plaques de vent acabades de formar, fr\u00e0gils, sota colls i carenes en orientacions nord, que poden caure al pas d'una persona. Localment podran arribar a ser de mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Recordeu que, sota la nova nevada, arrosseguem el problema de capes febles persistents tamb\u00e9 en orientacions obagues; per sobre de 2000 m \u00e9s possible alguna allau de placa m\u00e9s dura i antiga de fins a mida 2 (mitjana) en sectors oberts. Estigueu atents a l'aparici\u00f3 d'esquerdes a partir dels esqu\u00eds i raquetes, i als whoumfs que pugueu sentir. Eviteu terreny amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus en cas de provocar una allau. \n\n", "text_distribucio": "Hi pot haver neu a terra per sobre d'uns 1300 m. Trobem tamb\u00e9 antigues sobreacumulacions de neu en orientacions sud i est sota colls i carenes. Amb tot, en general el mantell no \u00e9s esquiable, donat el poc gruix i la redistribuci\u00f3 de la neu pel vent en amplis sectors.", "text_tendencia": "Dissabte continuar\u00e0 l'increment de la inestabilitat del mantell nival en reactivar-se la nevada amb vent de sud. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9789, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9788, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}]