{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 enstaka platser har vi sett att sn\u00f6n l\u00e4tt spricker upp. Eventuella laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5 men sn\u00f6flaken \u00e4r h\u00e5rda, vilket inneb\u00e4r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan skada dig. Vi utesluter inte helt st\u00f6rre laviner som kan begrava dig, men p\u00e5 ytterst f\u00e5 platser. Ser du l\u00e5nga utskjutande sprickor fr\u00e5n skidor eller skoter och h\u00f6r trumliknande ljud \u00e4r det ett tecken p\u00e5 instabil sn\u00f6.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6n kan fortfarande vara farlig p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13015",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Trots det kalla v\u00e4dret p\u00e5verkar v\u00e5rsolen sn\u00f6t\u00e4cket. Omr\u00e5den kring stenar, klippor och h\u00e4ngdrivor blir snabbt uppv\u00e4rmda och mindre laviner kan utl\u00f6sas. I terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, stenar, raviner, grytor kan \u00e4ven en liten lavin f\u00e5 stora konsekvenser om man blir djupt begravd eller sl\u00e5r sig illa. Det \u00e4r \u00e4ven m\u00f6jligt med tunna men k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak p\u00e5 sluttningar omkring nord.",
        "highlights": "Liten fara betyder inte ingen fara"
      },
      "bulletinID": "SE-02-13023",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e5rvinter r\u00e5der, sn\u00f6t\u00e4cket har stabiliserats och f\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r i allm\u00e4nhet s\u00e4kra. Lavinfaran varierar med temperaturen. Under dagen v\u00e4rms sn\u00f6n upp och f\u00f6rsvagas p\u00e5 branta sluttningar v\u00e4nda mot solen. Uppv\u00e4rmningen g\u00e5r snabbare i omr\u00e5den runt stenar, klippor och h\u00e4ngdrivor. Nattetid n\u00e4r temperaturen sjunker fryser sn\u00f6t\u00e4cket ihop och stabiliseras.</div><div></div>",
        "highlights": "Var observant p\u00e5 uppv\u00e4rmd sn\u00f6"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13019",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e5rvinter r\u00e5der, sn\u00f6t\u00e4cket har stabiliserats och f\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r i allm\u00e4nhet s\u00e4kra. Lavinfaran varierar med temperaturen. Under dagen v\u00e4rms sn\u00f6n upp och f\u00f6rsvagas p\u00e5 branta sluttningar v\u00e4nda mot solen. Uppv\u00e4rmningen g\u00e5r snabbare i omr\u00e5den runt stenar, klippor och h\u00e4ngdrivor. Nattetid n\u00e4r temperaturen sjunker fryser sn\u00f6t\u00e4cket ihop och stabiliseras.</div><div></div>",
        "highlights": "Var observant p\u00e5 uppv\u00e4rmd sn\u00f6"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13020",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>M\u00e5ndagen v\u00e4ntas vara kall, men solig. Problemet bed\u00f6ms som mycket isolerat men det var inte l\u00e4nge sedan vi s\u00e5g spontan lavinaktivitet. Gemensamt f\u00f6r lavinerna \u00e4r att de g\u00e5tt under solbelysta klippor. T\u00e4nk p\u00e5 terr\u00e4ngen ovanf\u00f6r dig. Ett sn\u00f6ras fr\u00e5n klippor eller h\u00e4ngdrivor kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r. Det \u00e4r \u00e4ven m\u00f6jligt med tunna men k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak p\u00e5 sluttningar omkring nord.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Solen p\u00e5verkar sn\u00f6n mer \u00e4n vad man kan tro"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-13022",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Ej bed\u00f6md lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-22T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Med v\u00e5rvinterns ankomst har sn\u00f6t\u00e4cket stabiliserats och \u00e4r i allm\u00e4nhet v\u00e4l sammanbundet.  Lavinfaran varierar med temperaturen. Under dagen v\u00e4rms sn\u00f6n upp och f\u00f6rsvagas p\u00e5 branta sluttningar v\u00e4nda mot solen. Uppv\u00e4rmningen g\u00e5r snabbare i n\u00e4rheten av stenar, klippor och h\u00e4ngdrivor. Nattetid n\u00e4r temperaturen sjunker fryser sn\u00f6t\u00e4cket ihop och stabiliseras.",
        "highlights": "H\u00e5ll koll p\u00e5 uppv\u00e4rmd sn\u00f6"
      },
      "bulletinID": "SE-09-13021",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-22T18:00:00"
      }
    }
  ]
}