{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan vara l\u00e4tt att underskatta lavinfaran. P\u00e5 m\u00e5nga platser kommer sn\u00f6n att h\u00e5lla f\u00f6r skid- och skoter\u00e5kning i brant terr\u00e4ng, men n\u00e4rliggande sluttningar kan ha farlig och svag sn\u00f6. Problemet \u00e4r att det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att skilja s\u00e4kra platser fr\u00e5n farliga. En klok l\u00f6sning f\u00f6r \u00f6kad trygghet \u00e4r att undvika \u00e5kning i sluttningar brantare \u00e4n 30 grader.</div>",
        "highlights": "En fara som kan vara sv\u00e5r att se"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-15118",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 m\u00e5nga platser \u00e4r de svaga sn\u00f6flaken mjuka och kan vara inbjudande f\u00f6r skoter- och skid\u00e5kare. M\u00e5nga av de laviner vi har sett under l\u00f6rdagen har varit breda, s\u00e5 \u00e4ven om sn\u00f6n \u00e4r mjuk kan storleken p\u00e5 lavinerna r\u00e4cka f\u00f6r att helt begrava m\u00e4nniskor. Du kan g\u00f6ra s\u00e4krare v\u00e4gval genom att undvika l\u00e4sluttningar brantare \u00e4n 30 grader.</div><!--EndFragment-->",
        "highlights": "\u00c4ven mjuk sn\u00f6 kan vara farlig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-15117",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span>Sm\u00e5 v\u00e5ta laviner kan f\u00f6rekomma fr\u00e4mst i brant, solbelyst terr\u00e4ng. Ett varningstecken \u00e4r om man sjunker ner till kn\u00e4na i l\u00f6s och bl\u00f6t sn\u00f6. F\u00f6r att minska riskerna \u2013 v\u00e4lj flackare terr\u00e4ng, var uppm\u00e4rksam p\u00e5 hur mjuk sn\u00f6n blir under dagen och undvik att vistas n\u00e4ra h\u00e4ngdrivor. Detsamma g\u00e4ller glidsprickor, en lokal men of\u00f6ruts\u00e4gbar fara som finns exempelvis p\u00e5 Mullfj\u00e4llet och H\u00e4llfj\u00e4llet, d\u00e4r sn\u00f6f\u00e4lt nedanf\u00f6r sprickorna kan rasa utan f\u00f6rvarning.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></div><div><span><span><span><span><span><span><span>  <!--EndFragment-->    </span></span></span><br></span> <!--EndFragment-->  </span></span><!--EndFragment--></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "V\u00e4rme kan utl\u00f6sa laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-15120",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span>  <!--StartFragment--><span><span></span><span></span><span><span></span><span></span>Risken f\u00f6r v\u00e5ta sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner och kollapsande h\u00e4ngdrivor \u00f6kar om sn\u00f6t\u00e4cket v\u00e4rms upp. V\u00e5ta laviner f\u00f6rekommer fr\u00e4mst i brant, solbelyst terr\u00e4ng. Ett varningstecken \u00e4r att man sjunker ner till kn\u00e4na i l\u00f6s och bl\u00f6t sn\u00f6. F\u00f6r att minska riskerna \u2013 h\u00e5ll avst\u00e5nd till h\u00e4ngdrivor och undvik branta sn\u00f6f\u00e4lt d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r bl\u00f6t och saknar b\u00e4righet.</span></span></span></span></span></span></span><br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Laviner m\u00f6jliga i brant terr\u00e4ng om sn\u00f6n blir uppv\u00e4rmd"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-15121",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span></span><span></span><span>\n\n<!--StartFragment-->Sn\u00f6ytan \u00e4r mestadels h\u00e5rd och kompakt. Risken f\u00f6r laviner \u00e4r l\u00e5g, men ett fall p\u00e5 isig sn\u00f6 kan f\u00e5 allvarliga f\u00f6ljder om du halkar och glider nedf\u00f6r en brant sluttning. Om solen tittar fram mjuknar sn\u00f6n under dagen, s\u00e4rskilt i branta, solbelysta sluttningar \u2013 d\u00e5 kan sm\u00e5 v\u00e5ta laviner f\u00f6rekomma. Anpassa tidpunkten f\u00f6r dina aktiviteter och var uppm\u00e4rksam p\u00e5 om sn\u00f6ytan \u00e4r h\u00e5rd eller mjuk.<!--EndFragment-->\n\n</span></span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span></span> </span></span></span></span></span></span></div><div><span>  <!--EndFragment-->    </span>    </div>",
        "highlights": "Generellt stabilt men solen kan f\u00f6rsvaga sn\u00f6n vid klart v\u00e4der"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-15119",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-27T18:00:00"
      }
    }
  ]
}