<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 14 de febrero de 2025 a las 15:36 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 15

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús y Belagua, de las estaciones de esquí de
Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos),  de las estaciones de
esquí de fondo de Llanos del Hospital e Isaba - El Ferial y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El manto es continuo desde cotas bajas, con espesores de 15-30
cm a unos 1300-1500 metros, que van aumentando al ganar altitud,
de manera que rondan los 70-90 cm a unos 2100-2200 metros,
aunque estos valores se superan en ventisqueros y zonas de
acumulación. En la mayoría de los observatorios las cantidades
medidas se aproximan a los normales para la fecha, siendo algo
más deficitarias en la Ribagorza.

Las nevadas más relevantes de estos últimos días se produjeron
entre el viernes y el sábado pasados, dejando unos incrementos
notables en el espesor del manto. Esta nieve se depositó, en
algunos puntos en cotas altas, sobre nieve poco cohesionada
(facetas) o escarcha. El resto de la semana se han ido
sucediendo precipitaciones menos cuantiosas, con la lluvia
alcanzando tímidamente las cotas altas. El manto se ha ido
compactando y humidificando en general, salvo en las mencionadas
cotas altas en donde aún se han podido incrementar ligeramente
los espesores y formado algunas placas nuevas.

De este modo, en cotas medias y bajas se presenta una nieve
básicamente humedecida en los primeros niveles del manto, que
las pasadas noches ha dado lugar a costra de rehielo en algunos
puntos. En cotas altas, en cambio, encontramos nieve seca,
formando algunas estructuras de placa que todavía podrían
descansar, de manera aislada, sobre capas débiles persistentes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
15:

Problema de placas de viento y capas débiles persistentes en
cotas altas. Problema de nieve húmeda.

Con la subida de temperaturas y la insolación, se espera, por un
lado, un incremento en la humidificación del manto en cotas
bajas y medias y, por otro, la tendencia a la estabilización de
las estructuras de placa en cotas altas, especialmente en
solanas.

Así, en cotas altas, todavía podremos encontrar algunas placas
de viento susceptibles de colapsar ante sobrecargas débiles,
preferentemente en orientaciones menos soleadas y generalmente
bajo crestas y cordales. Estas serán capaces de desencadenar
aludes de tamaño pequeño o mediano. Además, de manera cada vez
más excepcional en umbrías, todavía podrían existir estructuras
de placa sobre capas débiles persistentes, susceptibles de
colapsar ante sobrecargas débiles y a distancia, con el
potencial de desencadenar aludes de tamaño grande.

En cotas medias y bajas, especialmente en solanas y a partir de
media mañana, serán probables las purgas de nieve húmeda en
laderas con la suficiente inclinación. Estas podrán ser de
tamaño pequeño o mediano.

Atención también al peligro por resbalones sobre la costra de
rehielo, cuya formación se irá restringiendo a cotas
medias-altas, al tiempo que vayan remitiendo las heladas en las
cotas inferiores.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 15:

Pirineo navarro:

Poco nuboso, con velos de nubes altas. Brumas o nieblas
matinales en los valles.
Temperaturas con pocos cambios o ligero aumento de las máximas
en la divisoria. Heladas débiles en las cumbres y algún fondo de
valle.
Viento del suroeste, flojo aumentando a moderado con intervalos
fuertes.


Pirineo aragonés:

Poco nuboso, con velos de nubes altas. Nieblas o nubes bajas en
los valles.
Temperaturas con pocos cambios o máximas en descenso en los
valles con nieblas o nubes bajas. Heladas débiles o localmente
moderadas en cotas altas.
Viento del oeste y suroeste, flojo, aumentando a moderado en
cotas altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SW 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 30 km/h

5.- Avance para el domingo, día 16:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>