{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4887,"iat":"2025-02-14 17:22","exp":"2025-02-15 20:00","iby":"Mieczys\u0142aw Ziach","crc":"292d55dbeb494411695792c167d9b065","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250214172246.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250214172246.png"},"pm":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250214172246.png"},"history":[{"dat":"2025-02-12","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-13","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-14","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-15","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-02-16","lev":1,"wet":""}],"comment":"Sytuacja lawinowa na og\u00f3\u0142 stabilna.W okolicach grani mog\u0105 tworzy\u0107 si\u0119 niewielkie depozyty z nawianego \u015bniegu le\u017c\u0105ce na twardym pod\u0142o\u017cu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}