[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per sobre de 2000 m.\nMODERAT (2) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu recent.\nPredomina el problema de plaques de vent, a causa de l'intens transport que hi ha hagut a la Franja Nord de la Pallaresa i als l\u00edmits S i E de l'Aran. A la resta de l'Aran el transport ha estat menys notable, per\u00f2 s\u00ed que ha afectat sectors molt exposats. Els \u00faltims dies hi ha hagut algunes allaus accidentals o provocades amb explosius. Per dimarts els problemes de neu ventada i neu recent continuen sent els m\u00e9s importants, amb plaques encara m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas a moltes orientacions per major compacitat de les plaques, pres\u00e8ncia de neu granulada i possible formaci\u00f3 de facetes al contacte amb les crostes velles. \nS'ha registrat nombrosos lliscaments basals dilluns. L'activitat d'allaus de neu recent i els lliscaments basals continuaran, en general de mida 1 o com a molt 2, suficient per enterrar una persona, sobretot a terreny assolellat i durant el mat\u00ed de dimarts. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1000 m d'altitud. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1600 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 40-70 cm. Trobem freq\u00fcents deflacions i acumulacions a la Franja Nord Pallaresa.  ", "text_tendencia": "Hi continuar\u00e0 havent possibles allaus al pas de persones, per\u00f2 es preveu un progressiu assentament de les plaques de vent. L'activitat de lliscaments basals podr\u00e0 continuar. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9324, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9325, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nEl transport de neu ha estat molt efectiu les \u00faltimes jornades, amb vent molt fort de component nord i uns 10-15 cm de neu, freda i transportable, caiguda entre divendres i dissabte. Actualment, hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud que, a indrets amb mantell preexistent, podrien caure al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1000 m caiguda durant la nevada dels \u00faltims dies. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "A partir de la tarda de dimecres l'estabilitat i la distribuci\u00f3 del mantell canviaran, amb un nou episodi de neu i vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9323, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nEl transport de neu ha estat molt efectiu les \u00faltimes jornades, amb vent molt fort de component nord i uns 10-15 cm de neu, freda i transportable, caiguda entre divendres i dissabte. Actualment, hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud que, a indrets amb mantell preexistent, podrien caure al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1000 m caiguda durant la nevada dels \u00faltims dies. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "A partir de la tarda de dimecres l'estabilitat i la distribuci\u00f3 del mantell canviaran, amb un nou episodi de neu i vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9322, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nDe manera local podem trobar plaques de vent formades durant l'\u00faltim cap de setmana. Es tracta de plaques dures i es troben principalment al nord del sector, que \u00e9s on els diferents episodis de nevada han estat m\u00e9s abundants, a zones d'acumulaci\u00f3 orientades a sud. Aquestes plaques, all\u00e0 on s'hagin format sobre neu vella, t\u00edpicament congestes formades tamb\u00e9 amb vent de nord, es podrien desprendre al pas d'una persona i donar lloc a allaus en general de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nCaldr\u00e0 ser molt cur\u00f3s amb el terreny trampa. ", "text_distribucio": "La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s irregular a causa dels diferents episodis de vent. Les deflacions s\u00f3n abundants, al mateix temps que hi ha acumulacions gruixudes a sectors arrecerats del vent, principalment orientats a sud. A zones poc afectades pel vent els gruixos no arriben a 20 cm, i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "L'estabilitat del mantell empitjorar\u00e0 amb l'episodi de nevades previst, principalment a partir de dimecres a migdia. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9321, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s escassa per l'\u00e8poca de l'any, i sovint irregular deguda als diferents episodis de vent que hi han tingut lloc. Presenta certa continu\u00eftat al l\u00edmit superior del bosc i fins al peu de les canals, aix\u00ed com a sectors molt arrecerats del vent del Cad\u00ed i del Moixer\u00f3, per\u00f2 no \u00e9s esquiable a cap cota.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. ", "peu_nota_text": "S'esperen canvis en la distribuci\u00f3 i estabilitat del mantell a partir de dimecres 10. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": "Malgrat les \u00faltimes enfarinades que han afectat el sector entre els dies 5 i 6, la pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s escassa per l'\u00e8poca de l'any, i sovint irregular deguda als diferents episodis de vent que hi han tingut lloc. La neu no \u00e9s esquiable ni continua al sector, a cap cota ni orientaci\u00f3. \nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. ", "peu_nota_text": "S'esperen canvis en la distribuci\u00f3 i estabilitat del mantell a partir de dimecres 10. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": "La disponibilitat de neu \u00e9s encara escassa al sector, malgrat les nevades caigudes entre els dies 5 i 7 de gener. Es concentra sobretot, en forma d'acumulacions, a torrenteres i sotavents orientats a sud, aix\u00ed com a zones de bosc protegides pel vent. La neu no \u00e9s cont\u00ednua ni esquiable a cap cota.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. ", "peu_nota_text": "S'esperen canvis en la distribuci\u00f3 i estabilitat del mantell a partir de dimecres 10. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]