[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "El mantell s'ha humitejat a totes les orientacions i a totes les cotes a causa de la pluja. Els gruixos han minvat entre 10 i 15 cm. A 2200 m es troben al voltant dels 5 a 20 cm, distribuits de manera irregular. El mantell, en general,  \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa de les nombroses deflacions a totes les orientacions i a l'aflorament de pedres i rocs. \nEls problemes per neu humida aniran disminu\u00efnt amb el pas de les hores i passarem a un patr\u00f3 de plaques de vent, molt locals, prop dels cims, a causa de noves nevades (10-15 cm) amb fort vent, que girar\u00e0 a nord. Les plaques podran formar-se en vessants amb acumulacions, en especial a orientaci\u00f3 est i sud.\nMalgrat el descens t\u00e8rmic i el regel previst, a causa de la penetraci\u00f3 de l'aigua fins a la base del mantell, encara podran produir-se lliscaments basals a terreny propici, \u00e9s a dir, de fort pendent, llis i herb\u00f3s. Les allaus de fons seran de mides 1 o fins i tot 2, amb capacitat per enterrar una persona.\nEviteu passar per terreny trampa on una allau, fins i tot, petita, ens podria desequilibrar i fer caure.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "El mantell s'ha humitejat a totes les orientacions i a totes les cotes a causa de la pluja (amb acumulacions a 2.400 de fins a 100 mm). A causa de l'esc\u00e0s mantell no hi ha condicions per la pr\u00e0ctica de l'esqu\u00ed a cap cota. \nDe cara a divendres vespre i matinada de dissabte els x\u00e0fecs de neu baixaran de cota i podran caure entre 5 i 10 cm, amb fort vent del nord-oest. Localment, podr\u00e0 formar-se alguna placa de vent, en llocs amb acumulaci\u00f3, a cota alta.\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "El poc mantell present al sector s'ha humitejat a totes les orientacions i a totes les cotes a causa de la pluja. Els gruixos han minvat entre 10 i 15 cm. El mantell, en general,  no \u00e9s esquiable a causa de les nombroses deflacions a totes les orientacions i a l'aflorament de pedres i rocs. Al nord del sector passarem a un patr\u00f3 de plaques de vent, molt locals, a cota alta, a causa de noves nevades (10 cm) amb fort vent, que girar\u00e0 a nord. Les plaques podran formar-se en vessants amb acumulacions, a cota alta, en especial a orientaci\u00f3 est i sud.\nEviteu passar per terreny trampa on una allau, fins i tot, petita, ens podria desequilibrar i fer caure.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "La poca neu existent s'ha humitejat o s'ha fos a causa de la pluja.\nS'esperen x\u00e0fecs durant la tarda-nit de divendres, amb una cota que baixar\u00e0 fins als 1300 m. El vent bufar\u00e0 del nord-oest, fort, per\u00f2 a causa de l'esc\u00e0s mantell i de la poca precipitaci\u00f3 prevista acumulada, no s'esperen problemes per allaus.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "Actualment, hi ha abs\u00e8ncia total de neu al terra, tret d'alguna petita congesta o acumulaci\u00f3 molt local a causa de les nevades de la setmana passada. Aquestes congestes han acabat desfetes per la pluja o s'han humitejat completament. \nS'esperen nous x\u00e0fecs, febles, amb un descens t\u00e8rmic acusat.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial al sector. Les poques congestes que quedaven han estat desfetes per la pluja o s'han humitejat completament.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-01", "datavalidesabutlleti": "2023-12-02", "nota_text": "La poca neu existent s'ha humitejat a causa de la pluja. \nS'esperen x\u00e0fecs durant la tarda-nit de divendres, amb una cota que baixar\u00e0 fins als 1300 m. El vent bufar\u00e0 del nord-oest, fort, per\u00f2 a causa de l'esc\u00e0s mantell i de la poca precipitaci\u00f3 prevista acumulada, no s'esperen problemes per allaus.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]