[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "4", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) en Aran \nFUERTE (4) en la Franja Nord de la Pallaresa", "text_estat_mantell": "Problemas de placas de viento y nieve reciente. El actual episodio de nieve puede acumular unos 50 cm de nieve por encima de los 2000 m, llegando la nieve hasta fondo de valle. El viento, de componente norte, soplar\u00e1 moderado en cotas altas del sector norte de Ar\u00e1n y fuerte en el extremo sur y Franja Norte de la Pallaresa. En los sectores menos expuestos al viento, la nieve se mantendr\u00e1 seca e incohesiva, dando lugar a aludes de nieve reciente que podr\u00e1n desencadenarse de forma natural, mientras que en los lugares m\u00e1s afectados por el viento se formar\u00e1n placas, que podr\u00e1n ser extensas y numerosas, especialmente por encima de unos 2000 metros, y que ser\u00e1n muy fr\u00e1giles y reactivas, que podr\u00e1n caer de forma natural y romper muy f\u00e1cilmente de forma accidental. En la Franja Nord Pallaresa podr\u00edan ser m\u00e1s gruesas por la persistencia del viento y podr\u00edan dar lugar a alg\u00fan alud de placa natural de gran tama\u00f1o, que podr\u00eda llegar hasta fondo de valle y recorre alg\u00fan tramo liso. ", "text_distribucio": "El actual episodio de nieve est\u00e1 cubriendo el terreno hasta fondo de valle. Los grosores oscilan entre los 50 y los 80 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando, en general, por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Nord de la Pallaresa. Las nevadas previstas incrementar\u00e1n el grosor actual.", "text_tendencia": "Las placas de viento continuar\u00e1n muy reactivas. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9691, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "4", "priority": "1"}, {"id_problema": 9692, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) excepto \nNOTABLE (3) por encima de los 2400 m en la mitad norte", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento. \nLas nevadas previstas de nieve seca acompa\u00f1adas de viento fuerte de componente norte tender\u00e1n a formar placas de viento especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. A pesar de las posibles deflaciones en grandes sectores por la persistencia de viento fuerte en cotas altas, las placas de viento que puedan formarse en lugares resguardados ser\u00e1n muy sensibles y podr\u00e1n caer de forma natural, y muy f\u00e1cilmente al paso de personas. Alguna avalancha, en sectores de mayor acumulaci\u00f3n, podr\u00eda llegar puntualmente a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud de peque\u00f1as dimensiones tendr\u00e1 la capacidad para enterrarnos.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600 m en umbr\u00edas y de unos 2000 m en solanas, con poco grosor. Sin embargo, el manto solo es esquiable por encima de 2000 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento, como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 25-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento que se formen durante el presente episodio de nieve y viento continuar\u00e1n reactivas. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9693, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) excepto \nNOTABLE (3) por encima de los 2400 m en la mitad norte.", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento. \nLas nevadas previstas de nieve seca acompa\u00f1adas de viento fuerte de componente norte tender\u00e1n a formar placas de viento, especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. A pesar de las posibles deflaciones en grandes sectores por la persistencia de viento fuerte en cotas altas, las placas de viento que puedan formarse en lugares resguardados ser\u00e1n muy sensibles y podr\u00e1n caer de forma natural y muy f\u00e1cilmente al paso de personas. Alguna avalancha, en sectores de mayor sobreacumulaci\u00f3n, podr\u00eda llegar puntualmente a tama\u00f1o 3, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud de peque\u00f1as dimensiones tendr\u00e1 la capacidad para enterrarnos.", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1500 m en umbr\u00edas y de unos 2100 m en solanas, e incluso de 2400 m en solanas inclinadas, con poco grosor. Sin embargo, el manto slo es esquiable por encima de 2000 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 35-40 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento que se formen durante el presente episodio de nieve y viento continuar\u00e1n reactivas. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9694, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2) excepto\nMARCADO (3) por encima de 2.400 m en el extremo norte", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas nevadas previstas, con temperaturas bajas, ser\u00e1n de nieve seca, y caer\u00e1n con fuerte viento de componente norte que movilizar\u00e1 f\u00e1cilmente la nieve reciente. Con estas condiciones se podr\u00e1n formar placas de viento, especialmente en lugares resguardados, bajo collados y cordales, all\u00ed donde haya manto previo. Las placas de viento ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n caer de forma natural y muy f\u00e1cilmente romper por el paso de una persona. Los posibles aludes de placa podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. Hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud de peque\u00f1as dimensiones tendr\u00e1 la capacidad para enterrarnos.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1700 ma umbr\u00edas, con poco grosor. En solanas el manto es muy irregular y por encima de los 1900 m. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 20 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "Las placas de viento formadas en el actual episodio de nevadas y viento continuar\u00e1n reactivas. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9695, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nMODERADO (2) dentro de las canales, por encima de 2200 m", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas recientes nevadas han ca\u00eddo mayoritariamente sobre suelo desnudo. All\u00ed donde hab\u00eda manto previo, esta nieve reciente, con la presencia de viento fuerte, puede dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, que se restringir\u00edan b\u00e1sicamente a sectores resguardados y fondos de canales por encima de los 2200 m aproximadamente, en el sector del Cad\u00ed. Estas placas se mostrar\u00e1n inestables y fr\u00e1giles, y romper\u00e1n con facilidad al paso de personas, pudiendo dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque habr\u00e1 que tener cuidado con el terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o tendr\u00e1 potencial para enterrarnos.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los grosores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m, aunque podemos encontrar acumulaciones, en los lugares m\u00e1s favorecidos, de fines a 50 cm. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. En su conjunto, el manto no es esquiable. ", "text_tendencia": "Las condiciones de inestabilidad de las placas no variar\u00e1n substancialmente. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9697, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": "El manto nivoso contin\u00faa con poco grosor o inexistente en gran parte del sector. Las \u00faltimas 24 h ha nevado muy d\u00e9bilmente y no ha hecho variar el manto nivoso. Se esperan nevadas d\u00e9biles con viento fuerte del norte, que muy puntualmente podr\u00edan formar alguna placa de viento aislada de peque\u00f1as dimensiones en cotas altas y en sectores resguardados, as\u00ed como bajo collados y cordales, y siempre con condiciones de manto previo. Actualmente, hay nieve en las umbr\u00edas por encima de unos 1700 m por los \u00faltimos episodios de nevadas, con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-27", "datavalidesabutlleti": "2024-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nLIMITADO (2) por encima de 2.400 m\n", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl viento moderado de N-NW durante la \u00faltima nevada, con acumulaciones inferiores a las previstas por los modelos, ha redistribuido la nieve dejando un manto nivoso irregular, en general de poco grosor. La nieve reciente es seca y f\u00e1cilmente transportable. Las nevadas previstas entre hoy y ma\u00f1ana ser\u00e1n por lo general d\u00e9biles, acompa\u00f1adas de viento fuerte del N, provocando deflaciones en vertientes expuestas y sobreacumulaciones en sectores resguardados, donde se formar\u00e1n placas de viento reactivas que all\u00ed donde haya manto previo podr\u00e1n romper f\u00e1cilmente y dar lugar a aludes, por lo general peque\u00f1os, pero sin descartar que alguno pueda llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han emblanquecido el suelo hasta unos 1500 m en solanas y m\u00e1s abajo en umbr\u00edas, con muy poco grosor. Los espesores siguen siendo muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento se mantendr\u00e1n reactivas. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9696, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]