{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 60 a\u017e 100 cm sn\u011bhu. \r\nZa posledn\u00edch 24h napadlo 10 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ v\u011btrem, pozd\u011bji se Z v\u011btrem.  Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SZ, S, SV, V, a JV) se tvo\u0159ily desky z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch a stin\u00fdch  m\u00edstech sn\u00edh napadl na povrchovou jinovatku.\r\nB\u011bhen dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9  v kombinaci se  siln\u00fdm J v\u011btrem. \r\nMohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu a laviny deskov\u00e9 z trvale nestabiln\u00ed vrstvy (zasn\u011b\u017een\u00e1 povrchov\u00e1 jinovatka).\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3795",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-03T07:36:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-03T07:36:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-04T07:36:00+01:00"
      }
    }
  ]
}