{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4087,"iat":"2024-01-11 16:41","exp":"2024-01-12 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"b32f7a9b4ad25d7d35deb201fcee7cd2","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240111164344.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"00111100"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240111164344.png"},"pm":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"00111100"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240111164344.png"},"history":[{"dat":"2024-01-09","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-01-10","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-01-11","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-01-12","lev":2,"wet":""},{"dat":"2024-01-13","lev":2,"wet":""}],"comment":"Prognozowany opad \u015bniegu po\u0142\u0105czony z silnym wiatrem negatywnie wp\u0142ynie na stabilno\u015b\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej ze wzgl\u0119du na s\u0142abe po\u0142\u0105czenie ze star\u0105 ,,tward\u0105,,warstw\u0105  z poprzednich opad\u00f3w !!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}