<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 2 de febrero de 2026 a las 19:45 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 3

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

A las 8 UTC del día de hoy se han reportado algunas
precipitaciones, generalmente en torno a 5-10 l/m2, aunque en
los macizos occidentales han sido localmente más significativas,
alcanzando los 15-25 l/m2 en algunos enclaves. Estas han sido en
forma de nieve por encima de los 2000 metros, dejando nuevos
centímetros de nieve reciente en cotas altas. Por debajo, se han
registrado pérdidas de espesor significativas debido al efecto
de la lluvia sobre el manto nivoso. Durante el día de hoy se
espera que las precipitaciones continúen de manera
significativa, con una cota de nieve que irá descendiendo, hasta
alcanzar los 1300-1100 metros a últimas horas.

El manto comienza en cotas bajas, con espesores muy variables a
causa del efecto del viento, pero que superan los 100-120 cm en
torno a 1800 metros y los 150-200 cm por encima de 2100,
notablemente más en ventisqueros y otras zonas de acumulación.
Los espesores superan el percentil 80 de la serie histórica en
la mayor parte de la red de observación.

En cotas altas, la nieve presenta muy grandes acumulaciones,
manteniéndose seca y muy venteada en superficie mientras que,
internamente y principalmente en umbrías, se observan niveles
débiles de facetas, además de las antiguas capas débiles
persistentes que siguen mostrando reactividad, como así
confirman algunos de los últimos sondeos y aludes. En cotas
inferiores la nieve se encuentra muy humedecida debido a las
recientes lluvias, que han resultado muy copiosas, así como al
ascenso de las temperaturas y la insolación.

En las últimas 24 horas se han reportado varios aludes pequeños
de nieve húmeda por debajo de los 2300 metros, así como algunas
coladas de nieve reciente por encima de los 2500 metros. También
cabe recordar que se han reportado numerosos aludes en los
últimos días, a destacar tres de tamaño grande, dos de ellos
naturales en el área de Panticosa, y un tercero accidental en el
Pico Cibollés (Cerler), todos con estructura de placa sobre capa
débil persistente y con salidas por encima de los 2300 metros.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
3:

Problemas de placas de viento y capas débiles persistentes en
cotas altas. Problema de nieve reciente. Problema de nieve
húmeda y deslizamientos basales en cotas medias y bajas.

A lo largo del día de hoy se esperan precipitaciones
significativas, con una cota de nieve que irá descendiendo
progresivamente hasta alcanzar cotas bajas. De esta manera, por
encima de los 1800 metros se podrán alcanzar nuevos acumulados
de unos 20-30 cm, localmente superiores, y que disminuirán
conforme descendamos en altitud, pudiendo alcanzar los 5 cm en
cotas bajas. Así mismo se espera que las precipitaciones
continúen a lo largo de la jornada de mañana, aunque estas serán
generalmente débiles, pudiendo añadir algunos nuevos
centímetros. En este contexto, son probables las purgas
espontáneas de nieve reciente, de tamaño 1 (pequeño, capaz de
desestabilizar a una persona) ó 2 (mediano, capaz de enterrar a
una persona), preferentemente en cotas medias y altas, donde las
acumulaciones serán más significativas.

El mayor peligro tendrá lugar en cotas altas, donde los fuertes
vientos, generalmente del sur y sudoeste, ventearán la nieve y
favorecerán la formación de placas de viento en todas las
orientaciones, aunque con preferencia en las vertientes norte y
este. Estas estructuras se añadirán a otras ya existentes de
formación antigua, todavía activas. También podrán aparecer en
cotas medias, aunque con tamaños más bien pequeños. Todas estas
placas se mantendrán inestables, y bastará el paso de un solo
esquiador para colapsarlas. En las umbrías, las capas débiles
persistentes antiguas siguen dando muestras de reactividad,
siendo susceptibles de colapsar en zonas de manto delgado. Ambos
tipos de problemas podrán dar lugar a aludes de tamaño 2 ó 3
(grande, capaz de destruir un vehículo), incluso en zonas ya
transitadas, y no se descarta que localmente alcancen el tamaño
4 (muy grande, capaz de destruir un camión o vagón de tren). Por
último, cabe mencionar la proliferación de cornisas y la
posibilidad de desencadenamiento de aludes bajo estas en caso de
ruptura.

En cotas medias y bajas, el problema de nieve húmeda que ha
estado presente durante el día de hoy, tenderá a estabilizarse
con el descenso de las temperaturas y las cotas de nieve,
depositándose nuevos centímetros de nieve reciente sobre él.
Así, durante las últimas horas del día de hoy y las primeras de
mañana, todavía podrán producirse este tipo de aludes, que
fácilmente podrán alcanzar el tamaño 2 (mediano), sin descartar
alguno 3 (grande). Cabe destacar que, en aquellas zonas de manto
delgado donde las lluvias hayan sido muy copiosas, el agua
podría haber percolado hasta los niveles inferiores pudiendo
producir deslizamientos basales. Esto podrá suceder con
preferencia en zonas de manto delgado y en cotas bajas, donde
las lluvias han durado más. Es por esto que se espera que este
tipo de aludes sean generalmente de tamaño 1 (pequeño) ó 2
(mediano), y raramente puedan alcanzar el tamaño 3 (grande).

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 3:

Pirineo navarro:
Nuboso con nubes bajas, tendiendo a aumentar la nubosidad en la
segunda mitad del día. Precipitaciones débiles y ocasionales,
preferentemente en la segunda mitad del día. Cota de nieve en
torno a 900-1100 metros. Temperaturas en ligero descenso, o
moderado de las máximas. Heladas débiles, moderadas en cotas
altas. Viento moderado o fuerte del sur y sudoeste, con rachas
muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas.

Pirineo aragonés:
Nuboso o muy nuboso con abundantes nubes bajas. Precipitaciones
débiles o localmente moderadas, preferentemente en el área
occidental. Cota de nieve en torno a 900-1100 metros.
Temperaturas en ligero o moderado descenso. Heladas débiles o
moderadas, localmente fuertes y persistentes en la alta montaña.
Viento flojo o moderado de componentes sur y oeste, con
intervalos de fuerte. Más intenso en cotas altas y zonas
expuestas, donde soplará generalmente fuerte con probables
rachas muy fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 50 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 4:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>