[{"id":"3962","date_time":"2025-03-15 07:37:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":2,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00edch sn\u011b\u017een\u00ed 10 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se S v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (V, JV, J, JZ a Z), \u017elabech a odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch.  Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. ","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"E, SE, S, SW, W"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3961","date_time":"2025-03-15 07:20:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 60 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor je nesouvisl\u00e1 vrstva sn\u011bhu. \r\nD\u00edky \u010dtvrte\u010dn\u00edmu ochlazen\u00ed je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zpevn\u011bn\u00e1, na kterou napadlo 2 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"no_distanc_avalanche_problem","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]