<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 15 de marzo de 2025 a las 14:57 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 16

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús y Belagua, de las estaciones de esquí de
Candanchú y Formigal y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 1800
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Ambiente invernal, con temperaturas frías, nieve presente desde
cotas bajas y un manto nivoso que ha ido ganando continuidad y
espesor, principalmente en cotas medias y altas, como
consecuencia de las precipitaciones generalizadas que vienen
caracterizando este mes de marzo. Así, se superan holgadamente
los 100 cm en numerosas áreas por encima de 2.100 metros de
altitud, cantidades sensiblemente superiores en ventisqueros y
otras zonas propensas a la acumulación.

Tras las últimas nevadas predomina en la cordillera la nieve
reciente, seca y frecuentemente venteada en cotas altas y
expuestas al flujo, donde el manto muestra una estructura
desfavorable, con estratos internos compuestos por nieve
granulada o facetada en algunos enclaves. En cotas medias la
nieve reciente está más cohesionada, al haber ido depositándose
sobre otra más antigua previamente humedecida y evolucionada.

Durante las últimas 24 horas se han registrado aludes de nieve
reciente seca, en general de tamaño pequeño, en alguno de los
puntos de observación.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
16:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Seguirá el ambiente frío, con algunas nevadas débiles que no
dejarán cantidades a tener en cuenta de cara a un aumento del
nivel de peligro, pero dados los importantes acumulados de días
previos continuarán siendo probables las salidas de nieve
reciente en laderas con suficiente inclinación que todavía no
hayan sido purgadas, pudiendo adquirir, en general, tamaño
pequeño o mediano.

En cotas altas existen numerosas placas de viento en todas las
orientaciones, más frecuentes en las proximidades de crestas y
collados, que pueden encontrase ocultas baja un capa de nieve
nueva y que dadas las bajas temperaturas permanecen inestables.
Estas estructuras pueden fracturarse ante sobrecargas débiles,
como es el paso de un esquiador, desencadenando aludes de
dimensiones medianas, que no se descarta que puedan adquirir
tamaño grande en algún caso, por lo que se recomienda extremar
las precauciones si se va a transitar fuera de pistas.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 16:

Intervalos nubosos o poco nuboso de madrugada, aumentando a muy
nuboso o cubierto en horas centrales y por la tarde, para volver
a disminuir la nubosidad al final del día. Se esperan
precipitaciones débiles durante la segunda mitad del día, que
podrán ser localmente moderadas. Cota de nieve: en torno a 800
metros, probablemente algo más baja en el Pirineo navarro.
Temperaturas mínimas en ligero descenso, y máximas en ligero o
moderado ascenso. Heladas moderadas, fuertes y persistentes en
la alta montaña. En cotas altas, vientos moderados de componente
oeste. En el resto soplarán flojos de dirección variable.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2.700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SW 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 20 km/h

5.- Avance para el lunes, día 17:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>