<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="802f794e-8ebe-406b-846c-be2e9cb645b3" lang="it">
    <publicationTime>2025-04-13T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-04-13T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-04-14T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-34-BL-05">
      <name>Alpago - Cansiglio</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-06">
      <name>Vette Feltrine, Visentin, Grappa</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-03">
      <name>Ansiei - Comelico</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-04">
      <name>Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VR-01">
      <name>Baldo, Lessini</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-01">
      <name>Agordino, Zoldano</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-02">
      <name>Ampezzo - Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VI-01">
      <name>Altopiano, Pasubio, Carega</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Piogge sino a 2400 m. Nevicate a livello locale sino al di sopra dei 2400 m. Con l'umidificazione, sono previste valanghe umide e bagnate, che possono raggiungere dimensioni medie.</highlights>
      <comment>La pioggia mista a neve causerà diffusamente un impregnamento del manto di neve vecchia. Queste condizioni causeranno un aumento del pericolo di valanghe bagnate e per scivolamento di neve soprattutto sui pendii esposti a est, nord e ovest, specialmente al di sotto dei 2400 m circa. &lt;br/> Cadranno da 5 a 20 cm di neve al di sopra dei 2400 m circa, localmente sino a 15 cm. La neve fresca umida così come gli accumuli di neve ventata che si formeranno a livello isolato possono subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, principalmente sui pendii ombreggiati molto ripidi al di sopra dei 2500 m circa. Inoltre, in alcuni punti le valanghe umide possono subire un distacco nel debole manto di neve vecchia specialmente sui pendii molto ripidi esposti a est, nord e ovest. Le valanghe possono trascinare il manto nevoso saturo d'acqua e raggiungere dimensioni medie. &lt;br/> Per le escursioni, le condizioni sono sfavorevoli, specialmente alle quote medie e alte.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>L'alta umidità dell'aria ha causato al di sotto dei 2500 m circa diffusamente un inumidimento del manto nevoso. &lt;br/> L'irraggiamento notturno sarà fortemente limitato. La superficie del manto nevoso non riuscirà a rigelarsi bene e risulterà ammorbidita già al mattino. Il calore causerà al di sotto dei 2500 m circa un progressivo impregnamento del manto nevoso. Queste condizioni meteo causeranno una destabilizzazione all'interno del manto nevoso.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Piogge sino a 2500 m. Ulteriore aumento del pericolo di valanghe umide e bagnate.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-04-14T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-04-15T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-04-14</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP3</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
