<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="802f794e-8ebe-406b-846c-be2e9cb645b3" lang="fr">
    <publicationTime>2025-04-13T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-04-13T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-04-14T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-34-BL-05">
      <name>Alpago - Cansiglio</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-06">
      <name>Vette Feltrine, Visentin, Grappa</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-03">
      <name>Ansiei - Comelico</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-04">
      <name>Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VR-01">
      <name>Baldo, Lessini</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-01">
      <name>Agordino, Zoldano</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-02">
      <name>Ampezzo - Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VI-01">
      <name>Altopiano, Pasubio, Carega</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Pluies jusqu'à 2400 m. Localement chutes de neige jusqu'au-dessus de 2400 m. Avec l'humidification totale des avalanches humides et mouillées sont à attendre, mais celles-ci peuvent atteindre une taille moyenne.</highlights>
      <comment>Le mélange de pluie et de neige entraîne généralement une saturation d'eau du manteau neigeux ancien. Ces conditions provoquent une augmentation du danger d'avalanches mouillées et de glissement surtout sur les pentes exposées à l'est, au nord et à l'ouest, surtout en dessous d'environ 2400 m. &lt;br/> Il tombe au-dessus d'environ 2400 m de 5 à 20 cm de neige, localement jusqu'à 15 cm. La neige fraîche humide ainsi que les accumulations de neige soufflée se formant de manière isolée peuvent être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver, surtout sur les pentes très raides à l'ombre au-dessus d'environ 2500 m. Des avalanches humides peuvent aussi par endroits être déclenchées surtout sur les pentes très raides exposées à l'est, au nord et à l'ouest dans la neige ancienne fragile. Des avalanches peuvent entraîner le manteau neigeux entièrement mouillé et atteindre une taille moyenne. &lt;br/> Pour des randonnées les conditions sont défavorables, surtout à moyenne et haute altitude.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>La forte humidité de l'air a entraîné en dessous d'environ 2500 m généralement une humidification du manteau neigeux. &lt;br/> Le rayonnement nocturne est fortement réduit. La surface de la neige regèle à peine et est déjà ramollie le matin. La chaleur entraîne en dessous d'environ 2500 m une saturation d'eau croissante du manteau neigeux. Ces conditions météorologiques entraînent une perte de solidité au sein du manteau neigeux.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Pluies jusqu'à 2500 m. Augmentation étendue du danger d'avalanches humides et mouillées.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-04-14T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-04-15T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-04-14</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP3</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
