[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.300 m,\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "El mantell s'ha anat estabilitzant lleugerament els darrers dies. El principal problema continua sent les capes febles persistents, sobretot als vessants obacs. La pres\u00e8ncia de plaques de vent, sobretot per damunt d'uns 2.300 m, que descansen sobre nivells febles antics, poden encara generar allaus per sobrec\u00e0rrega feble, especialment sota colls i carenes, i canals. Les allaus serien en general de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarten de mida 2, mitjana, que tindrien la capacitat de colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, l'humitejament del mantell durant el dia en vessants solells, all\u00e0 on la crosta superficial arribi a estovar-se, pot provocar tamb\u00e9, sobre vessants amb forta inclinaci\u00f3, allaus de neu humida, que serien de mida 1, petita. Aquestes purgues no tindran capacitat per enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desquilibrar-nos.\n\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.400 m aproximadament. Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual. Oscil\u00b7len entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell no variaran gaire. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11224, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11222, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les crostes superficials han anat guanyant protagonisme. Internament, el mantell nival presenta estructura, en general, de placa tova en obagues, que descansa sobre nivells febles antics poc reactius. Els testos mostren, en general, trencaments sense propagaci\u00f3. Els darrers dies el mantell ha tendit a una lenta i progressiva estabilitzaci\u00f3.\nAmb tot, els nivells febles interns, all\u00e0 on les crostes siguin menys consistents, poden provocar la fractura de plaques per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d'una persona, especialment sota colls i carenes obagues i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. Aquestes plaques generarien allaus que serien de mida 1, petita, en general, per\u00f2 sense descartar-ne de forma local, de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nNo es descarta alguna activitat de caiguda de boles o purga humida en vessants molt solells i inclinats a les hores centrals del dia, all\u00e0 on la crosta s'acabi estovant despr\u00e9s del regel nocturn.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir dels 1.700 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 2.000 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents tendiran a estabilitzar-se i restringir-se a les obagues. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11225, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les crostes superficials han anat guanyant protagonisme. Internament, el mantell nival presenta estructura, en general, de placa tova en obagues, que descansa sobre nivells febles antics poc reactius. Els testos mostren, en general, trencaments sense propagaci\u00f3. Els darrers dies el mantell ha tendit a una lenta i progressiva estabilitzaci\u00f3.\nAmb tot, els nivells febles interns, all\u00e0 on les crostes siguin menys consistents, poden provocar la fractura de plaques per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d'una persona, especialment sota colls i carenes obagues i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. Aquestes plaques generarien allaus que serien de mida 1, petita, en general, per\u00f2 sense descartar-ne de forma local, de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nNo es descarta alguna activitat de caiguda de boles o purga humida en vessants molt solells i inclinats a les hores centrals del dia, all\u00e0 on la crosta s'acabi estovant despr\u00e9s del regel nocturn.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir dels 1.700 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 2.000 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents tendiran a estabilitzar-se i restringir-se a les obagues. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11221, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte obagues per sobre de 2.400 m, on \u00e9s:\nMODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Superficialment, trobem un mantell amb crostes de regel, i per sota, els nivells febles s'han anat afeblint els darrers dies, tot i la pres\u00e8ncia encara d'alguna capa de facetes plenes. Els testos, a banda del trencament de la crosta superficial, trenquen per aquests nivells febles interns, per\u00f2 sense propagaci\u00f3 de la fractura. Tot i aix\u00f2, a cotes altes, per damunt d'uns 2.400 m, encara \u00e9s possible el desencadenament d'allaus de placa, al pas d'una persona, sobretot sota colls i carenes. Les allaus serien de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarten localment de mida 2, mitjana, amb capacitat per cobrir una persona.\nEl mantell continuar\u00e0 encrostat superficialment a les solanes, sobretot a la nit i primeres hores del mat\u00ed, mentre que es podr\u00e0 estovar a les hores centrals del dia.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival ha anat minvant els darrers dies i continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre d'uns 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell no variaran gaire i continuar\u00e0 la fusi\u00f3-regel superficial. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS ", "problems": [{"id_problema": 11220, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte zones molt obagues dins de canals on \u00e9s: MODERAT (2) \n", "text_estat_mantell": "Superficialment, les crostes de regel s'han pogut anar endurint, podent ser portants i no portants, sota les quals hi ha neu placada que es troba sobre neu vella facetada i gebre enterrat. Els \u00faltims tests indicaven l'aparici\u00f3 de fractures sense propagaci\u00f3. No obstant aix\u00f2, no es descarta que puntualment es pugui desencadenar alguna placa per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d'una persona, sobretot en terreny convex, obac i de fort pendent.\nA les solanes el mantell continuar\u00e0 encrostant-se, i tot i que durant les hores centrals del dia i en vessants inclinats, les crostes puguin estovar-se una mica, de nit i durant el mat\u00ed trobarem una crosta dura.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu a terra per sobre de 1.500-1.600 m, al Moixer\u00f3 el mantell no \u00e9s esquiable fins a partir d'uns 2.200 m en sector de prat. A les canals del Cad\u00ed el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2.000 m, all\u00e0 on no hi ha bosc. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre uns 30-40 cm.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell no variaran gaire els propers dies. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11219, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival est\u00e0 format per crostes basals i superficials entre les quals trobem capes que s'han assentat i han adquirit estructura de placa, i tamb\u00e9 hi ha pres\u00e8ncia de capes febles. No s'esperen precipitacions al sector, i el problema principal continuaran sent les capes febles persistents.\nAmb l'actual estructura del mantell, es poden desencadenar allaus de placa, de forma molt local, al pas d'una persona, sota colls i carenes, en vessants obacs, per damunt dels 2.200 m aproximadament. Les possibles allaus serien de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona.\nLes crostes superficials podran anar guanyant protagonisme al llarg de la setmana.\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.700 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i irregular, nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre dels 2.000-2.200 m. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Les crostes superficials continuaran ben presents i podran guanyar protagonisme el propers dies. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11218, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Trobem un mantell encrostat superficialment, a banda d'altres crostes internes. Els darrers testos no arribaven als nivells febles interns, i trencaven per sobre d'una crosta interna de fusi\u00f3-regel, amb pres\u00e8ncia de part\u00edcules fragmentades. Les crostes afavoriran l'estabilitat del mantell, i podran encara guanyar m\u00e9s rellev\u00e0ncia els propers dies.\nNo es descarta, per\u00f2, que molt localment, sota colls i carenes, per sobre d'uns 2.400 m, les capes febles puguin provocar el trencament d'alguna placa que descansi sobre elles, per sobrec\u00e0rrega feble, o m\u00e9s probablement, forta, generant alguna allau de mida 1, petita, sense capacitat per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1.600-1.700 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 amb la pres\u00e8ncia de crostes superficials. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS. ", "problems": []}]