[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.300 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "El manto se ha estabilizado ligeramente en los \u00faltimos d\u00edas. El principal problema sigue siendo las capas d\u00e9biles persistentes, sobre todo en las vertientes umbr\u00edas. La presencia de placas de viento, sobre todo por encima de unos 2.300 m, que descansan sobre niveles d\u00e9biles antiguos, pueden todav\u00eda generar aludes por sobrecarga d\u00e9bil, especialmente bajo collados y cordales, y canales. Los aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero no se descartan de tama\u00f1o 2, medio, que tendr\u00edan la capacidad de enterrar a una persona.\nAsimismo, el humedecimiento del manto durante el d\u00eda en laderas solanas, all\u00ed donde la costra superficial llegue a ablandarse, puede provocar tambi\u00e9n, sobre laderas con fuerte inclinaci\u00f3n, aludes de nieve h\u00fameda, que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. Estas purgas no tendr\u00e1n capacidad para enterrarnos, pero s\u00ed para desequilibrarnos.\n\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.400 m aproximadamente. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual. Oscilan entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto no variar\u00e1n demasiado. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11224, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11222, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las costras superficiales han ido ganando protagonismo. Internamente, el manto presenta estructura, en general, de placa blanda en umbr\u00edas, que descansa sobre niveles d\u00e9biles antiguos poco reactivos. Los tests muestran, en general, roturas sin propagaci\u00f3n. En los \u00faltimos d\u00edas, el manto ha tendido a una lenta y progresiva estabilizaci\u00f3n. Sin embargo, los niveles d\u00e9biles internos, all\u00ed donde las costras sean menos consistentes, pueden provocar la fractura de placas por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de una persona, especialmente bajo collados y cordales de umbr\u00edas y de cota alta, por encima de unos 2.300 m. Estas placas generar\u00edan aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, pero sin descartar de forma local, de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nNo se descarta alguna actividad de ca\u00edda de bolas o purga h\u00fameda en laderas muy solanas e inclinadas en las horas centrales del d\u00eda, all\u00ed donde la costra se acabe ablandando despu\u00e9s del rehielo nocturno.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de los 1.700 m, en umbr\u00edas. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 2.000 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 40-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes tender\u00e1n a estabilizarse y restringirse a las umbr\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11225, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las costras superficiales han ido ganando protagonismo. Internamente, el manto presenta estructura, en general, de placa blanda en umbr\u00edas, que descansa sobre niveles d\u00e9biles antiguos poco reactivos. Los tests muestran, en general, roturas sin propagaci\u00f3n. En los \u00faltimos d\u00edas, el manto ha tendido a una lenta y progresiva estabilizaci\u00f3n. Sin embargo, los niveles d\u00e9biles internos, all\u00ed donde las costras sean menos consistentes, pueden provocar la fractura de placas por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de una persona, especialmente bajo collados y cordales de umbr\u00edas y de cota alta, por encima de unos 2.300 m. Estas placas generar\u00edan aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, pero sin descartar de forma local, de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nNo se descarta alguna actividad de ca\u00edda de bolas o purga h\u00fameda en laderas muy solanas e inclinadas en las horas centrales del d\u00eda, all\u00ed donde la costra se acabe ablandando despu\u00e9s del rehielo nocturno.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de los 1.700 m, en umbr\u00edas. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 2.000 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 30-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes tender\u00e1n a estabilizarse y restringirse a las umbr\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11221, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto umbr\u00edas por encima de 2.400 m, donde ser\u00e1: LIMITADO (2)\n", "text_estat_mantell": "Superficialmente, encontramos un manto con costras de rehielo, y por debajo, los niveles d\u00e9biles se han ido debilitando en los \u00faltimos d\u00edas, a pesar de la presencia todav\u00eda de alguna capa de facetas plenas. Los tests, aparte de la rotura de la costra superficial, rompen por estos niveles d\u00e9biles internos, pero sin propagaci\u00f3n de la fractura. Sin embargo, en cotas altas, por encima de unos 2.400 m, todav\u00eda es posible el desencadenamiento de aludes de placa, al paso de una persona, sobre todo bajo collados y cordales. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero no se descartan localmente de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para cubrir a una persona.\nEl manto continuar\u00e1 encostrado superficialmente en las solanas, sobre todo por la noche y primeras horas de la ma\u00f1ana, mientras que se podr\u00e1 ablandar en las horas centrales del d\u00eda.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso ha ido menguando en los \u00faltimos d\u00edas y sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de unos 2.000 m en sectores de prado. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto no variar\u00e1n mucho y continuar\u00e1 la fusi\u00f3n-rehielo superficial. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO ", "problems": [{"id_problema": 11220, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto zonas muy umbr\u00edas dentro de canales donde ser\u00e1: LIMITADO (2) \n", "text_estat_mantell": "Superficialmente, las costras de rehielo se han podido ir endureciendo, pudiendo ser portantes y no portantes, bajo las cuales hay nieve placada que se encuentra sobre nieve vieja facetada y escarcha enterrada. Los \u00faltimos test indicaban la aparici\u00f3n de fracturas sin propagaci\u00f3n. Sin embargo, no se descarta que puntualmente se pueda desencadenar alguna placa por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de una persona, sobre todo en terreno convexo, umbr\u00eda y de fuerte pendiente.\nEn las solanas el manto continuar\u00e1 encostr\u00e1ndose, y aunque durante las horas centrales del d\u00eda y en laderas inclinadas, las costras puedan ablandarse un poco, de noche y durante la ma\u00f1ana encontraremos una costra dura.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Aunque hay nieve en el suelo por encima de 1.500-1.600 m, en el Moixer\u00f3 el manto no es esquiable hasta unos 2.200 m, en sector de prado. En las canales del Cad\u00ed el manto es esquiable a partir de los 2.000 m, donde no hay bosque. Los grosores a 2.200 m oscilan entre unos 30-40 cm.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto no variar\u00e1n mucho en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11219, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso est\u00e1 formado por costras basales y superficiales entre las que encontramos capas que se han asentado y han adquirido estructura de placa, y tambi\u00e9n hay presencia de capas d\u00e9biles. No se esperan precipitaciones en el sector, y el principal problema seguir\u00e1n siendo las capas d\u00e9biles persistentes. Con la actual estructura del manto, se pueden desencadenar aludes de placa, de forma muy local, al paso de una persona, bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas, por encima de los 2.200 m aproximadamente. Los posibles aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Las costras superficiales podr\u00e1n ir ganando protagonismo a lo largo de la semana.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.700 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso e irregular, s\u00f3lo es esquiable por encima de los 2.000-2.200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Las costras superficiales continuar\u00e1n bien presentes y podr\u00e1n ganar protagonismo en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 11218, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-17", "datavalidesabutlleti": "2025-02-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "Encontramos un manto encostrado superficialmente, aparte de otras costras internas. Los \u00faltimos tests no llegaban a los niveles d\u00e9biles internos, y romp\u00edan por encima de una costra interna de fusi\u00f3n-rehielo, con presencia de part\u00edculas fragmentadas. Las costras favorecer\u00e1n la estabilidad del manto, y podr\u00e1n a\u00fan ganar mayor relevancia en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Sin embargo, no se descarta que muy localmente, bajo collados y cordales, por encima de unos 2.400 m, las capas d\u00e9biles puedan provocar la rotura de alguna placa que descanse sobre ellas, por sobrecarga d\u00e9bil, o m\u00e1s probablemente, fuerte, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para colgarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1.600-1.700 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El manto continuar\u00e1 con la presencia de costras superficiales. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": []}]