[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "La darrera nevada (10-15 cm) amb fort vent ha generat noves plaques damunt de les ja existents. Aquest dijous s'ha observat activitat allavosa en forma de sortides naturals puntuals de neu recent i alguna placa de vent de mida petita, tant a l'Aran com a la Franja Nord de la Pallaresa. Les plaques antigues i les noves les trobarem sota colls i carenes, en vessants obacs i per sobre del l\u00edmit del bosc i descansen sobre nivells facetats, neu granulada o damunt de gebre enterrat. Aquestes plaques noves podrien encara caure de manera natural i, sobretot, accidentalment, en passar-hi per damunt, generant allaus, en general de mida 1, petita, sense capacitat per cobrir-nos, per\u00f2 s\u00ed per generar una caiguda. Localment, aquestes allaus poden arribar a mida 2 (amb capacitat d'enterrar una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 60-80 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de plaques seguir\u00e0 present a causa de noves nevades i el vent previstos. Perill EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10655, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10666, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "S'han format plaques de vent noves amb els 5-10 cm caiguts en les darreres hores. La neu ha anat acompanyada de fort vent del nord-oest. Trobem una fina crosta superficial i per sota neu fragmentada (ventada) i neu granulada. Aquest fort vent  ha generat noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que poden trencar i propagar f\u00e0cilment  per sobrec\u00e0rrega feble, a causa de la pres\u00e8ncia de la neu rodona i de facetes, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). Principalment, els nivells febles els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, i de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona).\nAmb les clarianes i el refredament nocturn es formar\u00e0 un crosta superficial, especialment a solanes. \n", "text_distribucio": "Tot i que trobem neu a terra a partir dels 1.600 m a obagues, ell mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, arribant als 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa noves nevades amb vent previstes. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10657, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10665, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "La nevada ha estat feble, amb acumulacions al voltant dels 5 cm, i als llocs menys exposats pel fort vent del nord-oest s'ha format noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que podrien trencar i propagar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). El mantell, en general, es presenta facetat i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m, i estan formats per facetes i neu granulada. Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, i de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Sigueu prudents  en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut. \n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1900 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm i s'apropen a 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa del refredament i el vent previstos. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10659, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10658, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Han caigut de 5 a 10 cm de neu nova acompanyada de fort vent del nord-oest. Aquesta ventada ha generat noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas per la possible pres\u00e8ncia de nivells febles, i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, sense capacitat per cobrir-nos. Sigueu prudents  en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut. \nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment i que pot quedar amagat per la darrera enfarinada.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1900 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm i s'apropen a 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa del refredament i els nous x\u00e0fecs previstos, amb vent. Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10660, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a les Canals.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les fortes ratxes de vent no han generat transport a causa d'un mantell m\u00e9s assentat i encrostat superficialment. Amb l'esc\u00e0s gruix del mantell nival i el fort contrast t\u00e8rmic d'aquests darrers dies podem trobar nivells febles interns, amb facetes, que mantinguin aquestes plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. De manera a\u00efllada, a la part superior de les Canals, s\u00f3n possibles allaus de  placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1500 m en obagues. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10667, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 encrostat en superf\u00edcie. En nivells interns, a causa del fort contrast t\u00e8rmic d'aquests darrers dies i pel refredament actual podem trobar alguns nivells febles interns, amb facetes, generades a sota de plaques antigues que, de manera molt local, poden trencar per sobrec\u00e0rrega, per exemple al pas d'una persona, i provocar allaus que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions nord.\nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies enrera.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1700 a obagues, esquiable per sobre d'uns 2100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament intern del mantell. Perill SENSE CANVIS o en LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10662, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-20", "datavalidesabutlleti": "2024-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.000 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El darrer front ha enfarinat lleument els cims i ha portat fort vent a cota alta. En tot cas, aquesta ventada ha pogut generar alguna nova placa petita que, en trepitjar-la, pot cedir f\u00e0cilment, generant alguna allau petita (sense capacitat de cobrir una persona) En obagues amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut podem trobar nivells febles interns, amb facetes, que mantinguin les plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. De manera a\u00efllada, s\u00f3n possibles allaus de  placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment, on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa del regel que pot quedar amagat per una fina capa de neu seca.", "text_distribucio": "Trobem neu a obagues a partir dels 1.500 m i a solanes a partir dels 1.700 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i  nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst i pels nous x\u00e0fecs previstos entre diumenge i dilluns. Perill SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10661, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]