{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 2000 und 2600 m und an B\u00f6schungen. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Die Gleitschneelawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Die \u00e4lteren Triebschneeansammlungen sind an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2800 m vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Gefahrenstellen sind f\u00fcr Ge\u00fcbte\u00a0gut zu erkennen.\u00a0Entlang der Grenze zu Salzburg sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. Schwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an S\u00fcdh\u00e4ngen sehr vereinzelt ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vor allem oberhalb von rund 2600 m. Diese Gefahrenstellen sind sehr selten aber kaum zu erkennen. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen bei Sonneneinstrahlung.",
        "highlights": "Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 2000 m und 2600 m"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3785RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil, mit einer oft tragf\u00e4higen Kruste an der Oberfl\u00e4che.\u00a0Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind vereinzelt noch schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2800 m.\u00a0Schneeprofile und Stabilit\u00e4tstests gaben Hinweise f\u00fcr den an S\u00fcdh\u00e4ngen ung\u00fcnstigen Schneedeckenaufbau. Im mittleren Teil der Schneedecke sind dort\u00a0kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2600 m. Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren im Tagesverlauf an steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einer Anfeuchtung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Auch am Donnerstag gibt es viel Sonnenschein. Im Tagesverlauf dreht der Wind zunehmend auf S\u00fcdwest mit Spitzen in exponierten Lagen zwischen 30 und 50 km/h. Es ist weiterhin mild, in 1000 m m hat es mittags rund 9 Grad, in 2000 m etwa 4 Grad, in 3000 m um 0 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen in den Hauptniederschlagsgebieten. Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen bei Sonneneinstrahlung.",
        "highlights": "G\u00fcnstige Lawinenverh\u00e4ltnisse. Gleitschneelawinen m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 und 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3785RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil, mit einer oft tragf\u00e4higen Kruste an der Oberfl\u00e4che. Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren im Tagesverlauf an steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einer Anfeuchtung der Schneedecke.\u00a0Der untere Teil der Schneedecke ist kantig aufgebaut."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Auch am Donnerstag gibt es viel Sonnenschein. Im Tagesverlauf dreht der Wind zunehmend auf S\u00fcdwest mit Spitzen in exponierten Lagen zwischen 30 und 50 km/h. Am Hauptkamm der Karawanken und Karnischen Alpen stauen sich von S\u00fcden her teils dichte Wolken, es sollte aber trocken bleiben. Es ist weiterhin mild, in 1000 m m hat es mittags rund 9 Grad, in 2000 m etwa 4 Grad.\u00a0"
      }
    }
  ]
}