[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), evolucionant a\nMARCAT (3), en les hores centrals del dia, amb plugims.", "text_estat_mantell": "En la superf\u00edcie del mantell trobem una fina capa de neu ventada que es diposita a sobre d'un mantell m\u00e9s endurit, format per crostes dures que suporten el nostre pes. Per dissabte, amb l'arribada de n\u00favols i d'alguns plugims febles, amb cota de neu pujant a 2.600 m, la neu s'estovar\u00e0 i humitejar\u00e0. Amb aquestes condicions, en el transcurs de la jornada, el perill augmentar\u00e0 i podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural que podran assolir mida 2 (mitjana), suficient per enterrar una persona. Podran caure a qualsevol orientaci\u00f3, per damunt dels 2.100 m. Tamb\u00e9 s\u00f3n molt probables lliscaments basals en pendents herbosos i llisos, a qualsevol orientaci\u00f3, que podran arribar a mida 2 (mitjana).\nLocalment, prop de cims o sota colls elevats, podrem trobar alguna placa de vent que es podrien desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta. Els llocs m\u00e9s proclius seran els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3.", "text_distribucio": "Els gruixos totals a uns 2300 m es troben entre els 70 i els 120 cm a obagues de la Franja Nord de la Pallaresa i s\u00f3n menors a la meitat nord de l'Aran. ", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3 i de lliscaments basals. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10400, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10414, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a les hores centrals del dia, amb plugims.\nFEBLE (1), a la resta.\n", "text_estat_mantell": "En la superf\u00edcie del mantell trobem una fina capa de neu ventada que es diposita a sobre d'un mantell m\u00e9s endurit, format per crostes dures que suporten el nostre pes. Per dissabte, amb l'arribada de n\u00favols i d'alguns plugims febles, amb cota de neu pujant a 2.600 m, la neu s'estovar\u00e0 i humitejar\u00e0. Amb aquestes condicions, en el transcurs de la jornada, el perill augmentar\u00e0 i podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural que podran assolir mida 2 (mitjana), suficient per enterrar una persona. Podran caure a qualsevol orientaci\u00f3, per damunt dels 2.100 m. Tamb\u00e9 s\u00f3n molt probables lliscaments basals en pendents herbosos i llisos, a qualsevol orientaci\u00f3, que podran arribar a mida 2 (mitjana).\nLocalment, prop de cims o sota colls elevats, podrem trobar alguna placa de vent que es podrien desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta. ", "text_distribucio": "La nevada ha deixat neu a partir dels 1.700 m, m\u00e9s cont\u00ednua a partir dels 1800 m. A 2.300 m els gruixos varien entre els 70 i els 100 cm. El gruix total s'apropa al normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10405, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a les hores centrals del dia i amb plugims.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 predominant \u00e9s de fusi\u00f3, amb un gruix del mantell format per neu humida. En la part m\u00e9s superficial encara trobem una mica de neu ventada que es transforma r\u00e0pidament amb les primeres clarianes. Per dissabte, la temperatura pujar\u00e0, augmentar\u00e0 la nuvolositat i podr\u00e0 caure algun plugim fins a cota alta. Amb aquestes condicions podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, sobretot en terreny fortament inclinat. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables lliscaments basals en pendents herbosos i llisos a qualsevol orientaci\u00f3, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar-nos.\nLocalment, prop de cims o sota colls elevats, podrem trobar alguna placa de vent que es podrien desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta. \n", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival des dels 1900-2000 m. A 2.300 m els gruixos varien entre els 60 i els 90 cm i encara estan per sota dels normals per aquestes dates. ", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10401, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a les hores centrals del dia i amb x\u00e0fecs.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 predominant \u00e9s de fusi\u00f3, amb un gruix del mantell format per neu humida. En la part m\u00e9s superficial encara trobem una mica de neu ventada que es transforma r\u00e0pidament amb les primeres clarianes. Per dissabte, a primera hora, hi haur\u00e0 una mica de regel, per\u00f2 amb el pas de les hores la temperatura pujar\u00e0, augmentar\u00e0 la nuvolositat i podr\u00e0 caure algun x\u00e0fec fins a cota alta, sobretot de tarda. Amb aquestes condicions podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir, localment, mida suficient per enterrar una persona, sobretot en terreny fortament inclinat. \nEn general, les plaques de vent formades dies enrera s'han anat desactivant i presenten bon lligam amb la neu m\u00e9s antiga. No obstant aix\u00f2, localment, prop de cims o sota colls elevats, podrem trobar alguna placa que es podria desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta.\n", "text_distribucio": "Actualment, el mantell nival es troba per damunt dels 2000 m. Els gruixos a cotes altes s'apropen als 60 cm.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3 i de lliscaments basals. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10409, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a les hores centrals del dia.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 predominant \u00e9s de fusi\u00f3, amb un gruix del mantell format per neu humida. Per dissabte, a primera hora, hi haur\u00e0 una mica de regel superficial, per\u00f2 amb el pas de les hores la temperatura pujar\u00e0 i augmentar\u00e0 la nuvolositat. Amb aquestes condicions la neu s'estovar\u00e0 i podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir, localment, mida suficient per enterrar una persona, sobretot en terreny fortament inclinat, com a les Canals. \nEn general, les plaques de vent formades dies enrera presenten bon lligam amb la neu m\u00e9s antiga. No obstant aix\u00f2, localment, a la sortida de les Canals, per exemple, podrem trobar alguna placa que es podria desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta. Vigileu en aquest cas (terreny trampa), perqu\u00e8 una allau, fins i tot, petita ens podria desequilibrar i fer-nos caure.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu des dels 1800 m, per\u00f2 no \u00e9s esquiable fins als 2000-2100 m. Els gruixos a tot el sector a 2300 m es troben al voltant dels 50 cm.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10410, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),  passant a \nMODERAT (2) en les hores centrals del dia.\n", "text_estat_mantell": "El mantell es troba ben assentat, amb crostes gruixudes al seu interior i tamb\u00e9 formes humides. En la part m\u00e9s superficial encara trobem una mica de neu ventada amb neu granulada que es transforma r\u00e0pidament amb la intensa radiaci\u00f3 del mes de maig. Per dissabte, la temperatura pujar\u00e0, augmentar\u00e0 la nuvolositat i podr\u00e0 caure algun x\u00e0fec fins a cota alta durant la tarda. Amb aquestes condicions podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural de mida 1 (petita) i, localment, alguna de mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona, sobretot en terreny fortament inclinat i a on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival des dels 1900-2000 m, sent esquiable a partir dels 2100 m a obagues. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n d'uns 50 cm i puntualment a les obagues on hi havia base de neu vella fins a 80-90 cm.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10413, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-03", "datavalidesabutlleti": "2024-05-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a les hores centrals del dia i amb x\u00e0fecs.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "Per dissabte, a primera hora, hi haur\u00e0 una mica de regel, per\u00f2 amb el pas de les hores amb les clarianes previstes la temperatura pujar\u00e0, augmentar\u00e0 la nuvolositat a partir de migdia i podr\u00e0 caure algun x\u00e0fec fins a cota alta, sobretot de tarda. Amb aquestes condicions podran caure allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir, localment, mida suficient per enterrar una persona, sobretot en terreny fortament inclinat. \nEn general, les plaques de vent formades dies enrera s'han anat desactivant i presenten bon lligam amb la neu m\u00e9s antiga. No obstant aix\u00f2, localment, prop de cims o sota colls elevats, podrem trobar alguna placa que es podria desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1800-1900 m, per\u00f2 sols \u00e9s esquiable per sobre dels 2000 m. Els gruixos a cotes altes estan al voltant de 70-80 cm, puntualment poden ser superiors all\u00e0 on hi havia base antiga.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs i seguiran els problemes de fusi\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10406, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]