{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  El manto tender\u00e1 a permanecer estable durante las primeras horas del d\u00eda, pero seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana el aumento de las temperaturas tendr\u00e1 como consecuencia que la nieve se vaya reblandeciendo, de tal manera que a partir del mediod\u00eda aumentar\u00e1 el peligro de purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, siendo m\u00e1s probables en orientaciones sur, y que en principio podr\u00e1n ser de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-02-15 15:02:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas en numerosos emplazamientos, fruto de las nevadas producidas hace ya unos d\u00edas; no obstante, la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves est\u00e1n erosionado el manto, hecho bastante perceptible en las solanas. Los espesores son, en general, inferiores a lo que podr\u00edamos considerar normal a estas alturas de la temporada, aunque est\u00e1n muy condicionados por la ubicaci\u00f3n y exposici\u00f3n al viento. En cualquier caso se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, pese a que durante las \u00faltimas 24 horas se han perdido algunos cm en los diferentes puntos de observaci\u00f3n.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, tendiendo a reblandecerse a partir del mediod\u00eda, aunque en \u00e1reas poco soleadas puede permanecer compacta pr\u00e1cticamente todo el d\u00eda. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en zonas de umbr\u00eda de cotas altas pueden estar formados por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-16T15:02:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso, aunque se abrir\u00e1n grandes claros por la tarde. Brumas y bancos de niebla matinales en los valles. No se descartan algunas precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas, m\u00e1s probables en la divisoria fronteriza y el Pirineo navarro, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 \u00f3 2.000 metros. Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n principalmente a cotas altas. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados de componente oeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  El manto tender\u00e1 a permanecer estable durante las primeras horas del d\u00eda, pero seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana el aumento de las temperaturas tendr\u00e1 como consecuencia que la nieve se vaya reblandeciendo, de tal manera que a partir del mediod\u00eda aumentar\u00e1 el peligro de purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, siendo m\u00e1s probables en orientaciones sur, y que en principio podr\u00e1n ser de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-02-15 15:02:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas en numerosos emplazamientos, fruto de las nevadas producidas hace ya unos d\u00edas; no obstante, la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves est\u00e1n erosionado el manto, hecho bastante perceptible en las solanas. Los espesores son, en general, inferiores a lo que podr\u00edamos considerar normal a estas alturas de la temporada, aunque est\u00e1n muy condicionados por la ubicaci\u00f3n y exposici\u00f3n al viento. En cualquier caso se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, pese a que durante las \u00faltimas 24 horas se han perdido algunos cm en los diferentes puntos de observaci\u00f3n.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, tendiendo a reblandecerse a partir del mediod\u00eda, aunque en \u00e1reas poco soleadas puede permanecer compacta pr\u00e1cticamente todo el d\u00eda. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en zonas de umbr\u00eda de cotas altas pueden estar formados por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-16T15:02:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso, aunque se abrir\u00e1n grandes claros por la tarde. Brumas y bancos de niebla matinales en los valles. No se descartan algunas precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas, m\u00e1s probables en la divisoria fronteriza y el Pirineo navarro, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 \u00f3 2.000 metros. Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n principalmente a cotas altas. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados de componente oeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  El manto tender\u00e1 a permanecer estable durante las primeras horas del d\u00eda, pero seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana el aumento de las temperaturas tendr\u00e1 como consecuencia que la nieve se vaya reblandeciendo, de tal manera que a partir del mediod\u00eda aumentar\u00e1 el peligro de purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, siendo m\u00e1s probables en orientaciones sur, y que en principio podr\u00e1n ser de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-02-15 15:02:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas en numerosos emplazamientos, fruto de las nevadas producidas hace ya unos d\u00edas; no obstante, la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves est\u00e1n erosionado el manto, hecho bastante perceptible en las solanas. Los espesores son, en general, inferiores a lo que podr\u00edamos considerar normal a estas alturas de la temporada, aunque est\u00e1n muy condicionados por la ubicaci\u00f3n y exposici\u00f3n al viento. En cualquier caso se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, pese a que durante las \u00faltimas 24 horas se han perdido algunos cm en los diferentes puntos de observaci\u00f3n.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, tendiendo a reblandecerse a partir del mediod\u00eda, aunque en \u00e1reas poco soleadas puede permanecer compacta pr\u00e1cticamente todo el d\u00eda. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en zonas de umbr\u00eda de cotas altas pueden estar formados por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-16T15:02:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso, aunque se abrir\u00e1n grandes claros por la tarde. Brumas y bancos de niebla matinales en los valles. No se descartan algunas precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas, m\u00e1s probables en la divisoria fronteriza y el Pirineo navarro, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 \u00f3 2.000 metros. Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n principalmente a cotas altas. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados de componente oeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  El manto tender\u00e1 a permanecer estable durante las primeras horas del d\u00eda, pero seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana el aumento de las temperaturas tendr\u00e1 como consecuencia que la nieve se vaya reblandeciendo, de tal manera que a partir del mediod\u00eda aumentar\u00e1 el peligro de purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, siendo m\u00e1s probables en orientaciones sur, y que en principio podr\u00e1n ser de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-02-15 15:02:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas en numerosos emplazamientos, fruto de las nevadas producidas hace ya unos d\u00edas; no obstante, la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves est\u00e1n erosionado el manto, hecho bastante perceptible en las solanas. Los espesores son, en general, inferiores a lo que podr\u00edamos considerar normal a estas alturas de la temporada, aunque est\u00e1n muy condicionados por la ubicaci\u00f3n y exposici\u00f3n al viento. En cualquier caso se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, pese a que durante las \u00faltimas 24 horas se han perdido algunos cm en los diferentes puntos de observaci\u00f3n.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, tendiendo a reblandecerse a partir del mediod\u00eda, aunque en \u00e1reas poco soleadas puede permanecer compacta pr\u00e1cticamente todo el d\u00eda. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en zonas de umbr\u00eda de cotas altas pueden estar formados por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-16T15:02:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso, aunque se abrir\u00e1n grandes claros por la tarde. Brumas y bancos de niebla matinales en los valles. No se descartan algunas precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas, m\u00e1s probables en la divisoria fronteriza y el Pirineo navarro, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 \u00f3 2.000 metros. Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n principalmente a cotas altas. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados de componente oeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 40 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  El manto tender\u00e1 a permanecer estable durante las primeras horas del d\u00eda, pero seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana el aumento de las temperaturas tendr\u00e1 como consecuencia que la nieve se vaya reblandeciendo, de tal manera que a partir del mediod\u00eda aumentar\u00e1 el peligro de purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, siendo m\u00e1s probables en orientaciones sur, y que en principio podr\u00e1n ser de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-02-15 15:02:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve est\u00e1 presente desde cotas bajas en numerosos emplazamientos, fruto de las nevadas producidas hace ya unos d\u00edas; no obstante, la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves est\u00e1n erosionado el manto, hecho bastante perceptible en las solanas. Los espesores son, en general, inferiores a lo que podr\u00edamos considerar normal a estas alturas de la temporada, aunque est\u00e1n muy condicionados por la ubicaci\u00f3n y exposici\u00f3n al viento. En cualquier caso se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, pese a que durante las \u00faltimas 24 horas se han perdido algunos cm en los diferentes puntos de observaci\u00f3n.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, tendiendo a reblandecerse a partir del mediod\u00eda, aunque en \u00e1reas poco soleadas puede permanecer compacta pr\u00e1cticamente todo el d\u00eda. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en zonas de umbr\u00eda de cotas altas pueden estar formados por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-15T15:02:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-16T15:02:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso, aunque se abrir\u00e1n grandes claros por la tarde. Brumas y bancos de niebla matinales en los valles. No se descartan algunas precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas, m\u00e1s probables en la divisoria fronteriza y el Pirineo navarro, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 \u00f3 2.000 metros. Temperaturas en ligero o moderado ascenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n principalmente a cotas altas. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados de componente oeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.700 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 40 km/h "
      }
    }
  ]
}