{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen der letzten Tage sind an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Ost oberhalb von rund 2600 m teils noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Einzelne Wintersportler k\u00f6nnen Lawinen ausl\u00f6sen. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu. Besonders entlang der Grenze zu Salzburg sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. Schwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an S\u00fcdh\u00e4ngen vereinzelt ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vor allem oberhalb von rund 2500 m. Diese Gefahrenstellen sind selten aber kaum zu erkennen. Lawinen sind meist mittelgro\u00df.\r\nMit der Erw\u00e4rmung sind Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich.\u00a0Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1800 und 2600 m und an B\u00f6schungen.\u00a0Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.\u00a0Die Gleitschneelawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen bei Sonneneinstrahlung.",
        "highlights": "Triebschneeproblem beachten. Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2600 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1800 m und 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3768RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-25T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2600 m\u00a0ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Schneeprofile und die durchgef\u00fchrten ECTs gaben Hinweise f\u00fcr den an sehr steilen S\u00fcdh\u00e4ngen ung\u00fcnstigen Schneedeckenaufbau.\u00a0Im mittleren Teil der Schneedecke sind dort\u00a0kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2500 m.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren im Tagesverlauf an steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einer Anfeuchtung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-25T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-26T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Stephanitag \u00fcberwiegt meist recht freundliches, teils sonniges Wetter. Es gibt etwas mehr Wolken in mittelhohen Schichten, meist bleiben die Gipfel zwar frei, oft herrscht aber diffuses Licht. Bei m\u00e4\u00dfigem Nordwestwind ist es sehr mild, in 2000 m hat es zu Mittag um 5 Grad, in 3000 m um 1 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen in den Hauptniederschlagsgebieten. Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen bei Sonneneinstrahlung.",
        "highlights": "G\u00fcnstige Lawinenverh\u00e4ltnisse. Gleitschneelawinen m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1400 und 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3768RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-25T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Wetterbedingungen f\u00fchrten unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren im Tagesverlauf an steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einer Anfeuchtung der Schneedecke. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-25T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-26T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Stephanitag \u00fcberwiegt meist recht freundliches, teils sonniges Wetter. Es gibt etwas mehr Wolken in mittelhohen Schichten, meist bleiben die Gipfel zwar frei, oft herrscht aber diffuses Licht. Bei lebhaftem West- oder Nordwestwind ist es sehr mild, in 2000m hat es zu Mittag um 5 Grad."
      }
    }
  ]
}