[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "S'ha iniciat un per\u00edode d'increment del perill d'allaus de placa de vent per nevades amb vent d'W i S. Les plaques de vent que es formin sobre mantell antic, sobretot a sotavents orientats a nord i nord-est per damunt de 2200-2300 m, es podran desprendre al pas d'una persona; la possible pres\u00e8ncia de neu granulada en podr\u00e0 afavorir els desencadenaments. A migdia de divendres hi ha uns 15-20 cm de neu recent a la Franja Nord de la Pallaresa i uns 5-10 cm a l'Aran que poden augmentar en uns 30 cm durant dissabte, excepte a la meitat nord de l'Aran on seran molt menors. Les plaques esdevindran m\u00e9s gruixudes i m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas. Es preveuen allaus de mida 2, amb capacitat per colgar una persona, menys probables i de menors dimensions a la meitat nord de l'Aran. \nInternament, el mantell es troba endurit i \u00e9s estable pel regel de les \u00faltimes setmanes. ", "text_distribucio": "Els gruixos totals a uns 2200 m es troben entre els 20 i els 50 cm a obagues, menors a la meitat nord de l'Aran. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 nord a partir d'uns 2100 m, mentre que a la resta d'orientacions \u00e9s pr\u00e0cticament discontinu fins als cims, amb el terra emblanquinat. Els gruixos s\u00f3n clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "El perill d'allaus es pot incrementar diumenge i els dies seg\u00fcents per noves nevades i pluja. El problema de neu humida anir\u00e0 guanyant terreny. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10321, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "S'ha iniciat un per\u00edode d'increment del perill d'allaus de placa de vent per nevades amb vent d'W i S. Les plaques de vent que es formin sobre mantell antic, sobretot a sotavents orientats a nord i nord-est per damunt de 2200-2300 m, es podran desprendre al pas d'una persona; la possible pres\u00e8ncia de neu granulada en podr\u00e0 afavorir els desencadenaments. A migdia de divendres hi ha uns 5-10 cm de neu recent que poden augmentar a 30-40 cm durant dissabte. Les plaques esdevindran m\u00e9s gruixudes i m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas. Es preveuen allaus de mida 2, amb capacitat per colgar una persona. \nInternament, el mantell es troba endurit i \u00e9s estable pel regel de les \u00faltimes setmanes. ", "text_distribucio": "El terra anir\u00e0 quedant cobert de neu per damunt de 1900-2000 m. Trobem mantell antic a partir dels 2100 m. Fora dels vessants m\u00e9s obacs la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos estan per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m, oscil\u00b7len entre els 30 i els 40 cm.  ", "text_tendencia": "El perill d'allaus es pot incrementar diumenge i els dies seg\u00fcents per noves nevades i pluja. El problema de neu humida anir\u00e0 guanyant terreny. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10314, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "S'ha iniciat un per\u00edode d'increment del perill d'allaus de placa de vent per nevades amb vent d'W i S. Les plaques de vent que es formin sobre mantell antic, sobretot a sotavents orientats a nord i nord-est per damunt de 2200-2300 m, es podran desprendre al pas d'una persona; la possible pres\u00e8ncia de neu granulada en podr\u00e0 afavorir els desencadenaments. A migdia de divendres hi ha uns 5-10 cm de neu recent que poden augmentar a 20-30 cm durant dissabte. Les plaques esdevindran m\u00e9s gruixudes i m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas. Es preveuen allaus localment de mida 2, amb capacitat per colgar una persona. \nInternament, el mantell es troba endurit i \u00e9s estable pel regel de les \u00faltimes setmanes. ", "text_distribucio": "El terra anir\u00e0 quedant cobert de neu per damunt de 1900-2000 m. Trobem mantell antic a partir dels 2100 m en orientacions nord, discont\u00ednua per sobre de 2200 m. Fora dels vessants m\u00e9s obacs la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos estan per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m, oscil\u00b7len entre els 30 i els 40 cm, amb distribuci\u00f3 molt irregular.", "text_tendencia": "El perill d'allaus es pot incrementar diumenge i els dies seg\u00fcents per noves nevades i pluja. El problema de neu humida anir\u00e0 guanyant terreny. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10315, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2) al final de dissabte.", "text_estat_mantell": "S'ha iniciat un per\u00edode d'increment del perill d'allaus de placa de vent per nevades amb vent d'W i S. Les plaques de vent que es formin sobre mantell antic, sobretot a sotavents orientats a nord i nord-est per damunt de 2300-2400 m, es podran desprendre al pas d'una persona; la possible pres\u00e8ncia de neu granulada en podr\u00e0 afavorir els desencadenaments. A migdia de divendres hi ha uns 1-5 cm de neu recent que poden augmentar a 15-25 cm durant dissabte. A finals de dissabte, les plaques de vent esdevindran m\u00e9s gruixudes i m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas. Es preveuen allaus puntualment de fins mida 2, amb capacitat per colgar una persona. \nInternament, el mantell es troba endurit i \u00e9s estable pel regel de les \u00faltimes setmanes. ", "text_distribucio": "El terra anir\u00e0 quedant emblanquinat per sobre de 1900-2000 m. El mantell t\u00e9 certa continu\u00eftat per sobre de 2500 m a les obagues, especialment a l'extrem nord. A la resta de terreny la pres\u00e8ncia de mantell antic queda redu\u00efda a congestes. Els gruixos a cotes altes no superen en general els 50 cm.", "text_tendencia": "El perill d'allaus es pot incrementar diumenge i els dies seg\u00fcents per noves nevades i pluja. El problema de neu humida anir\u00e0 guanyant terreny. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10317, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), \nMODERAT (2) a finals de dissabte.", "text_estat_mantell": "S'ha iniciat un per\u00edode d'increment del perill d'allaus de placa de vent per nevades amb vent d'W i S. Les plaques de vent que es formin sobre mantell antic, sobretot a les canals del Cad\u00ed per damunt de 2200 m, es podran desprendre al pas d'una persona; la possible pres\u00e8ncia de neu granulada en podr\u00e0 afavorir els desencadenaments. A migdia de divendres hi ha uns 1-5 cm de neu recent a la part alta de les Canals que poden augmentar a 15-25 cm durant dissabte. A finals de dissabte, les plaques de vent esdevindran m\u00e9s gruixudes i m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas. Es preveuen allaus puntualment de fins mida 2, amb capacitat per colgar una persona. \nInternament, el mantell es troba endurit i \u00e9s estable pel regel de les \u00faltimes setmanes. ", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 10-30 cm a obagues 2300 m, puntualment fins a 50 cm. El mantell \u00e9s present a les canals i a les pales molt obagues del Cad\u00ed. Al Moixer\u00f3 nom\u00e9s queden congestes o un mantell molt discontinu a partir dels 2200-2300 m. Fora del terreny obac, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s molt testimonial i irregular. ", "text_tendencia": "El perill d'allaus es pot incrementar diumenge i els dies seg\u00fcents per noves nevades i pluja. El problema de neu humida anir\u00e0 guanyant terreny. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10319, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial al sector. Les orientacions est, oest i sud estan pr\u00e0cticament desprove\u00efdes de neu i nom\u00e9s podem trobar congestes a\u00efllades. A orientacions obagues podem trobar neu, de forma discont\u00ednua, a partir d'uns 2200-2300 m. \nLes nevades previstes per als dies vinents cauran pr\u00e0cticament sobre el terra. En aquestes condicions \u00e9s poc probable l'activitat d'allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-26", "datavalidesabutlleti": "2024-04-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2) al final de dissabte.", "text_estat_mantell": "S'ha iniciat un per\u00edode d'increment del perill d'allaus de placa de vent per nevades amb vent d'W i S. Les plaques de vent que es formin sobre mantell antic, sobretot a sotavents orientats a nord i nord-est per damunt de 2300-2400 m, es podran desprendre al pas d'una persona; la possible pres\u00e8ncia de neu granulada en podr\u00e0 afavorir els desencadenaments. A migdia de divendres ja hi ha uns 3-8 cm de neu recent que poden augmentar a uns 10-20 cm m\u00e9s durant dissabte. A finals de dissabte, les plaques de vent esdevindran m\u00e9s gruixudes i m\u00e9s sensibles a caure al nostre pas. Es preveuen allaus puntualment de fins mida 2, amb capacitat per colgar una persona. \nInternament, el mantell es troba endurit i \u00e9s estable pel regel de les \u00faltimes setmanes. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1900-2000 m. El mantell antic t\u00e9 certa continu\u00eftat per sobre de 2300- 2400 m a les obagues, especialment a l'extrem nord. Els gruixos a cotes altes no superen en general els 50 cm.", "text_tendencia": "El perill d'allaus es pot incrementar diumenge i els dies seg\u00fcents per noves nevades i pluja. El problema de neu humida anir\u00e0 guanyant terreny. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10320, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]