[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1), por la ma\u00f1ana.\n", "text_estat_mantell": "El domingo a primera hora el manto estar\u00e1 asentado, con algo de rehielo superficial. Con el paso de las horas, con el humedecimiento de la nieve m\u00e1s superficial, se podr\u00e1 generar alg\u00fan alud h\u00famedo en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos, sobre todo en solanas. Los aludes de nieve h\u00fameda tambi\u00e9n podr\u00e1n ser en forma de deslizamientos basales, hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Por otra parte, todav\u00eda existen placas de viento antiguas en umbr\u00edas de cotas altas que, aunque se han ido asentando con el paso de los d\u00edas, todav\u00eda se pueden fracturar con una sobrecarga fuerte. En este caso ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 2 (mediano). De forma muy aislada, en umbr\u00edas poco transitadas de cota alta, podr\u00edamos provocar con una fuerte sobrecarga alg\u00fan alud de placa de mayor tama\u00f1o debido a la presencia de niveles d\u00e9biles profundos. Se recomienda finalizar temprano las excursiones por monta\u00f1a o los descensos fuera pista.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo por encima de los 1300-1400 m. A 2200 m, los grosores totales oscilan entre los 70 y los 100 cm en el Aran y entre los 100 y los 130 cm en la Franja Norte de la Pallaresa. Los grosores todav\u00eda est\u00e1n un poco por debajo de lo normal por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9949, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9948, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9950, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1), por la ma\u00f1ana.", "text_estat_mantell": "El domingo esperamos un manto estable a primera hora en las solanas, con una nieve superficial m\u00e1s encostrada a causa de una noche serena y una humedad baja. Las costras ir\u00e1n abland\u00e1ndose con el paso de la ma\u00f1ana y podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda en terreno inclinado, sobre todo cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o o una purga puedes desequilibrarnos y derribarnos. Adem\u00e1s, en umbr\u00edas elevadas, poco transitadas, por encima de los 2.300 o 2.400 m, todav\u00eda podremos encontrar alguna placa antigua que descanse sobre niveles d\u00e9biles de facetas. Estas placas ser\u00e1n dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (media), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. \n\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m en umbr\u00edas, esquiable a unos 1600 m, y presente en solanas por encima de 1500 m, esquiable a unos 1800 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 70 y los 100 cm. Los grosores totales se sit\u00faan en la media, es decir, que son normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9954, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9953, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1), por la ma\u00f1ana.", "text_estat_mantell": "La nieve superficial aparece encostrada y aguanta nuestro peso al circular a primera hora. Sin embargo, con el paso de la ma\u00f1ana, el manto se va ablandando. Las costras internas est\u00e1n degradadas y humedecidas. Con esta situaci\u00f3n, se esperan posibles aludes h\u00famedos a partir de mediod\u00eda en terreno inclinado, sobre todo cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o nos puedes desequilibrar y derribarnos. Adem\u00e1s, en umbr\u00edas elevadas, poco transitadas, por encima de los 2.300 o 2.400 m, todav\u00eda podremos encontrar alguna placa antigua que descanse sobre niveles d\u00e9biles de facetas. Estas placas ser\u00e1n dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. \n\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1400 m en umbr\u00edas al norte del sector ya partir de los 1600 m al sur de la Pallaresa. El manto es esquiable a unos 1600 m al norte ya partir de 2000 a 2200 m al sur. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 70 cm. Los grosores totales se sit\u00faan en la media, es decir, que son normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9952, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9951, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1), por la ma\u00f1ana.", "text_estat_mantell": "La nieve superficial aparece encostrada y aguanta nuestro peso al circular a primera hora. Sin embargo, con el paso de la ma\u00f1ana, el manto se va ablandando. Las costras internas est\u00e1n degradadas y humedecidas. Con esta situaci\u00f3n, se esperan posibles aludes h\u00famedos a partir de mediod\u00eda en terreno inclinado, sobre todo cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (media). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o nos puedes desequilibrar y derribarnos. Adem\u00e1s, en umbr\u00edas elevadas, poco transitadas, por encima de los 2.300 o 2.400 m, todav\u00eda podremos encontrar alguna placa antigua que descanse sobre niveles d\u00e9biles de facetas. Estas placas ser\u00e1n dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. \n\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1600 ma norte ya partir de 2100 ma sur, esquiable por encima de unos 1800 ma orientaci\u00f3n norte. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 30 y los 60 cm. Estos grosores se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9956, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9955, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9957, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en la Vertiente Norte del Cad\u00ed.\nD\u00c9BIL (1) en el Moixer\u00f3.\n", "text_estat_mantell": "El manto se muestra primaveral en el Moixer\u00f3, con costras internas degradadas y humedecidas. A primera hora, todav\u00eda aparecen costras un poco duras en superficie, pero con el paso de la ma\u00f1ana se ablandan. En las Canales del Cad\u00ed, por encima de los 2.000 o 2.100 m todav\u00eda encontramos placas antiguas que se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados e incohesivos, y aunque son dif\u00edciles de derribar, en caso de romperse con una sobrecarga fuerte, podr\u00edan implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Tambi\u00e9n ser\u00e1n probables aludes de nieve h\u00fameda, sobre todo a partir de mediod\u00eda. Podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente (Canals del Cad\u00ed) y ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) o, localmente, de hasta tama\u00f1o 2 (con capacidad de enterrar a una persona). Hay que vigilar el terreno trampa, como las salidas de las Canals, donde un alud peque\u00f1o o la rotura de una cornisa podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1700 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 50 y 80 cm y se encuentran cerca de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9960, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9961, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1), por la ma\u00f1ana.", "text_estat_mantell": "En superficie, dentro del bosque, encontramos escarcha y costras que soportan nuestro peso, a primera hora. Internamente, las costras se van degradando y humedeciendo. El domingo por la ma\u00f1ana el manto se espera estable y algo encostrado por el leve rehielo previsto. En cambio, con el paso de las horas, con las temperaturas suaves y la fuerte radiaci\u00f3n el manto se ir\u00e1 humedeciendo y ablandando superficialmente. No se descarta alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda en sectores de fuerte pendiente, en solanas, a partir de mediod\u00eda. Por lo general, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a). Internamente, en umbr\u00edas aisladas de cota alta se mantienen algunos niveles d\u00e9biles que todav\u00eda se fracturan con propagaci\u00f3n, por una sobrecarga fuerte. Puede haber alg\u00fan alud de placa restringida a umbr\u00edas muy localizadas que podr\u00eda ser de hasta tama\u00f1o 2 (media), con capacidad de enterrar a una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de unos 1.400 m, esquiable a partir de 1.500 en norte y de los 1.900 m en sur. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 30 y los 50 cm y se encuentran por encima de los habituales por la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9962, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9963, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-16", "datavalidesabutlleti": "2024-03-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) a partir de mediod\u00eda.\nD\u00c9BIL (1) por la ma\u00f1ana.\n", "text_estat_mantell": "El manto se mantendr\u00e1 estable a primera hora, con costras que ir\u00e1n abland\u00e1ndose r\u00e1pidamente dando paso a un manto h\u00famedo. Las costras internas est\u00e1n degradadas y humedecidas. A partir de mediod\u00eda caer\u00e1 alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda en terreno inclinado, sobre todo cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano). Tenga en cuenta que un alud peque\u00f1o o una purga puedes desequilibrarnos y derribarnos. Adem\u00e1s, en umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa antigua que descanse sobre niveles d\u00e9biles de facetas. Estas placas ser\u00e1n duras y dif\u00edciles de romper, pero no se descarta que puedan desencadenarse con una fuerte sobrecarga. En este caso pueden generar alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Las encontraremos en lugares resguardados y poco transitados. \n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1.600 m, esquiable a partir de 1.900-2.000 m, por lo general. A 2.200 m los grosores totales var\u00edan entre los 30 y los 60 cm. Los grosores totales se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El lunes, con la llegada de nubosidad y algunas lloviznas a cota alta el manto se humedecer\u00e1. Peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9958, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9959, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}]