[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida, amb alguna purga residual.\nLa pluja feble de dissabte passat va humitejar el mantell i el posterior refredament va fer que s'encrost\u00e9s. A primera hora del mat\u00ed la situaci\u00f3 ser\u00e0 bastant favorable, en general, amb un mantell estable a causa del seu enduriment. Als vessants assolellats molt inclinats, en el transcurs de la jornada, amb l'augment dels n\u00favols i de l'humitat el perill augmentar\u00e0 lleugerament per la caiguda d'alguna allau humida, petita, que si b\u00e9 no enterrar\u00e0 una persona s\u00ed que la pot desequilibrar o fer caure. Les boles o les allaus humides podran caure amb m\u00e9s probabilitat en canals o prop de roques.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1600 m, a obagues. El mantell \u00e9s esquiable nom\u00e9s a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2300 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-30 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. En cotes baixes no hi ha prou neu per la pr\u00e0ctica dels esports d'hivern.", "text_tendencia": "Amb el descens t\u00e8rmic desapareix el problema per allaus humides. Els x\u00e0fecs previstos amb vent fort generaran algunes plaques de vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9207, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida, amb alguna purga residual.\nDurant el passat cap de setmana els plugims van humitejar el mantell i el posterior refredament va fer que s'encrost\u00e9s. A primera hora del mat\u00ed la situaci\u00f3 ser\u00e0 favorable, en general, amb un mantell estable a causa del seu enduriment. Als vessants assolellats molt inclinats, cap al nord del sector, on trobem m\u00e9s acumulaci\u00f3, el perill augmentar\u00e0 lleugerament per la caiguda d'alguna allau humida, petita, que si b\u00e9 no enterrar\u00e0 una persona s\u00ed que la pot desequilibrar o fer caure. Les boles o les allaus humides podran caure amb m\u00e9s probabilitat en canals o prop de roques.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "text_distribucio": "Trobem neu des de 2000 m a obagues i a partir dels 2300 m a solanes. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, si b\u00e9 presenta certa continu\u00eftat al nord del sector i per damunt de 2400 m. A m\u00e9s, la distribuci\u00f3 de la neu \u00e9s irregular pel treball del vent i els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Amb el descens t\u00e8rmic desapareix el problema per allaus humides. Els x\u00e0fecs previstos amb vent fort generaran algunes plaques de vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9210, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida, amb alguna purga residual.\nEls plugims del passat cap de setmana van humitejar el mantell i el posterior refredament va fer que la neu s'encrost\u00e9s. A primera hora del mat\u00ed la situaci\u00f3 ser\u00e0 favorable, en general, amb un mantell estable a causa del seu enduriment. Als vessants assolellats molt inclinats, cap al nord del sector, on trobem m\u00e9s acumulaci\u00f3, el perill augmentar\u00e0 lleugerament per la caiguda d'alguna allau humida, petita, que si b\u00e9 no enterrar\u00e0 una persona s\u00ed que la pot desequilibrar o fer caure. Les boles o les allaus humides podran caure amb m\u00e9s probabilitat en canals de cota alta on hi hagi acumulaci\u00f3 o prop de roques.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "text_distribucio": "Trobem neu des de 2000 m a obagues i 2300 m a solanes. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, si b\u00e9 presenta certa continu\u00eftat al nord del sector i per damunt de 2400 m. A m\u00e9s, la distribuci\u00f3 de la neu \u00e9s irregular pel treball del vent i els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Amb el descens t\u00e8rmic desapareix el problema per allaus humides. Els x\u00e0fecs previstos amb vent fort generaran algunes plaques de vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9208, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": "Els plugims del passat dissabte i el posterior refredament van generar crostes dures a totes les orientacions. Aquest enduriment del mantell fa que la situaci\u00f3 sigui gaireb\u00e9 favorable, sobretot a primera hora del dia. amb un mantell estable. Amb la pujada de la temperatura prevista, a mig mat\u00ed o migdia, el poc mantell existent s'humitejar\u00e0 i all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 podr\u00e0 caure alguna bola o alguna allau humida, de mida petita. \nLa distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a partir de 2400 m a orientacions obagues, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": "Actualment el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La neu \u00e9s present de forma testimonial als sectors m\u00e9s elevats del Cad\u00ed o a les parts m\u00e9s elevades de les Canals. No s'esperen problemes per allaus a causa de la manca de mantell i nom\u00e9s cal vigilar per possibles relliscades a les sortides de les Canals.\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": "Nom\u00e9s trobem una mica de neu a les cotes m\u00e9s elevades del sector, amb algunes congestes a les parts m\u00e9s elevades. No existeix continuitat i la neu a terra \u00e9s testimonial.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-11", "datavalidesabutlleti": "2023-12-12", "nota_text": "Els plugims del passat dissabte i el posterior refredament van generar crostes dures a totes les orientacions. Aquest enduriment del mantell fa que la situaci\u00f3 sigui gaireb\u00e9 favorable, sobretot a primera hora del dia. amb un mantell estable. Amb la pujada de la temperatura prevista, a mig mat\u00ed o migdia, el poc mantell existent s'humitejar\u00e0 i all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, a cota alta,  podr\u00e0 caure alguna bola o alguna allau humida, de mida petita. \nLa distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a les cotes elevades o a prop dels cims, el mantell, en general, no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nVigileu les relliscades pel mantell endurit i encrostat, sobretot si passeu per terreny trampa, on una relliscada pot suposar conseq\u00fc\u00e8ncies greus.\nA banda de l'habitual material de seguretat (DVA, pala i sonda) no oblideu el casc, els grampons o el piolet.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]