[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) fins diumenge a la tarda.\nMARCAT (3) per dilluns.", "text_estat_mantell": "Amb les darreres nevades i el fort vent s'han generat noves plaques damunt de les ja existents. Les plaques antigues i les noves les trobarem sota colls i carenes, en vessants obacs i per sobre del l\u00edmit del bosc i descansen sobre nivells facetats, neu granulada o damunt de gebre enterrat. Aquestes plaques noves podrien caure al pas d'un muntanyenc o esquiador, en passar-hi per damunt, generant allaus, en general de mida 1, petita, sense capacitat per cobrir-nos. Localment, aquestes allaus poden arribar a mida 2 (amb capacitat d'enterrar una persona).\nLes nevades amb fort vent previstes a partir de diumenge a la tarda generaran noves plaques a nord, est i sud. El perill per neu ventada augmentar\u00e0, sobretot de cara a dilluns al mat\u00ed. Les noves plaques seran grans i podran caure de manera natural o al pas d'una persona, generant allaus de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona) i, localment, fins a mida 3 (gran).\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 60-80 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de plaques de vent i capes febles seguir\u00e0 present a causa d'un mantell amb estabilitat pobre. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10672, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10669, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10668, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "El vent dels darrers dies ha generat noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que poden trencar i propagar f\u00e0cilment  per sobrec\u00e0rrega feble, a causa de la pres\u00e8ncia de la neu rodona i de facetes, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). Principalment, els nivells febles els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, i de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona).\nLes nevades amb fort vent previstes a partir de diumenge a la tarda generaran noves plaques a nord, est i sud. El perill per neu ventada augmentar\u00e0, sobretot de cara a dilluns al mat\u00ed. Les noves plaques seran podran caure de manera natural o al pas d'una persona, generant allaus de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona).\n", "text_distribucio": "Tot i que trobem neu a terra a partir dels 1.600 m a obagues, ell mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, arribant als 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa d'un mantell amb estabilitat pobre. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10673, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10670, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10671, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El mantell, en general, es presenta facetat i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m, i estan formats per facetes i neu granulada. Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, i de manera molt local, all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, de fins a mida 2 (amb capacitat per enterrar una persona). Sigueu prudents  en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut. \nLes nevades amb fort vent previstes a partir de diumenge a la tarda generaran noves plaques a nord, est i sud. El perill per neu ventada augmentar\u00e0, sobretot de cara a dilluns al mat\u00ed. Les noves plaques seran podran caure de manera natural o al pas d'una persona, generant allaus de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona)\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1900 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm i s'apropen a 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 per la pres\u00e8ncia d'un mantell amb estabilitat pobre. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10676, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10675, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10674, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades acompanyades de vent han generat noves plaques (petites) damunt de les ja existents, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona). Les plaques de recent formaci\u00f3 i les m\u00e9s antigues poden cedir al nostre pas per la possible pres\u00e8ncia de nivells febles, i desencadenar allaus de placa, en principi, de petites dimensions, sense capacitat per cobrir-nos. Sigueu prudents  en \u00e0rees amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut. \nLes nevades amb fort vent previstes a partir de diumenge a la tarda generaran noves plaques a nord, est i sud. El perill per neu ventada augmentar\u00e0, sobretot de cara a dilluns al mat\u00ed. Les noves plaques podran caure de manera natural o al pas d'una persona, generant allaus de mida 1, petita, i localment, de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona)\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1900 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm i s'apropen a 50-60 cm a cotes altes, en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i per pres\u00e8ncia de capes febles es mantindr\u00e0 a causa d'una estabilitat del mantell pobre. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10678, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2), a la sortida de les Canals.", "text_estat_mantell": "El mantell es mostra encrostat en superf\u00edcie i ben assentat, en el seu conjunt. En el seu interior trobem facetes i algun gobelet a causa del refredament intern d'aquests dies, per\u00f2, no obstant aix\u00f2, els test realitzats no mostren inestabilitat (ni trencaments ni propagacions). De manera a\u00efllada, a la part superior de les Canals, \u00e9s possible alguna allau de  placa desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones. En general serien de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies. Els llocs perillosos els trobem a la sortida de les Canals.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1500 m en obagues, tot i que \u00e9s m\u00e9s cont\u00ednua a partir dels 1.800 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament previst. Perill SENSE CANVIS o EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10682, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "En nivells interns del mantell, a causa del refredament actual, podem trobar alguns nivells febles, amb facetes, generades a sota de plaques antigues que, de manera molt local, poden trencar per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones esquiant i provocar allaus que serien de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions nord.\nCompte tamb\u00e9 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment  i que pugui quedar amagat per les enfariandes previstes.\nLes nevades amb fort vent previstes a partir de diumenge a la tarda deixaran poca neu al sector i no s'espera un augment significatiu del perill.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1700 a obagues, esquiable per sobre d'uns 2100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "El perill per pres\u00e8ncia de nivells febles seguir\u00e0 present a causa del refredament intern del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10681, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El darrer x\u00e0fecs de neu acompanyats de vent han pogut generar alguna nova placa petita que, en trepitjar-la, pot cedir f\u00e0cilment, generant alguna allau petita (sense capacitat de cobrir una persona) En obagues amb mantell prim i en la transici\u00f3 d'aquest mantell prim a gruixut podem trobar nivells febles interns, amb facetes, que mantinguin les plaques antigues inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues fortes. \nLes nevades amb fort vent previstes a partir de diumenge a la tarda generaran noves plaques a nord i est, all\u00e0 on hi hagi acumulacions. El perill per neu ventada augmentar\u00e0, sobretot de cara a dilluns al mat\u00ed. Les noves plaques podran caure de manera natural o al pas d'una persona, generant allaus de mida 1 (sense capacitat per cobrir-nos, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i, localment, arribarien a mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona). Els llocs perillosos seran sota de colls i  de carenes, per damunt dels 2.200 m.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a obagues a partir dels 1.500 m i a solanes a partir dels 1.700 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i  per nivells febles seguir\u00e0 present a causa d'un mantell fred internament i d'una estabilitat m\u00e9s aviat pobre.Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10680, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]