<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="a317aca7-f990-4b2b-aa97-4fd8c8663f4d" lang="it">
    <publicationTime>2026-04-01T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-04-01T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-04-02T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-23-AO-12">
      <name>C - VAL DI COGNE AYMAVILLES</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-13">
      <name>C - VALSAVARENCHE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-02">
      <name>A - INTROD ARVIER</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-21">
      <name>C - VAL DI RHEMES</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-10">
      <name>B - CHAMPDEPRAZ MONTE AVIC</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-11">
      <name>B - VALLE DI CHAMPORCHER</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-16">
      <name>D - VALGRISENCHE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-05">
      <name>A - BASSA VALTOURNENCHE CHATILLON</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-03">
      <name>A - QUART NUS</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-26">
      <name>A - PONTEY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-04">
      <name>A - POLLEIN SAINT MARCEL</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-09">
      <name>B - VALLI DI GRESSONEY, AYAS, CHAMPORCHER</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-07">
      <name>B - MEDIA VAL D'AYAS BRUSSON</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-08">
      <name>B - MEDIA VALLE DEL LYS</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>La neve ventata recente è la principale fonte di pericolo.</highlights>
      <comment>Con il vento a tratti forte, gli accumuli di neve ventata sono leggermente cresciuti. Questi possono in alcuni punti distaccarsi in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, attenzione sui pendii molto ripidi nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni. Gli accumuli di neve ventata sono ben individuabili dall'escursionista esperto. &lt;br/> Principalmente sui pendii carichi di neve ventata le valanghe asciutte possono coinvolgere i vari strati di neve ventata e, a livello isolato raggiungere dimensioni medie. &lt;br/> Sulla crosta dura sussiste un pericolo di caduta nelle zone ripide, principalmente sui pendii soleggiati molto ripidi.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Ieri sono caduti da 5 a 10 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa, localmente anche meno. Fino a mercoledì il vento sarà forte. &lt;br/> A livello locale da domenica sono caduti da 2 a 10 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa, localmente anche meno. &lt;br/> In molte regioni, il vento è stato da forte a tempestoso. In molti punti l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. Ad alta quota e in alta montagna: Salendo di quota l'innevamento si riduce e diventa disomogeneo. Risulta spesso migliore alle quote intermedie meno interessate dal vento. &lt;br/> Il manto nevoso in superficie cambia rapidamente in base all'esposizione e pendenza: croste di varia natura e spessore spesso si alternano. &lt;br/> Sulla crosta dura sussiste un pericolo di caduta nelle zone ripide, soprattutto nelle zone in prossimità delle creste e dei passi. &lt;br/> L'irradiazione solare ha causato un assestamento del manto nevoso. &lt;br/> Specialmente sui pendii ombreggiati ripidi, all'interno del manto nevoso si trovano strati fragili.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Le condizioni meteo consentiranno un consolidamento degli accumuli di neve ventata. I punti pericolosi si trovano sui pendii carichi di neve ventata in quota.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-04-02T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-04-03T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-04-02</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="231ae741-0fa9-4c59-a7aa-dd875d55711e" lang="it">
    <publicationTime>2026-04-01T15:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-04-01T22:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-04-02T22:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-23-AO-20">
      <name>D - CERVINIA E ALTA VALPELLINE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-23">
      <name>A - TESTATA SAINT-BARTHELEMY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-01">
      <name>A - SAINT-PIERRE SAINT-NICHOLAS</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-24">
      <name>A - VALTOURNENCHE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-22">
      <name>D - VAL VENY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-17">
      <name>D - LA SALLE MORGEX</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-06">
      <name>B - ALTA VALLE DI GRESSONEY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-25">
      <name>B - TESTATA VAL D'AYAS SAINT-JACQUES</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-14">
      <name>D - VAL FERRET</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-15">
      <name>D - VALLE DI LA THUILE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-18">
      <name>D - GRAN SAN BERNARDO OLLOMONT</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-19">
      <name>D - BASSA E MEDIA VALPELLINE</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1900</lowerBound>
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>1</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>La neve ventata recente è la principale fonte di pericolo.</highlights>
      <comment>Con neve fresca e vento forte proveniente dai quadranti settentrionali anche nelle zone lontano dalle creste si sono formati accumuli di neve ventata visibili. Questi ultimi possono in parte subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Soprattutto lungo il confine con la Francia e lungo il confine con la Svizzera e alle quote medie e alte, questi punti pericolosi sono più diffusi e il pericolo superiore, attenzione sui pendii molto ripidi nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni. Principalmente qui le valanghe asciutte possono coinvolgere i vari strati di neve ventata e raggiungere dimensioni medie. &lt;br/> Dove il vento è stato meno intenso, si sono formati lastroni soffici. Si stanno legando con il vecchio manto nevoso, però sono attualmente poco visibili. Le fessure che si formano quando si calpesta la coltre di neve sono possibili segnali di pericolo. &lt;br/> &lt;br/> Le escursioni richiedono un'attenta scelta dell'itinerario. &lt;br/> Con il rialzo termico e l'irradiazione solare, l'attività di valanghe spontanee aumenterà lentamente, principalmente sui pendii soleggiati ripidi estremi. Nel corso della giornata saranno possibili isolate colate umide. Ciò anche alle basi di pareti rocciose.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>A livello locale ieri sono caduti da 10 a 20 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. Fino a mercoledì il vento sarà, nelle zone in prossimità delle creste, forte. &lt;br/> Da domenica sono caduti da 5 a 20 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. &lt;br/> In molte regioni, il vento è stato da forte a tempestoso. In molti punti l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/> Ad alta quota e in alta montagna: Salendo di quota l'innevamento si riduce e diventa disomogeneo. Risulta spesso migliore alle quote intermedie meno interessate dal vento. &lt;br/> Il manto nevoso in superficie cambia rapidamente in base all'esposizione e pendenza: croste di varia natura e spessore spesso si alternano. Esso è duro, con una crosta spesso portante in superficie. &lt;br/> Sulla crosta dura sussiste un pericolo di caduta nelle zone ripide, soprattutto nelle zone in prossimità delle creste e dei passi. &lt;br/> La parte superiore del manto nevoso è soffice, con una superficie a debole coesione, principalmente nelle zone al riparo dal vento. &lt;br/> L'irradiazione solare ha causato un assestamento del manto nevoso. &lt;br/> Specialmente sui pendii ombreggiati ripidi, all'interno del manto nevoso si trovano strati fragili.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Le condizioni meteo consentiranno un consolidamento degli accumuli di neve ventata. I punti pericolosi si trovano sui pendii carichi di neve ventata in quota.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-04-02T22:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-04-03T22:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-04-02</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
