[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a partir de migdia\nFEBLE (1), la resta del dia.\n", "text_estat_mantell": "Per dijous, l'ascens t\u00e8rmic i la intensa radiaci\u00f3 del mes d'abril transformaran la neu i en estovar-se, a partir de migdia, generar\u00e0 la caiguda de boles i allaus humides de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. No es descarta algun lliscament basal, en terreny inclinat, herb\u00f3s i llis. \nLa neu m\u00e9s recent ha estat transportada sota colls i carenes elevades i s'han generat algunes plaques de vent. Aquestes plaques les trobarem en totes les orientacions per sobre dels 2000 m, sobretot, a la Franja Nord de la Pallaresa. Les plaques seran, en general, de mida petita, i podran ser encara reactives, sobretot a obagues elevades. Es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Localment, podria caure alguna de mida 2 (mitjana), per exemple, en terreny trampa, com una canal o corredor. \n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir de 1300 m i els gruixos totals a uns 2200 m es troben entre els 50 i els 90 cm. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 nord a partir d'uns 1900 m i en sud a partir d'uns 2300 m, tot i que molt discontinu, sovint fins als cims. Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris a tot el sector.", "text_tendencia": "Les plaques de vent a cota alta seran menys reactives. Divendres augmentaran els problemes per neu humida, incl\u00fas alguns lliscaments basals. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10201, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10200, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es mostrar\u00e0 estable, sobretot a primera hora, despr\u00e8s d'una nit serena i amb una humitat ambiental baixa, i la neu estar\u00e0 endurida i estable. Per dijous continuar\u00e0 el fort vent en cotes altes, sense transport. \nAmb el transcurs de la jornada les crostes superficials s'estovaran i podran caure boles o alguna allau de neu humida, de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona, en terreny inclinat i prop de sectors rocosos.\nA l'extrem nord del sector no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent, petita, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats o dels cims. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos.\nCaldr\u00e0 vigilar amb les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes superficials dures. Vigileu tamb\u00e9 amb el fort vent en cota alta, amb\ncapacitat de desestabilitzar-nos i fer-nos caure.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir dels 1900 m en nord, sent discont\u00ednua fins als 2100 m. Els gruixos totals estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m oscil\u00b7len entre els 60 i els 90 cm, tot i que hi ha for\u00e7a irregularitat en la seva distribuci\u00f3. En vessants sud la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "Divendres, amb l'ambient c\u00e0lid, augmentaran els problemes per neu humida\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10208, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es mostrar\u00e0 estable, sobretot a primera hora, despr\u00e8s d'una nit serena i amb una humitat ambiental baixa, i la neu estar\u00e0 endurida i estable. Per dijous continuar\u00e0 el fort vent en cotes altes, sense transport. \nAmb el transcurs de la jornada les crostes superficials s'estovaran i podran caure boles o alguna allau de neu humida, de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona, en terreny inclinat i prop de sectors rocosos.\nA l'extrem nord del sector no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent, petita, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats o dels cims. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos.\nCaldr\u00e0 vigilar amb les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes superficials dures. Vigileu tamb\u00e9 amb el fort vent en cota alta, amb\ncapacitat de desestabilitzar-nos i fer-nos caure.\n", "text_distribucio": "Els gruixos totals a uns 2300 m volten els 30 o 40 cm. En vessant sud la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos totals estan per sota dels habituals per aquestes dates. ", "text_tendencia": "Divendres augmentaran els problemes per neu humida, incl\u00fas amb alguns lliscaments basals a l'extrem nord del sector.\nEvoluci\u00f3 del perill: EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10205, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S'espera un mantell regelat a primera hora i una fina capa de neu recent o ventada de diumenge i dilluns que encara aguanta a terreny poc insolat. \nAmb l'increment t\u00e8rmic previst i la insolaci\u00f3 hi haur\u00e0 un humitejament superficial al llarg de la jornada. No es descarta que de manera a\u00efllada, caigui alguna allau de neu humida a terreny molt propici, de fort pendent, amb insolaci\u00f3 i al voltant de punts foscs. Seran allaus poc freq\u00fcents i, en general, de mida 1. \nA m\u00e9s, no es descarta la pres\u00e8ncia local d'alguna placa de vent al nord del sector, a les cotes m\u00e9s elevades i obagues. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed que podrien desequilibrar-nos si cedeixen en desencadenar-les. \n\n\n", "text_distribucio": "Abans dels darrers x\u00e0fecs de neu i el descens de la cota, la neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2100 m en nord. Els gruixos a obagues a 2300 m no arriben a 50 cm, en general, i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. A orientaci\u00f3 sud la trobem de forma discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "L'humitejament del mantell nival anir\u00e0 guanyant pes de forma progressiva. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10202, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "De bon mat\u00ed s'espera un mantell molt endurit per efecte del regel matinal i dels \u00faltims dies amb baixes temperatures. Al llarg del mat\u00ed, amb la insolaci\u00f3 i l'increment de la temperatura, el mantell tornar\u00e0 a estovar superficialment. En aquestes condicions s\u00f3n possibles allaus de neu humida, en especial a terreny assolellat i de fort pendent. En general les allaus seran de mida 1, tot i que no es descarta alguna de m\u00e9s gran de neu a les Canals del Cad\u00ed. \nA primera hora podr\u00edem patir relliscades per la pres\u00e8ncia d'un mantell endurit. Es recomana utilitzar casc, piolet i grampons. ", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 40-50 cm a 2100 m. El mantell \u00e9s esquiable en nord a partir d'uns 2100 m.", "text_tendencia": "Continuaran les condicions de regel matinal i fusi\u00f3 al llarg de la jornada, amb m\u00e9s penetraci\u00f3 de l'humitejament que dies precedents. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10203, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "De bon mat\u00ed trobarem un mantell endurit per regel a totes les orientacions i cotes. Al llarg del mat\u00ed de dijous el sol estovar\u00e0 superficialment el mantell i el regel anir\u00e0 desapareixent del terreny assolellat. Tot i que no s\u00f3n molt probables, no es descarta que, de manera a\u00efllada, a algun indret de fort pendent, durant les hores de m\u00e9s insolaci\u00f3 es desencadeni alguna allau de neu humida. Seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona, i podran caure tant de forma natural com al nostre pas. \nA primera hora vigileu amb les relliscades a causa de la pres\u00e8ncia de crostes endurides i regelades.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s discontinu en conjunt i nom\u00e9s esquiable en nord a partir d\u2019uns 2200-2300 m, amb gruixos que ronden els 10-20 cm. En sud ha anat desapareixent o  es presenta for\u00e7a discontinu a totes les cotes.", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la situaci\u00f3 d'humitejament superficial del mantell al llarg de la jornada, amb una baixa activitat d'allaus prevista. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10211, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S'espera un mantell regelat a primera hora i una fina capa de neu recent o ventada de diumenge i dilluns que encara aguanta a terreny poc insolat. \nAmb l'increment t\u00e8rmic previst i la insolaci\u00f3 hi haur\u00e0 un humitejament superficial al llarg de la jornada. No es descarta que de manera a\u00efllada, caigui alguna allau de neu humida a terreny molt propici, de fort pendent, amb insolaci\u00f3 i al voltant de punts foscs. Seran allaus poc freq\u00fcents i, en general, de mida 1. \nA m\u00e9s, no es descarta la pres\u00e8ncia local d'alguna placa de vent al nord del sector, a les cotes m\u00e9s elevades i obagues. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed que podrien desequilibrar-nos si cedeixen en desencadenar-les. \n\n\n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2100 m en N; en S, m\u00e9s amunt i de forma discont\u00ednua fins als cims, on recula r\u00e0pidament al pas dels dies.", "text_tendencia": "L'humitejament del mantell nival anir\u00e0 guanyant pes de forma progressiva. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10213, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]