[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda,\nD\u00c9BIL (1), el resto del d\u00eda.\n", "text_estat_mantell": "Para el jueves, el ascenso t\u00e9rmico y la intensa radiaci\u00f3n del mes de abril transformar\u00e1n la nieve y al ablandarse, a partir del mediod\u00eda, generar\u00e1 la ca\u00edda de bolas y aludes h\u00famedos de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar una persona. No se descarta alg\u00fan deslizamiento basal, en terreno inclinado, herboso y liso. La nieve m\u00e1s reciente ha sido transportada bajo collados y crestas elevadas y se han generado algunas placas de viento. Estas placas las encontraremos en todas las orientaciones por encima de los 2000 m sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa. Las placas ser\u00e1n, en general, de peque\u00f1o tama\u00f1o, y podr\u00e1n ser todav\u00eda reactivas, sobre todo a umbr\u00edas elevadas. Se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. Localmente, podr\u00eda caer alguna de tama\u00f1o 2 (mediano), por ejemplo, en terreno trampa, como una canal o corredor. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de 1300 m y los grosores totales a unos 2200 m se encuentran entre los 50 y los 90 cm. El manto es esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de unos 1900 m y en sur a partir de unos 2300 m, aunque muy discontinuo, a menudo hasta las cimas. Los espesores de nieve son deficitarios en todo el sector.", "text_tendencia": "Las placas de viento en cota alta ser\u00e1n menos reactivas. El viernes aumentar\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda, con algunos deslizamientos basales. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10201, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10200, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.300 m,\nLIMITADO (2), por encima.", "text_estat_mantell": "El manto se mostrar\u00e1 estable, sobre todo a primera hora, despu\u00e9s de una noche serena y con una humedad ambiental baja, y la nieve estar\u00e1 endurecida y estable. Para el jueves continuar\u00e1 el fuerte viento en cotas altas y no se descarta la formaci\u00f3n de alguna nueva placa de viento, peque\u00f1a, hacia el norte del sector, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cumbres. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos. Con el transcurso de la jornada las costras superficiales se ablandar\u00e1n y con la radiaci\u00f3n intensa podr\u00e1n caer bolas o alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona, en terreno inclinado y cerca de sectores rocosos. \nVigile con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. Vigile tambi\u00e9n con el fuerte viento en cota alta, con capacidad de desestabilizarnos y derribarnos.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de los 1700 m en norte, siendo discontinua hasta los 2000 m. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2400 m oscilan entre los 60 y los 90 cm, aunque hay bastante irregularidad en su distribuci\u00f3n. En laderas sur la nieve es discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Las placas de viento en cota alta ser\u00e1n menos reactivas. El viernes seguir\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10208, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), por debajo de 2.300 m,\nLIMITADO (2), por encima.", "text_estat_mantell": "El manto se mostrar\u00e1 estable, sobre todo a primera hora, despu\u00e9s de una noche serena y con una humedad ambiental baja, y la nieve estar\u00e1 endurecida y estable. Para el jueves continuar\u00e1 el fuerte viento en cotas altas y no se descarta la formaci\u00f3n de alguna nueva placa de viento, peque\u00f1a, hacia el norte del sector, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cumbres. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos. Con el transcurso de la jornada las costras superficiales se ablandar\u00e1n y con la radiaci\u00f3n intensa podr\u00e1n caer bolas o alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona, en terreno inclinado y cerca de sectores rocosos. Vigile con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. Vigile tambi\u00e9n con el fuerte viento en cota alta, con capacidad de desestabilizarnos y derribarnos.\n", "text_distribucio": "Los espesores totales a unos 2300 m rondan los 30 o 40 cm. En laderas sur la nieve es discontinua hasta las cimas. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de los habituales por estas fechas. ", "text_tendencia": "Las placas de viento en cota alta ser\u00e1n menos reactivas. El viernes volver\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda, incluso algunos deslizamientos basales. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10205, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se espera un manto rehelado a primera hora y una fina capa de nieve reciente o ventolera de domingo y lunes que a\u00fan aguanta en terreno poco insolado. Con el incremento t\u00e9rmico previsto y la insolaci\u00f3n habr\u00e1 un humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. No se descarta que de forma aislada, caiga alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda en terreno muy propicio, de fuerte pendiente, con insolaci\u00f3n y alrededor de puntos oscuros. Ser\u00e1n aludes poco frecuentes y, en general, de tama\u00f1o 1. Adem\u00e1s, no se descarta la presencia local de alguna placa de viento en el norte del sector, en las cotas m\u00e1s elevadas y umbr\u00edas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan desequilibrarnos si ceden al desencadenarlas. \n\n\n", "text_distribucio": "Antes de los \u00faltimos chubascos de nieve y el descenso de la cota, la nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en norte. Los espesores a umbr\u00edas a 2300 m no llegan a 50 cm, por lo general, y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. A orientaci\u00f3n sur la encontramos de forma discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "El humedecimiento del manto nivoso ir\u00e1 ganando peso de forma progresiva. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10202, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Por la ma\u00f1ana se espera un manto muy endurecido por efecto del rehielo matinal y de los \u00faltimos d\u00edas con bajas temperaturas. A lo largo de la ma\u00f1ana, con la insolaci\u00f3n y el incremento de la temperatura, el manto volver\u00e1 a ablandar superficialmente. En estas condiciones son posibles aludes de nieve h\u00fameda, en especial en terreno soleado y de fuerte pendiente. En general los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, aunque no se descarta alguna mayor de nieve en las Canals del Cad\u00ed. A primera hora podr\u00edamos sufrir resbalones por la presencia de un manto endurecido. Se recomienda utilizar casco, piolet y crampones. ", "text_distribucio": "Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 40-50 cm a 2100 m. El manto es esquiable en norte a partir de unos 2100 m.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1n las condiciones de rehielo matinal y fusi\u00f3n a lo largo de la jornada, con mayor penetraci\u00f3n del humedecimiento que d\u00edas precedentes. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10203, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Por la ma\u00f1ana encontraremos un manto endurecido por rehielo en todas las orientaciones y cotas. A lo largo de la ma\u00f1ana del jueves el sol ablandar\u00e1 superficialmente el manto y el rehielo ir\u00e1 desapareciendo del terreno soleado. Aunque no son muy probables, no se descarta que, de forma aislada, en alg\u00fan lugar de fuerte pendiente, durante las horas de mayor insolaci\u00f3n se desencadene alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda. Ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, y podr\u00e1n caer tanto de forma natural como a nuestro paso. A primera hora vigila con los resbalones debido a la presencia de costras endurecidas y reheladas.\n", "text_distribucio": "El manto es discontinuo en su conjunto y s\u00f3lo esquiable en norte a partir de unos 2200-2300 m, con espesores que rondan los 10-20 cm. En sur ha ido desapareciendo o se presenta bastante discontinuo en todas las cotas.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la situaci\u00f3n de humedecimiento superficial del manto a lo largo de la jornada, con una baja actividad de aludes prevista. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10211, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-10", "datavalidesabutlleti": "2024-04-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se espera un manto rehelado a primera hora y una fina capa de nieve reciente o ventolera de domingo y lunes que a\u00fan aguanta en terreno poco insolado. Con el incremento t\u00e9rmico previsto y la insolaci\u00f3n habr\u00e1 un humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. No se descarta que de forma aislada, caiga alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda en terreno muy propicio, de fuerte pendiente, con insolaci\u00f3n y alrededor de puntos oscuros. Ser\u00e1n aludes poco frecuentes y, en general, de tama\u00f1o 1. Adem\u00e1s, no se descarta la presencia local de alguna placa de viento en el norte del sector, en las cotas m\u00e1s elevadas y umbr\u00edas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan desequilibrarnos si ceden al desencadenarlas. \n\n\n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en N; en S, m\u00e1s arriba y de forma discontinua hasta las cimas, donde retrocede r\u00e1pidamente al paso de los d\u00edas.", "text_tendencia": "El humedecimiento del manto nivoso ir\u00e1 ganando peso de forma progresiva. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10213, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]