<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de febrero de 2026 a las 16:42 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), evolucionando durante
la mañana a Fuerte (4)
Jacetania:                    Notable (3), evolucionando durante
la mañana a Fuerte (4)
Gállego:                      Notable (3), evolucionando durante
la mañana a Fuerte (4)
Sobrarbe:                     Notable (3), evolucionando durante
la mañana a Fuerte (4)
Ribagorza:                    Notable (3), evolucionando durante
la mañana a Fuerte (4)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las últimas nevadas han dejado depósitos de varios cm, aunque
han sido de escasa relevancia en general, incluso en algunos
casos la acción del viento y la compactación ha supuesto una
ligera reducción de los grosores del manto. La nieve sigue
siendo abundante y continua desde cotas bajas, con espesores que
se van incrementando conforme ascendemos, de manera que en torno
a 2.100 metros se superan fácilmente los 200 a 220 cm, aún más
en ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la acumulación.

El perfil del manto consta de una capa superficial de nieve
reciente de espesor variable y otras múltiples en el interior
donde se van intercalando grano fino o redondo con costras de
rehielo. En cotas altas la nieve se mantiene más seca, venteada
y menos evolucionada, en particular en zonas de umbría, donde
todavía pueden persistir estratos débiles a diferentes
profundidades.

Se han registrado aludes de nieve reciente seca en diferentes
puntos de observación, en algún caso de tamaño mediano.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
10:

Situación de nieve húmeda y deslizamientos basales, así como de
placas de viento en la alta montaña.

Durante las próximas 24 horas se espera un recrudecimiento de
las precipitaciones, que tenderán a generalizarse e
intensificarse, con una cota de nieve en progresivo ascenso
hasta situarse en altitudes considerables de cara a media
mañana, por lo que la lluvia irá percolando, humedeciendo el
manto e inestabilizándolo. Así, serán frecuentes las purgas de
nieve húmeda en laderas con suficiente inclinación y sin
orientación preferente, que podrán ser de tamaño mediano o
incluso grande, suficiente como para enterrar a un grupo de
personas, sin descartarse la ocurrencia de deslizamientos
basales en algunos enclaves, capaces de adquirir dimensión muy
grande y llegar a fondos de valle.

Por encima de unos 2.400 ó 2.500 metros las precipitaciones
serán íntegramente en forma sólida y estarán acompañadas de
fuertes vientos de componente oeste, volviendo a formase placas
en diferentes áreas de la alta montaña, aunque con preferencia
en vertientes este, que vendrán a sumarse a las ya existentes,
en algunos casos difíciles de localizar. Todas estas estructuras
permanecerán frágiles y podrán fracturarse ante una sobrecargas
débiles, como es el paso de un esquiador, dando lugar a aludes
que pueden alcanzar dimensión grande. Además, en las umbrías de
la alta montaña pueden existir aún capas débiles en el interior
del manto que en zonas de poco espesor podrían resultar
problemáticas, por lo que se recomienda extremar las
precauciones.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 10:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con
precipitaciones moderadas, en ocasiones en forma de chubascos
acompañados de alguna tormenta, que serán localmente
persistentes y más intensas en la Jacetania y Alto Gállego. Cota
de nieve: subiendo a 2.400 ó 2.500 metros, pero con tendencia a
descender a últimas horas a unos 2.000 ó 2.200. Temperaturas en
ascenso, notable de las mínimas. Heladas débiles en la alta
montaña, localmente moderadas. Soplarán vientos moderados o
fuertes de componente oeste, con rachas muy fuertes en cotas
altas y zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 80 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 11:

Con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>