<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-11T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="a37fe6f5-3449-4f60-938c-913134a85cd2" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-11T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-11T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-12T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-12T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-13T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige récemment soufflée constituant le danger principal.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des accumulations de neige soufflée en partie facilement déclenchables se sont formées avec la neige fraîche et le vent de sud-est modéré à fort lundi. Jusqu'à mercredi il tombera localement au-dessus d'environ 1800 m de 10 à 25 cm de neige. Les endroits dangereux sont en partie couverts de neige fraîche, et ainsi difficilement identifiables. &lt;br/&gt; La neige fraîche et les accumulations de neige soufflée peuvent être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. Ceci particulièrement aux transitions entre les endroits peu enneigés et les endroits très enneigés, notamment à l'entrée des combes et des couloirs comme sur les pentes très raides à l'ombre. Les randonnées et descentes hors-piste demandent un choix réfléchi des itinéraires. &lt;br/&gt; Plusieurs avalanches sèches et mouillées de petite et moyenne taille sont possibles en cours de journée, surtout sur les pentes rocheuses ensoleillées lors d'éclaircies plus importantes. Ceci surtout en dessous d'environ 2600 m. &lt;br/&gt; Des avalanches de glissement sont possibles. Les zones présentant des fissures de glissement doivent être évitées dans la mesure du possible.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Lundi il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 10 à 15 cm de neige. Le vent a soufflé localement modérément à fortement. La neige fraîche d'hier s'est un peu tassée sur les pentes raides ensoleillées en dessous d'environ 2200 m. &lt;br/&gt; Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 10 à 15 cm de neige, localement plus. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface croûtée sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une surface meuble. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes raides à l'ombre au-dessus d'environ 2300 m. Les départs d'avalanches et les observations sur le terrain ont confirmé la situation avalancheuse partiellement traître sur les pentes très raides à l'ombre. &lt;br/&gt; À toutes les expositions on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2400 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le vent souffle localement modérément à fortement. Le danger d'avalanches augmente un peu en cours de journée.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="1e1c0b3f-dbc1-487d-8197-3a009c07760e" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-11T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-11T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-12T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-12T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-13T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige récemment soufflée constituant le danger principal.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des accumulations de neige soufflée facilement déclenchables se sont formées avec la neige fraîche et le vent de sud-est modéré à fort lundi. Jusqu'à mercredi il tombera localement au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 15 cm de neige. Les endroits dangereux sont en partie couverts de neige fraîche, et ainsi difficilement identifiables. &lt;br/&gt; La neige fraîche et les accumulations de neige soufflée peuvent être déjà déclenchées facilement par un seul amateur de sports d'hiver. Ceci particulièrement aux transitions entre les endroits peu enneigés et les endroits très enneigés, notamment à l'entrée des combes et des couloirs comme sur les pentes très raides à l'ombre. Les randonnées et descentes hors-piste demandent un choix réfléchi des itinéraires. &lt;br/&gt; Plusieurs avalanches sèches et mouillées de petite et moyenne taille sont possibles en cours de journée, surtout sur les pentes rocheuses ensoleillées lors d'éclaircies plus importantes. Ceci surtout en dessous d'environ 2600 m.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Lundi il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 20 à 30 cm de neige, localement plus. Le vent a soufflé localement modérément à fortement. La neige fraîche d'hier s'est fortement tassée sur les pentes raides ensoleillées en dessous d'environ 2200 m. &lt;br/&gt; Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 15 cm de neige. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface croûtée sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une surface meuble. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes raides à l'ombre au-dessus d'environ 2300 m. Les départs d'avalanches et les observations sur le terrain ont confirmé la situation avalancheuse partiellement traître sur les pentes très raides à l'ombre. &lt;br/&gt; À toutes les expositions on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2400 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le vent souffle localement modérément à fortement. Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="0e2f57dc-0718-479c-9507-3b654017c4b9" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-11T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-11T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-12T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-12T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-13T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige récemment soufflée constituant le danger principal.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des accumulations de neige soufflée en partie fragiles se sont formées avec la neige fraîche et le vent de sud-est modéré à fort lundi. Jusqu'à mercredi il tombera localement au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 10 cm de neige, localement plus. Les endroits dangereux sont en partie couverts de neige fraîche, et ainsi difficilement identifiables. &lt;br/&gt; La neige fraîche et les accumulations de neige soufflée peuvent être parfois déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. Ceci particulièrement aux transitions entre les endroits peu enneigés et les endroits très enneigés, notamment à l'entrée des combes et des couloirs comme sur les pentes très raides à l'ombre. &lt;br/&gt; Plusieurs avalanches sèches et mouillées de petite et rarement moyenne taille sont possibles en cours de journée, surtout sur les pentes rocheuses ensoleillées lors d'éclaircies plus importantes. Ceci surtout surtout en dessous d'environ 2600 m.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Lundi il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 10 à 15 cm de neige. Le vent a soufflé localement modérément à fortement. La neige fraîche d'hier s'est un peu tassée sur les pentes raides ensoleillées en dessous d'environ 2200 m. &lt;br/&gt; Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 2 à 5 cm de neige, localement plus. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface croûtée sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une surface meuble. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes raides à l'ombre au-dessus d'environ 2300 m. &lt;br/&gt; À toutes les expositions on observe moins de neige que d'habitude. À proximité des crêtes et des cols et à haute altitude il y a peu de neige. À basse altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2600 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le vent souffle localement modérément à fortement. Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
