{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit M\u00c4SSIG beurteilt. Mit den milden Temperaturen hat sich das Hauptproblem Richtung Gleitschneelawinen verlagert. Die sich aus Steilgel\u00e4nde mit glattem Untergrund spontan l\u00f6senden\u00a0Lawinen sind meist mittelgro\u00df oder klein. In h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen die Triebschneeablagerungen der letzten Tage verbreitet nur noch durch eine gro\u00dfe Zusatzbelastung losgel\u00f6st werden. Die vor allem in den \u00dcbergangsbereichen von wenig zu viel Schnee wie in den Einfahrtsbereichen in Rinnen und Mulden.",
        "highlights": "Das Gleitschneeproblem r\u00fcckt in den Vordergrund"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3696RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Milde Temperaturen haben f\u00fcr eine g\u00fcnstige Setzung der Schneedecke gesorgt. Die Schichten der Niederschlags- und Windphasen haben sich schon recht gut untereinander verbinden k\u00f6nnen. Die schw\u00e4cheren Schichten, wie Harschkrusten und aufbauend umgewandelte Schichten, in der Altschneedecke weisen ebenfalls keine erh\u00f6hte Ausl\u00f6sebereitschaft mehr auf."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gleitschneelawinen bleiben das Hauptproblem."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Ein gro\u00dfr\u00e4umiges Hochdruckgebiet bestimmt auch zu Beginn der Woche das Wettergeschehen und sorgt f\u00fcr trockenes und ruhiges Wetter. Der Montag bringt oft strahlend sinniges Bergwetter. Bei nur schwachem Wind ist es in der H\u00f6he ausgesprochen mild und die Nullgradgrenze steigt bis \u00fcber 3000 m an. Die Temperaturen erreichen in 2000 m teils +8 Grad und in 1000 m und 1500 m sind sogar +14 Grad m\u00f6glich.\r\nDas oft strahlend sonnige und ausgesprochen milde Bergwetter setzt sich auch Dienstag fort."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird ab der Waldgrenze noch mit M\u00c4SSIG beurteilt. Das Gleitschneeproblem ist derzeit im Vordergrund und\u00a0noch das Hauptproblem. Meist kleine Lawinen k\u00f6nnen aus steilen Gel\u00e4ndeteilen mit glattem Untergrund spontan abrutschen. In schattseitigen, eingewehten Rinnen und Mulden ist auch noch auf das Triebschneeproblem zu achten.",
        "highlights": "Das Gleitschneeproblem dominiert"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3696RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit den milden Temperaturen konnte sich die Schneedecke gut setzen. Die einzelnen Schneeschichten konnten sich verbreitet gut miteinander verbinden. Die Schneequalit\u00e4t reicht derzeit von Pulverschnee in schattseitigen Expositionen bis zu Harschdeckel aller Art."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung mit Gleitschneeproblem im Vordergrund."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Ein gro\u00dfr\u00e4umiges Hochdruckgebiet bestimmt auch zu Beginn der Woche das Wettergeschehen und sorgt f\u00fcr trockenes und ruhiges Wetter. Der Montag bringt oft strahlend sinniges Bergwetter. Bei nur schwachem Wind ist es in der H\u00f6he ausgesprochen mild und die Nullgradgrenze steigt bis \u00fcber 3000 m an. Die Temperaturen erreichen in 2000 m teils +8 Grad und in 1000 m und 1500 m sind sogar +14 Grad m\u00f6glich.\r\nDas oft strahlend sonnige und ausgesprochen milde Bergwetter setzt sich auch Dienstag fort."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oberhalb der Waldgrenze wird die Lawinengefahr noch mit M\u00c4SSIG beurteilt. Die Hauptgefahr geht von, meist kleinen, spontanen feuchten Lockerschnee- und Gleitschneelawinen aus. Die Ausl\u00f6sewahrscheinlichkeit nimmt im Tagesverlauf zu.",
        "highlights": "Das Gleitschneeproblem dominiert"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3696RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die milden Temperaturen haben f\u00fcr eine g\u00fcnstige Setzung der Schneedecke gesorgt. W\u00e4hrend der klaren und kalten Nachtstunden kann die Schneedecke abstrahlen und sich an der Oberfl\u00e4che verfestigen. Im Tagesverlauf wird diese dann durch die ansteigenden Temperaturen und Sonneneinstrahlung wieder feucht und aufgeweicht. Schattseitig sind noch kleine Triebschneelinsen zu finden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Milde Temperaturen und Sonnenschein sorgen f\u00fcr eine weitere Setzung der Schneedecke und f\u00fcr ein Sinken der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Ein gro\u00dfr\u00e4umiges Hochdruckgebiet bestimmt auch zu Beginn der Woche das Wettergeschehen und sorgt f\u00fcr trockenes und ruhiges Wetter. Der Montag bringt oft strahlend sinniges Bergwetter. Bei nur schwachem Wind ist es in der H\u00f6he ausgesprochen mild und die Nullgradgrenze steigt bis \u00fcber 3000 m an. Die Temperaturen erreichen in 2000 m teils +8 Grad und in 1000 m und 1500 m sind sogar +14 Grad m\u00f6glich.\r\nDas oft strahlend sonnige und ausgesprochen milde Bergwetter setzt sich auch Dienstag fort."
      }
    }
  ]
}