{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00dcber der Waldgrenze herrscht m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr. Mit starkem Erw\u00e4rmungsimpuls wird die Schneedecke zunehmend feucht und verliert an Festigkeit. Spontane, nasse Lockerschnee- und\u00a0Schneebrettlawinen bilden die Hauptgefahr, diese sind besonders an sehr steilen, sonnseitigen H\u00e4ngen zu erwarten. Die Nassschneelawinenawinenaktivit\u00e4t nimmt mit zunehmendem\u00a0Bindungsverlust im\u00a0Tagesverlauf etwas zu. Auch aus dem steilen Waldbereich heraus k\u00f6nnen kleine Nassschneelawinen abgehen und exponierte Stra\u00dfenbereiche betreffen. Gleitschneelawinen k\u00f6nnen sich den ganzen Tag \u00fcber unabh\u00e4ngig von der Exposition aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen mit Grasfl\u00e4chen, laubbedecktem Boden oder glattem Fels l\u00f6sen. Bereiche unterhalb von Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.\r\nDie Triebschneepakete vom Wochenende konnten sich mittlerweile weitestgehend setzen, nur in schattseitigen H\u00e4ngen k\u00f6nnen bei ausreichend K\u00e4ltereserven noch vereinzelt Schneebretter durch gro\u00dfe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.",
        "highlights": "Starker Erw\u00e4rmungsimplus - Nass- und Gleitschneelawinen dominieren"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "comment": "starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t mit tageszeitlichem Anstieg, Nassschneelawinen aus dem Wald heraus"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "zu jeder Tageszeit m\u00f6glich"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3692RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-04"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit anhaltend milden Temperaturen konnte sich die Schneedecke weitestgehend setzen.\u00a0Nun wird sie nach und nach angefeuchtet und verliert die Festigkeit. In den Morgenstunden kann die Schneeoberfl\u00e4che nach der Ausk\u00fchlung \u00fcber Nacht noch etwas verharscht sein und verliert untertags wieder an Bindung. Das\u00a0Schneedeckenfundament ist in allen H\u00f6hen meist feucht oder nass, die Bindung zum Untergrund ist besonders auf glatten Fl\u00e4chen (z.B Gras oder Buchenlaub) nicht gut und die Schneedecke kann abgleiten. Schattseitig kann sich in hohen Lagen noch etwas Triebschnee auf einer verharschten Altschneedecke halten. Die Schwachschichten im Triebschnee werden zwar zunehmend abgebaut, vereinzelt k\u00f6nnen sie allerdings noch gest\u00f6rt werden. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich",
          "website": ""
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "In den T\u00e4lern liegt teils l\u00e4nger \r\nNebel, w\u00e4hrend sich \u00fcber den Gipfeln kaum Wolken zeigen. Der H\u00f6henwind \r\nweht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West, zum Abend hin nimmt er generell etwas \r\nzu. Weiterhin ist es ausgesprochen mild mit rund 10 Grad in 1500m \r\nSeeh\u00f6he. Die\u00a0Nass- und Gleitschneeproblematik bleibt bestehen, an der Lawinengefahr \u00e4ndert sich kaum etwas."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Ein kr\u00e4ftiges\u00a0Hoch \u00fcber West- und Mitteleuropa sorgt bei ausgezeichneter\u00a0Fernsicht f\u00fcr strahlenden Sonnenschein auf den Bergen. Es zeigen sich kaum\u00a0Wolken am Himmel. F\u00fcr die Jahreszeit ist es auf den Bergen ausgesprochen mild, in 1500m hat es \r\ntags\u00fcber 10 bis 12 Grad!\u00a0Der Wind weht meist nur schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr ist allgemein gering. Mit starkem\u00a0Erw\u00e4rmungsimpuls nimmt jedoch in allen H\u00f6henlagen die Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t etwas zu. Aufgrund der geringen\u00a0Schneelage bleiben die Lawinen jedoch generell klein. Gefahrenbereiche befinden sich unterhalb von  noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen mit Grasfl\u00e4chen, laubbedecktem Boden oder glattem Fels wo die Gleitschneeaktivit\u00e4t wieder zunimmt sowie bei ausreichend Schneelage im sehr steilen sonnseitigen\u00a0Gel\u00e4nde, wo sich spontan nasse Lockerschneelawinen l\u00f6sen k\u00f6nnen.",
        "highlights": "Geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "zu jeder Tageszeit m\u00f6glich, klein und sehr vereinzelt"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3692RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-03-03"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit anhaltend milden Temperaturen konnte sich die Schneedecke weitestgehend setzen.\u00a0Nun wird sie nach und nach angefeuchtet und verliert die Festigkeit. In den Morgenstunden kann die Schneeoberfl\u00e4che nach der Ausk\u00fchlung \u00fcber Nacht noch etwas verharscht sein und verliert untertags wieder an Bindung. Das\u00a0Schneedeckenfundament ist in allen H\u00f6hen meist feucht oder nass, die Bindung zum Untergrund ist besonders auf glatten Fl\u00e4chen (z.B Gras oder Buchenlaub) nicht gut und die Schneedecke kann abgleiten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich",
          "website": ""
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "In den T\u00e4lern liegt teils l\u00e4nger \r\nNebel, w\u00e4hrend sich \u00fcber den Gipfeln kaum Wolken zeigen. Der H\u00f6henwind \r\nweht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West, zum Abend hin nimmt er generell etwas \r\nzu. Weiterhin ist es ausgesprochen mild mit rund 10 Grad in 1500m \r\nSeeh\u00f6he. Die\u00a0Nass- und Gleitschneeproblematik bleibt bestehen, an der Lawinengefahr \u00e4ndert sich kaum etwas."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-17T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-18T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Ein kr\u00e4ftiges\u00a0Hoch \u00fcber West- und Mitteleuropa sorgt bei ausgezeichneter\u00a0Fernsicht f\u00fcr strahlenden Sonnenschein auf den Bergen. Es zeigen sich kaum\u00a0Wolken am Himmel. F\u00fcr die Jahreszeit ist es auf den Bergen ausgesprochen mild, in 1500m hat es \r\ntags\u00fcber 10 bis 12 Grad!\u00a0Der Wind weht meist nur schwach bis m\u00e4\u00dfig aus West bis Nordwest."
      }
    }
  ]
}