<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="it" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-10T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Valanghe.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="02e85d0d-7ace-4193-b2a5-14a7b5ff8e18" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-10T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-10T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-11T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-11T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-12T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve ventata recente è la principale fonte di pericolo.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con neve fresca e vento da moderato a forte proveniente da sud est sino a lunedì si sono formati accumuli di neve ventata facilmente distaccabili. I distacchi provocati di valanghe e gli esiti positivi dei distacchi programmati di valanghe confermano che la situazione valanghiva è parzialmente insidiosa sui pendii ombreggiati molto ripidi. I rumori di "whum" e le fessure che si formano quando si calpesta la coltre di neve indicano la debole struttura del manto nevoso. I punti pericolosi si trovano tra i 2300 e i 2800 m circa. &lt;br/&gt; La neve fresca e gli accumuli di neve ventata possono facilmente subire un distacco già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Le escursioni e le discese fuori pista richiedono una prudente scelta dell'itinerario. &lt;br/&gt; Nel corso della giornata sono possibili alcune valanghe per lo più di piccole dimensioni. Ciò soprattutto sui pendii soleggiati rocciosi in caso di schiarite più ampie.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Da domenica sono caduti da 20 a 30 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. Il vento è stato localmente da moderato a forte. &lt;br/&gt; La neve fresca e la neve ventata poggiano su una crosta sui pendii ripidi esposti al sole. &lt;br/&gt; Nelle zone ombreggiate e riparate dal vento: La parte superiore del manto nevoso è asciutta, con una superficie a debole coesione. La neve fresca e la neve ventata poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2300 m circa. &lt;br/&gt; A tutte le esposizioni c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le condizioni meteo causeranno un progressivo consolidamento del manto nevoso.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="d753b5ec-7d4c-4c9a-a5fa-2429c017afbf" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-10T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-10T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-11T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-11T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-12T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve ventata recente è la principale fonte di pericolo.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Con neve fresca e vento da moderato a forte proveniente da sud est sino a lunedì si sono formati accumuli di neve ventata in parte instabili. Le segnalazioni degli osservatori confermano che la situazione valanghiva è parzialmente insidiosa sui pendii ombreggiati molto ripidi. I rumori di "whum" e le fessure che si formano quando si calpesta la coltre di neve indicano la debole struttura del manto nevoso. I punti pericolosi si trovano tra i 2300 e i 2800 m circa. &lt;br/&gt; La neve fresca e gli accumuli di neve ventata possono subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Le escursioni e le discese fuori pista richiedono un'attenta scelta dell'itinerario. &lt;br/&gt; Nel corso della giornata sono possibili alcune valanghe di piccole dimensioni. Ciò soprattutto sui pendii soleggiati rocciosi in caso di schiarite più ampie.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Da domenica sono caduti da 10 a 15 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. Il vento è stato localmente da moderato a forte. &lt;br/&gt; La neve fresca e la neve ventata poggiano su una crosta sui pendii ripidi esposti al sole. &lt;br/&gt; Nelle zone ombreggiate e riparate dal vento: La parte superiore del manto nevoso è asciutta, con una superficie a debole coesione. La neve fresca e la neve ventata poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2300 m circa. &lt;br/&gt; A tutte le esposizioni c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Nelle zone in prossimità delle creste e dei passi e ad alta quota è presente poca neve. A bassa quota c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2600 m circa c'è solo poca neve.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Le condizioni meteo causeranno un progressivo consolidamento del manto nevoso.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
