{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4865,"iat":"2025-02-03 17:42","exp":"2025-02-04 20:00","iby":"Andrzej Marasek","crc":"aa70fba0d45abc2636b350663e0f315d","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250203174219.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250203174219.png"},"pm":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250203174219.png"},"history":[{"dat":"2025-02-01","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-02","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-03","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-04","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-02-05","lev":1,"wet":""}],"comment":"Sytuacja lawinowa stabilna. \u015aniegi mocno zmro\u017cone, miejscami zlodowacia\u0142e. \nW ci\u0105gu dnia na wystawach nas\u0142onecznionych wierzchnia warstwa pokrywy mo\u017ce by\u0107 lekko mokrawa. Og\u00f3lna ilo\u015b\u0107 \u015bniegu zdecydowanie poni\u017cej \u015bredniej dla tej pory roku.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}