{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f6n \u00e4r sedan en tid \u00e4r sn\u00f6n fl\u00e4ckvis v\u00e4ldigt svag och op\u00e5litlig - i alla v\u00e4derstreck. Nu v\u00e4ntas sn\u00f6fall, vindar och sn\u00f6drev som kommer att belasta det redan mycket k\u00e4nsliga sn\u00f6t\u00e4cket. Riskomr\u00e5den \u00e4r generellt de branter som legat eller ligger i l\u00e4, men s\u00e4rskilt de som samlar drevsn\u00f6. L\u00e4gre kalfj\u00e4ll och tr\u00e4dgr\u00e4ns \u00e4r extra farliga. V\u00e4lj endast flacka sluttningar och undvik helt alla l\u00e4formationer.",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 p\u00e5 m\u00e5nga platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13762",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-03T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det mycket kyliga och bl\u00e5siga v\u00e4dret forts\u00e4tter med sn\u00f6fall. Den kalla sn\u00f6n drevar l\u00e4tt runt och samlas som flak i l\u00e4formationer i skydd f\u00f6r vinden. Dessa drevsn\u00f6flak \u00e4r troligen k\u00e4nsliga men finns bara fl\u00e4ckvis i terr\u00e4ngen. Riskomr\u00e5den \u00e4r fr\u00e4mst de branta sluttningar som lutar mer mot norr. Drevsn\u00f6flaken \u00e4r ofta sl\u00e4tare och j\u00e4mnare j\u00e4mf\u00f6rt med \u00f6vrig sn\u00f6. Undvik brant terr\u00e4ng som samlat drevsn\u00f6.",
        "highlights": "Undvik brant, indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13761",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-03T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi har sett f\u00e5 bevis p\u00e5 lavinfara de senaste dagarna, men l\u00e4get \u00e4r sv\u00e5rbed\u00f6mt. Alla platser \u00e4r inte s\u00e4kra. Mycket brant terr\u00e4ng med sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak \u00e4r de troligaste platserna f\u00f6r laviner. B\u00e4sta metoden att minska riskerna \u00e4r att vara noga med lutningen, ju brantare desto st\u00f6rre risker. Stenar och tr\u00e4d nedanf\u00f6r sluttningen \u00e4r en risk b\u00e5de om du rutschar eller dras med i en lavin.</div>",
        "highlights": "Lutning och sn\u00f6ytan ger ledtr\u00e5dar om lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13764",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-03T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Trots att sn\u00f6n upplevs som stabil p\u00e5 de flesta platser vill vi mana till viss f\u00f6rsiktighet. Tester visar en svaghet i sn\u00f6n som kan orsaka laviner \u2013 den \u00e4r sv\u00e5r att uppt\u00e4cka och sv\u00e5r att bed\u00f6ma. Mycket branta platser med j\u00e4mna, sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak \u00e4r de troligaste platserna f\u00f6r laviner.&nbsp;",
        "highlights": "Lutning och sn\u00f6ytan ger ledtr\u00e5dar om lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13765",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-03T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-04T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sedan tidigare finns det \u00e4ldre och mycket svag sn\u00f6 i ost- och sydv\u00e4nda sluttningar. Nu v\u00e4ntas ny, k\u00e4nslig sn\u00f6 \u00e4ven i v\u00e4stbranter. Oavsett v\u00e4derstreck \u00e4r lavinfaran fl\u00e4ckvis utspridd i terr\u00e4ngen och det \u00e4r sv\u00e5rt att se var den \u00e4r mest p\u00e5taglig. Riskomr\u00e5den \u00e4r branter som legat, eller ligger, skyddade fr\u00e5n vinden. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att konsekvent v\u00e4lja flacka sluttningar och undvika alla l\u00e4formationer.",
        "highlights": "Undvik l\u00e4branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13763",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-03T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-03T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-04T18:00:00"
      }
    }
  ]
}