[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de l'episodi de neu i vent del cap de setmana, el mantell s'ha anat estabilitzant progressivament. S'han observat algunes purgues de neu recent i algun lliscament basal. Amb tot, continua la pres\u00e8ncia de plaques de vent, on es poden mostrar fr\u00e0gils preferentment en obagues, on la neu encara es mant\u00e9 freda, mentre que a solanes s'han anat compactant i estabilitzant, especialment a cota baixa i mitjana. Les nevades febles previstes entre avui i dem\u00e0 podrien formar alguna nova plaqueta o tapar les existents. No s'espera activitat natural d'allaus per\u00f2 les plaques presents  poden trencar al pas d'una persona, provocant allaus que en general poden at\u00e8nyer mida 2, amb capacitat per colgar una persona. Aix\u00ed mateix, no es descarta, amb poca probabilitat, algun lliscament basal residual.", "text_distribucio": "Podem trobar neu fins a fons de vall, tot i que a cota baixa va reculant. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre els 100 i 140 cm en general, valors que es troben pr\u00f2xims a la mitjana o lleugerament per sota per aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9737, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "L'episodi de nevades i vent fort del cap de setmana ha provocat la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i la redistribuci\u00f3 del mantell nival, amb amplis sectors deflactats, especialment de cotes altes, i sectors de sobreacumulacions. Aquestes plaques s'han pogut formar en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 preferentment a sotavents del NW i en sectors arrecerats i sota colls i carenes, amb mantell previ. Les plaques en solanes tendeixen progressivament a estabilitzar-se, sobretot les de cota baixa, mentre que a les obagues, on la neu continua freda, poden ser fr\u00e0gils i trencar amb facilitat al pas d'una persona. Tamb\u00e9 en nivells interns del mantell poden desenvolupar-se facetes. Les allaus derivades del trencament d'aquestes plaques serien en general de mida 1, per\u00f2 tamb\u00e9 en s\u00f3n possibles, m\u00e9s localment, de mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.\n", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. La neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. El mantell \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1800 m, tot i que amb reserves per la seva irregularitat.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9739, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "L'episodi de nevades i vent fort del cap de setmana ha provocat la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i la redistribuci\u00f3 del mantell nival, amb amplis sectors deflactats, especialment de cotes altes, i sectors de sobreacumulacions. Aquestes plaques s'han pogut formar en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 preferentment a sotavents del NW i en sectors arrecerats i sota colls i carenes, amb mantell previ. Les plaques en solanes tendeixen progressivament a estabilitzar-se, sobretot les de cota baixa, mentre que a les obagues, on la neu continua freda, poden ser fr\u00e0gils i trencar amb facilitat al pas d'una persona. Tamb\u00e9 en nivells interns del mantell poden desenvolupar-se facetes. Les allaus derivades del trencament d'aquestes plaques serien en general de mida 1, per\u00f2 tamb\u00e9 en s\u00f3n possibles, m\u00e9s localment, de mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.\n", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. La neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. El mantell \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1800 m, tot i que amb reserves per la seva irregularitat.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9740, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.000 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "L'episodi de nevades i vent fort del cap de setmana ha provocat la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i l'engruiximent de les pr\u00e8vies existents. El terreny mostra s\u00edmptomes d'inestabilitat amb esquerdes i soroll de whumpf quan se circula per sobre del mantell amb estructura de placa. Tot i la deflaci\u00f3 pel vent en amplis sectors, les plaques s'han pogut formar en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 preferentment a sotavents del NW i en sectors arrecerats i sota colls i carenes, amb mantell previ. Les plaques en solanes tendeixen progressivament a estabilitzar-se mentre que a les obagues, on la neu continua freda, poden ser fr\u00e0gils i trencar amb facilitat al pas d'una persona.\nLes allaus desencadenades pel trencament d'aquestes plaques de vent serien en general de mida 1, sense capacitat per colgar-nos, per\u00f2 localment, en sectors m\u00e9s propicis, poden arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector s\u00f3n en general poc destacables. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 i augment t\u00e8rmic de dilluns la neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 10 i 30 cm, per sota dels habituals per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les plaques tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9741, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 1900 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "El darrer episodi de neu ha format noves plaques sobre el mantell preexistent. S'han observat algunes allaus de placa de vent naturals, de mida 1. El terreny mostra s\u00edmptomes d'inestabilitat amb esquerdes i soroll de whumpf quan se circula per sobre del mantell amb estructura de placa, preferentment en obagues. Les plaques existents s\u00f3n sensibles i fr\u00e0gils i poden desencadenar-se amb el pas d'una persona. Son plaques en general de poc gruix i que poden donar lloc a allaus de mida 1, sense capacitat per colgar una persona, i sense descartar-ne algun de mida 2, amb capacitat per enterrar-la. Cal anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos.\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. El mantell \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1800 m tot i que les cotes m\u00e9s altes estan deflactades.", "text_tendencia": "Les plaques s'aniran estabilitzant. Perill: en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9742, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": "L'episodi de neu, amb uns 25 mm, i vent del cap de setmana ha donat lloc a la formaci\u00f3 de mantell nival, inexistent fins aleshores a gran part del sector, on la neu s'ha dipositat majorit\u00e0riament sobre s\u00f2l nu i fins a cota baixa. El fort vent ha redistribu\u00eft la neu recent, freda i seca, provocant deflacions en els sectors m\u00e9s exposats i sobreacumulacions en els m\u00e9s arrecerats. S'hauran pogut formar plaques de vent, preferentment en sectors amb mantell previ, i principalment en aquests sectors arrecerats i sota colls i carenes, a sotavents del NW. Aquestes plaques tendiran a estabilitzar-se en solanes, sobretot de cota baixa i mitjana, mentre que en obagues es mantindran inestables i fr\u00e0gils, amb facilitat de trencament per una sobrec\u00e0rrega que podria donar lloc a alguna allau accidental, en general de mida petita.\nTot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector s\u00f3n en general poc destacables. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 i augment t\u00e8rmic de dilluns la neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 10 i 30 cm, per sota dels habituals per aquestes dates.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-04", "datavalidesabutlleti": "2024-03-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.000 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "L'episodi de nevades i vent fort del cap de setmana ha provocat la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i l'engruiximent de les pr\u00e8vies existents. Tot i la deflaci\u00f3 en amplis sectors pel vent, les plaques s'han pogut formar en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 preferentment a sotavents del NW i en sectors arrecerats i sota colls i carenes, amb mantell previ. Les plaques en solanes tendeixen progressivament a estabilitzar-se mentre que a les obagues, on la neu continua freda, poden ser fr\u00e0gils i trencar amb facilitat al pas d'una persona. A m\u00e9s, en les plaques antigues encara persisteixen nivells febles interns, principalment de neu granulada.\nLes allaus desencadenades pel trencament d'aquestes plaques de vent serien en general de mida 1, sense capacitat per colgar-nos, per\u00f2 puntualment, en sectors m\u00e9s propicis, poden arribar a mida 2.", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector s\u00f3n en general poc destacables. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 i augment t\u00e8rmic de dilluns la neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 10 i 30 cm, per sota dels habituals per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les plaques tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9743, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}]