[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El domingo, situaci\u00f3n delicada en cotas altas de la Franja Norte de la Pallaresa y de la mitad sur de Aran. Hay placas de viento fr\u00e1giles, en caras norte y este principalmente, que pueden caer al paso de una persona, localmente de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas, excepto en la mitad norte del Ar\u00e1n donde ser\u00e1n m\u00e1s delgadas y locales. Adem\u00e1s, ser\u00e1n probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, en numerosos lugares pendientes en todas orientaciones, m\u00e1s locales en la mitad norte de Ar\u00e1n. En este sector recordad que, bajo la nueva nevada de poco grosor, perdura el problema de capas d\u00e9biles persistentes en orientaciones umbr\u00edas, no necesariamente bajo collados y cordales; muy localmente alg\u00fan alud de placa m\u00e1s dura y antigua podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 3 (grande). El lunes puede mantenerse el problema de nieve reciente por posible nevada seca y fr\u00eda con entrada de viento de NW.  \n\n", "text_distribucio": "A mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 30-50 cm de nieve venteada con nieve granulada, inferior a 10 cm en el norte del Aran. En cotas altas los espesores son muy irregulares por el fuerte viento de S. Hay nieve en el suelo a 1000 m en la franja Norte de la Pallaresa y de los 1500 m en el Aran. A 2200 m, espesores totales entre 50-80 cm, por debajo de los habituales.", "text_tendencia": "A partir del martes las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9815, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9814, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9816, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El domingo, aunque termina la nevada, se mantienen las condiciones muy delicadas. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en orientaciones E y S; ya las hay formadas en N; pueden caer al paso de una persona, incluso de forma natural. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. El lunes se mantienen las mismas condiciones en la mitad norte, mientras que en la mitad sur el manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno avalanchoso. \n\n", "text_distribucio": "Hasta mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 40-50 cm de nieve venteada con nieve granulada. En cotas altas los espesores son muy irregulares debido al fuerte viento de S. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 40-70 cm; todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9818, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9819, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9817, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El domingo, aunque termina la nevada, se mantienen las condiciones muy delicadas. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en orientaciones E y S; ya las hay formadas en N; pueden caer al paso de una persona, incluso de forma natural. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (media) con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. El lunes se mantienen las mismas condiciones en la mitad norte, mientras que en la mitad sur el manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno avalanchoso.  \n\n", "text_distribucio": "Hasta mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 40-50 cm de nieve venteada con nieve granulada. En cotas altas los espesores son muy irregulares debido al fuerte viento de S. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 50-70 cm; todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9830, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9829, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9831, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2000 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "El domingo, aunque termina la nevada, se mantienen las condiciones muy delicadas. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en orientaciones E y S; ya las hay formadas en N; pueden caer al paso de una persona, incluso de forma natural. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, localmente incluso de tama\u00f1o 3 (grande, capacidad para enterrar a un grupo de personas) bajo collados bien abiertos al E. Aparte, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) con capacidad de hacernos caer, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. El lunes se mantienen las mismas condiciones. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno con consecuencias graves en caso de ser arrastrados por un alud. \n\n", "text_distribucio": "Hasta mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 30-40 cm de nieve venteada con nieve granulada. En cotas altas los espesores son muy irregulares debido al fuerte viento de S. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 40-60 cm; todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9822, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9820, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9821, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El domingo, aunque termina la nevada, se mantienen las condiciones muy delicadas. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en orientaciones E y S; ya las hay formadas en N; pueden caer al paso de una persona, incluso de forma natural. En las canales del Cad\u00ed, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de colgar a un grupo de personas. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pueda o\u00edr. Evitad terreno avalanchoso. \n\n", "text_distribucio": "Hasta mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 30-40 cm de nieve reciente con nieve granulada, muy venteada por encima de 2100 m. En cotas altas los espesores son muy irregulares debido al fuerte viento de S. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 50-80 cm; ya se encuentran cerca de los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9825, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9823, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9824, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2200 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "El domingo, aunque termina la nevada, se mantienen las condiciones muy delicadas. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en orientaciones E y S; ya las hay formadas en N; pueden caer al paso de una persona, incluso de forma natural. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) con capacidad de hacernos caer, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. El lunes se mantienen las mismas condiciones. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno con consecuencias graves en caso de ser arrastrados por un alud. \n\n", "text_distribucio": "Hasta mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 30-40 cm de nieve venteada. En cotas altas los espesores son muy irregulares debido al fuerte viento de S. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 30-60 cm; ya se acercan a los normales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9832, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9833, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9834, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-09", "datavalidesabutlleti": "2024-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2200 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "El domingo, aunque termina la nevada, se mantienen las condiciones muy delicadas. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en orientaciones E y S; ya las hay formadas en N; pueden caer al paso de una persona, incluso de forma natural. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, localmente incluso de tama\u00f1o 3 (grande, capacidad para enterrar a un grupo de personas) en las cotas m\u00e1s altas bajo collados bien abiertos al E. A banda, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) con capacidad de hacernos caer, especialmente en momentos de insolaci\u00f3n. El lunes se mantienen las mismas condiciones. Estad atentos a la aparici\u00f3n de fisuras a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno con consecuencias graves en caso de ser arrastrados por un alud. \n\n", "text_distribucio": "Hasta mediod\u00eda del s\u00e1bado se han acumulado desde el viernes unos 20-30 cm de nieve venteada. En cotas altas los espesores son muy irregulares debido al fuerte viento de S. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 30-50 cm; ya se acercan a los normales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando, pero las placas de viento en umbr\u00edas se mantendr\u00e1n inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9827, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9826, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9828, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]