[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2100 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu recent per la nevada amb vent de dimecres.\nS'espera la formaci\u00f3 de noves plaques de vent, en totes orientacions, especialment en les S. A obagues protegides, la neu caur\u00e0 sobre un mantell facetat i tamb\u00e9 es podrien desencadenar plaques de manera accidental. Les plaques de vent, fr\u00e0gils, podran trencar f\u00e0cilment al pas d'una persona i, en general, seran de mida 1, petita, per\u00f2 en llocs de sobreacumulaci\u00f3 podrien arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona. A la Franja Nord Pallaresa i S i E de l'Aran \u00e9s on treballar\u00e0 m\u00e9s el vent i on trobarem m\u00e9s pres\u00e8ncia de plaques, especialment per sobre el nivell del bosc.\nAl sector N de l'Aran, all\u00e0 on el vent no hagi treballat tant, s\u00f3n possibles purgues naturals de neu recent, especialment a partir de migdia i per sota el nivell de bosc i indrets arrecerats.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des de fons de vall en orientacions N. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. Hi ha acumulacions i deflacions importants degut al vent del nord de l'\u00faltim episodi. ", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 del vent fort i nevades febles augmentar\u00e0 lleugerament la inestabilitat del mantell. Perill EN PROGRESSIU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9260, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9261, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent en sectors a\u00efllats.\nLes nevades febles i vent fort del N previstes per dimecres poden incrementar lleugerament la sensibilitat de les plaques preexistents i formar-ne localment de noves, en orientacions sud principalment, all\u00e0 on hi hagi mantell previ.\nEl mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie amb predomini de crostes de regel i fins i tot gel viu en superf\u00edcie. Hi ha, de forma a\u00efllada i a la meitat nord del sector, plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades, on \u00e9s probable desencadenar alguna allau de neu ventada al nostre pas, de mida 1, petita, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1600 m, amb poc gruix. La neu vella \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota.", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la pres\u00e8ncia de les plaques de vent sensibles. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9257, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent en sectors a\u00efllats.\nLes nevades febles i vent fort del N previstes per dimecres poden incrementar lleugerament la sensibilitat de les plaques preexistents i formar-ne localment de noves, en orientacions sud principalment, all\u00e0 on hi hagi mantell previ.\nEl mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie. Predominen les crostes de regel i fins i tot gel viu en superf\u00edcie. Hi ha, de forma a\u00efllada i a la meitat N del sector, plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades, on \u00e9s probable  desencadenar alguna allau de neu ventada al nostre pas, de mida 1, petita, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1400 m de forma discont\u00ednua en orientacions nord, i per damunt dels 1900 m en sud. El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, i sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la sensibilitat de les plaques de vent. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9258, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival ha continuat amb fort refredament nocturn per radiaci\u00f3, fet que pot donar lloc al desenvolupament de nivells febles persistents. Les nevades febles previstes per dimecres no faran variar les caracter\u00edstiques del mantell nival. Continua la pres\u00e8ncia de plaques de vent, de forma a\u00efllada, en orientacions sud i est, predominantment en terreny arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s probable el desencadenament d'alguna allau de placa de vent al pas de persones, que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure i que, en llocs molt localitzats, com en terreny trampa, podrien arribar a enterrar una persona. El mantell continuar\u00e0 dur i encrostat pel que es recomana, a part del material de seguretat (DVA, pala i sonda), l'\u00fas de grampons i piolet.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2100 m per\u00f2 de forma molt discont\u00ednua i escassa. El mantell es presenta amb una certa continu\u00eftat nom\u00e9s en alguns sectors per sobre dels 2400-2500 m amb acumulacions de neu ventada en fondalades. A uns 2200 m s'enregistren valors inferiors als 5 cm. En general els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de problema per capes febles persistents. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9259, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": "Les nevades previstes per dimecres seran testimonials al sector i no canviaran la distribuci\u00f3 de neu al terra, que continuar\u00e0 present al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": "Les nevades previstes per dimecres seran testimonials al sector i no canviaran la distribuci\u00f3 de neu al terra, que continuar\u00e0 present al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, donat que la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada hi ha risc de relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-19", "datavalidesabutlleti": "2023-12-20", "nota_text": "Les nevades previstes per dimecres seran molt febles al sector i no canviaran la distribuci\u00f3 del mantell nival, que continuar\u00e0 molt esc\u00e0s i restringit generalment a congestes disperses. No \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\nLes congestes existents s\u00f3n crostes i neus molt endurides pel que es recomana precauci\u00f3 en aquest terreny i fer servir casc aix\u00ed com piolet i grampons per evitar relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]