[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Problemes capes febles persistents i neu recent.\nS'han observat les darreres 24 hores diverses allaus de placa de vent, tant accidentals com naturals, de mides petites i mitjanes en diferents orientacions. El principal problema seran els nivells febles que podem trobar tant de la darrera nevada com els anteriors a ella. Les plaques de vent s\u00f3n sensibles i poden trencar amb facilitat al pas de persones per aquests nivells febles, especialment en orientacions nord i est de totes les cotes. Aquestes plaques seran en general de mida 2, suficients per enterrar una persona. A m\u00e9s, el nou episodi de nevades pot ocultar-les i dificultar-ne la detecci\u00f3. Aquesta nova nevada, en general poc intensa, afegir\u00e0 tamb\u00e9 el problema de neu recent a l'estabilitat del mantell. Les allaus per neu recent es podran produir a qualsevol orientaci\u00f3 i cota per\u00f2 no s'espera que superin la mida 1, sense capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Els gruixos del mantell oscil\u00b7len en general entre els 50 i els 80 cm a 2200 m. El gruix total continua estant, en general, lleugerament per sota del que tocaria per aquesta \u00e8poca de l\u2019any. El mantell, en sectors sense sobreacumulacions, \u00e9s esquiable en general per sobre d'uns 1500 m en obagues i d'uns 1800 m en solanes.", "text_tendencia": "Les nevades previstes incrementaran la inestabilitat del mantell. Perill en ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9715, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9714, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre dels 2.100 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl principal problema continua sent el de plaques de vent. El vent fort ha redistribu\u00eft la neu i ha provocat importants deflacions a totes les cotes i orientacions. Les plaques es troben distribu\u00efdes de forma irregular, principalment en sectors arrecerats i, en general, s\u00f3n locals i petites, m\u00e9s freq\u00fcents i m\u00e9s grans a l'extrem N. En obagues, les plaques continuen molt sensibles i, a m\u00e9s, podem trobar nivells febles interns. El nou episodi de nevades, febles, entre avui i dem\u00e0, amb vent moderat de N i NW, pot donar lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques, toves, de petites dimensions, que taparan les formades al darrer episodi, mantenint o incrementant la inestabilitat del mantell. Les plaques podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 2 com a m\u00e0xim, amb capacitat per enterrar una persona.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s discontinu en totes orientacions i cotes per acci\u00f3 del vent. Tot i la pres\u00e8ncia de neu per sobre dels 1500 en obagues i 1800 en solanes, nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors poc afectats pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos continuen molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les noves nevades i vent moderat donaran lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques de vent. Perill en ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9709, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre dels 2.100 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl principal problema continua sent el de plaques de vent. El vent fort ha redistribu\u00eft la neu i ha provocat importants deflacions a totes les cotes i orientacions. En les darreres 24 hores s'han observat algunes allaus de placa de vent a l'extrem N, tant naturals com accidentals, en general de mida petita, i com a molt mitjana. Les plaques es troben distribu\u00efdes de forma irregular, principalment en sectors arrecerats i, en general, s\u00f3n locals i petites, m\u00e9s freq\u00fcents i m\u00e9s grans a l'extrem N. En obagues, les plaques continuen molt sensibles i, a m\u00e9s, podem trobar nivells febles interns. El nou episodi de nevades, febles, entre avui i dem\u00e0, amb vent moderat de N i NW, pot donar lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques, toves, de petites dimensions, que taparan les formades al darrer episodi, mantenint o incrementant la inestabilitat del mantell. Les plaques podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 2 com a m\u00e0xim.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s discontinu en totes orientacions i cotes per acci\u00f3 del vent. Tot i la pres\u00e8ncia de neu per sobre dels 1500 en obagues i 1800 en solanes, nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors poc afectats pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 35-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les noves nevades i vent moderat donaran lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques de vent. Perill en ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9710, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl principal problema continua sent el de plaques de vent. El vent fort ha redistribu\u00eft la neu i ha provocat importants deflacions a totes les cotes i orientacions. Les plaques es troben distribu\u00efdes de forma irregular, principalment en sectors arrecerats i, en general, s\u00f3n locals i petites. \u00c9s possible tamb\u00e9 la pres\u00e8ncia de nivells febles interns com neu granulada. Aquestes plaques de vent poden ser reactives, especialment en obagues, i trencar f\u00e0cilment al pas d'una persona. Les possibles allaus de placa podrien assolir puntualment mida 2, especialment en els llocs m\u00e9s favorables a l'acumulaci\u00f3 per vent, amb capacitat per enterrar una persona. L'episodi de neu feble previst no far\u00e0 variar les condicions d'estabilitat del mantell.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt irregular per efecte del vent. En general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2400 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n d'uns 25 cm, per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les noves nevades augmentaran la inestabilitat del mantell. Perill en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9711, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) dins de les canals, per sobre de 2200 m", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes plaques de vent formades en el darrer episodi de neu i vent es restringeixen principalment a llocs arrecerats i fons de canals, per sobre dels 2200 m aproximadament, al sector del Cad\u00ed. Aquestes plaques, all\u00e0 on hi havia mantell previ, es poden mostrar sensibles i poden desencadenar-se amb el pas d'una persona, podent donar lloc a allaus de mida 1, sense capacitat per colgar-la, tot i que caldr\u00e0 anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos. Les nevades previstes entre dijous i divendres seran febles al sector i no faran variar les condicions d'inestabilitat.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m, tot i que podem trobar acumulacions en forma de congestes, als llocs m\u00e9s afavorits, de fins a 50 cm. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. En conjunt, el mantell no \u00e9s esquiable.", "text_tendencia": "Les nevades previstes amb vent entre fluix i moderat inestabilitzaran el mantell. Perill en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9712, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": "El mantell nival continua amb poc gruix o inexistent a gran part del sector. Podem trobar algunes plaques de vent formades en els darrers dies de vent fort de nord. Aquestes plaques seran de petites dimensions, sense capacitat per colgar una persona, localitzades en sectors amb mantell previ, a cotes altes i indrets arrecerats, aix\u00ed com sota colls i carenes.\nActualment, hi ha neu a les obagues per damunt d'uns 1800 m, no de forma cont\u00ednua i amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu fins a cotes altes. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues, a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) per sobre de 2.400 m", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl principal problema continua sent el de plaques de vent. S'ha observat alguna allau natural de mida petita sota carenes d'orientaci\u00f3 SE. El vent fort ha redistribu\u00eft la neu i ha provocat importants deflacions a totes les cotes i orientacions. Les plaques es troben distribu\u00efdes de forma irregular, principalment en sectors arrecerats i, en general, s\u00f3n locals i petites. En general s\u00f3n plaques molt sensibles i amb propagaci\u00f3, f\u00e0cilment desencadenables al pas d'una persona. A m\u00e9s, trobem alguns nivells febles interns, principalment de neu granulada, que afavoreixen la inestabilitat de les plaques. Les febles nevades previstes no variaran l'estabilitat del mantell.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt irregular pel darrer episodi de vent. No hi ha continu\u00eftat i no \u00e9s esquiable en general. Els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, on a uns 2000 m volten els 20 cm.", "text_tendencia": "Les noves nevades augmentaran la inestabilitat del mantell. Perill en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9713, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]