<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 26 de abril de 2024 a las 17:25 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 27

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y
Belagua, de las estaciones de esquí de Formigal y Panticosa
(lagos) y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Con la vuelta del frío y el paso de diversos frentes han caído
durante esta semana algunas nevadas esporádicas, dejando una
fina capa de nieve reciente, poco relevante en general, salvo en
cotas altas, donde el transporte por el viento ha podido formar
algunas placas y acumulaciones de mayor entidad. Dichas nevadas
han caído sobre un manto previo muy evolucionado, de carácter
primaveral, compacto y encostrado en vertientes norte y con
escasa presencia en vertientes sur. En las últimas 24h se han
registrado nevadas débiles en todos los sectores, con
acumulaciones de nieve reciente en torno a los 5 cm por encima
de los 2200 m.
Los espesores totales del manto son deficitarios en todos los
sectores, aunque en umbrías por encima de 2200 m se pueden
todavía encontrar grosores entre 20 y 50 cm, con valores
probablemente mayores en enclaves resguardados y favorables al
depósito.
En las últimas 24 horas no se han reportado aludes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
27:

Situación de nieve reciente y placas de viento en cotas altas,
por encima de los 2200 metros.

A partir de esta tarde y durante la jornada de mañana sábado se
esperan nevadas intensas con acumulados de 15 a 25 cm,
localmente podrían superarse los 40 cm. Podrán producirse
pequeñas purgas o coladas superficiales de nieve seca o húmeda,
sin descartar aludes de tamaño 2 (con potencial para enterrar a
una persona) en pendientes con suficiente inclinación.

El peligro principal serán las placas de viento en cotas altas.
Con bastante nieve para transportar y redistribuir, es muy
probable que se formen nuevas placas gruesas en orientaciones
norte con los vientos del sur y el suroeste, descansando en
muchos casos sobre la nieve granulada caída con las tormentas,
que constituye una capa frágil. Dichas estructuras serán
susceptibles de colapsar incluso por sobrecargas débiles,
originando aludes de tamaño 1 ó 2, sin descartar que alcancen
tamaño 3 (con potencial para destruir un coche o un edificio
pequeño) en umbrías de los macizos aragoneses por encima de 2200
m donde los espesores previos eran mayores.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 27:

Pirineo navarro:
Nuboso o cubierto, tendiendo a abrirse claros al final, con
lluvias y chubascos moderados ocasionalmente acompañados de
tormentas, que localmente podrían ser algo más intensos e
incluir granizo fino o nieve granulada, tendiendo a remitir en
las últimas horas. Cota de nieve bajando de 1900 a 1500 metros.
Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero ascenso, y máximas
con pocos cambios. Algunas heladas débiles en cotas altas.
Viento fuerte de componente sur, con rachas muy fuertes en cotas
altas y zonas expuestas, tendiendo al final a moderado del
suroeste.

Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto, tendiendo a abrirse claros al final, con
lluvias y chubascos frecuentes acompañados ocasionalmente de
tormentas, a menudo de intensidad moderada, con probabilidad de
que sean localmente fuertes o persistentes, pudiendo además
incluir granizo fino o nieve granulada. Tenderán a remitir a
últimas horas. Cota de nieve bajando de 1900-2000 metros a
1600-1700 metros.
Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero ascenso, y máximas
sin cambios o en ligero descenso. Heladas débiles en cotas
altas.
Viento en cotas altas fuerte del suroeste y el sur, con rachas
muy fuertes. En el resto flojo o moderado de componente sur.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 90 km/h

5.- Avance para el domingo, día 28:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>