{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Problemet med drevsn\u00f6flak stabiliseras. I enstaka branter, lokalt i omr\u00e5det, tror vi dock att det fortfarande \u00e4r m\u00f6jligt att utl\u00f6sa farligt stora laviner. Om sikten medger kan flaken identifieras som kuddlikande formationer p\u00e5 sn\u00f6ytan. Var uppm\u00e4rksam om ni uppt\u00e4cker tydliga tecken p\u00e5 instabilitet, exempelvis, utskjutande sprickor fr\u00e5n skidspetsar eller skoter. Minskar ni lutningen minskar \u00e4ven risken.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flaket stabiliseras men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13073",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6flaket har till stor del stabiliserats. Ytterligare sn\u00f6drev fr\u00e5n sydost kan dock f\u00f6rekomma under l\u00f6rdagen. Mindre laviner \u00e4r fortfarande m\u00f6jliga i enstaka branter. H\u00e5ll utkik efter tydliga tecken p\u00e5 instabilitet. S\u00e5 som, utskjutande sprickor fr\u00e5n skidspetsar. Solutsatta branter kan f\u00f6rsvagas av uppv\u00e4rmning om molnt\u00e4cket spricker upp. Upplevs sn\u00f6n tydligt v\u00e5t och utan b\u00e4righet s\u00e5 \u00e4r det ett tecken p\u00e5 svag sn\u00f6.</div>",
        "highlights": "Faran sjunker men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13072",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00e5 platser bed\u00f6ms just nu som lavinfarliga, men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga. Vistas du i brant terr\u00e4ng beh\u00f6ver du var uppm\u00e4rksam p\u00e5 s\u00e5v\u00e4l eventuell drevsn\u00f6 som v\u00e5t sn\u00f6. Enstaka tunna drevsn\u00f6flak kan f\u00f6rekomma, framf\u00f6r allt p\u00e5 \u00f6vre kalfj\u00e4llet d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r kall. Sprickor eller flakbildning i sn\u00f6n kan vara en varning om svag sn\u00f6.&nbsp;</div><div>Plusgrader och solens str\u00e5lar kan f\u00f6rsvaga sn\u00f6n. Detta inneb\u00e4r att enstaka v\u00e5ta laviner kan f\u00f6rekomma, fr\u00e4mst i branta, klippiga, solv\u00e4nda sluttningar.</div><div></div>",
        "highlights": "V\u00e5rvinter - kall eller \"varm\" v\u00e5t sn\u00f6?"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13075",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00e5 platser bed\u00f6ms just nu som lavinfarliga, men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga. Vistas du i brant terr\u00e4ng beh\u00f6ver du var uppm\u00e4rksam p\u00e5 s\u00e5v\u00e4l eventuell drevsn\u00f6 som v\u00e5t sn\u00f6. Enstaka tunna drevsn\u00f6flak kan f\u00f6rekomma, framf\u00f6r allt p\u00e5 \u00f6vre kalfj\u00e4llet d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r kall. Sprickor eller flakbildning i sn\u00f6n kan vara en varning om svag sn\u00f6.&nbsp;</div><div>Plusgrader och solens str\u00e5lar kan f\u00f6rsvaga sn\u00f6n. Detta inneb\u00e4r att enstaka v\u00e5ta laviner kan f\u00f6rekomma, fr\u00e4mst i branta, klippiga, solv\u00e4nda sluttningar.</div><div></div>",
        "highlights": "V\u00e5rvinter - kall eller \"varm\" v\u00e5t sn\u00f6?"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13076",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi ser just nu f\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara men laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga. Enstaka tunna drevsn\u00f6flak ligger i l\u00e4formationer i den h\u00f6gre terr\u00e4ngens v\u00e4st- och nordv\u00e4nda fj\u00e4llsidor. Sprickor eller flakbildning i sn\u00f6n kan vara en varning om svag sn\u00f6. Plusgrader och solens str\u00e5lar kan ocks\u00e5 f\u00f6rsvaga sn\u00f6n. Detta inneb\u00e4r att enstaka v\u00e5ta laviner kan f\u00f6rekomma, fr\u00e4mst i l\u00e4gre terr\u00e4ng i branta, klippiga, solbelysta sluttningar.</div>",
        "highlights": "Kall drevsn\u00f6 och \"varm\" v\u00e5t sn\u00f6. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13074",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-27T18:00:00"
      }
    }
  ]
}