[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2200 m en Aran, sobre 2400 m en Franja N del Pallars Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "En la Franja N las nevadas han sido con viento de  S, SE y SW. Se han formado sobreacumulaciones por encima los 2400 m donde la nieve se mantiene a\u00fan seca. Por debajo de esta cota se presenta m\u00e1s densa y se ha ido asentando progresivamente despu\u00e9s de la nevada. Han ca\u00eddo aludes de placa de viento de hasta tama\u00f1o 2. Hay nieve granulada enterrada. As\u00ed, en la Franja norte de la Pallaresa son probables aludes de placa de viento por encima de los 2400 m que alcanzar\u00edan tama\u00f1o suficiente para enterrar una persona e incluso a un grupo. En el Aran predomina el patr\u00f3n de capa d\u00e9bil persistente, no descart\u00e1ndose en la Franja Norte del Pallars. En el Aran, ha habido varios aludes accidentales el domingo por un nivel de nieve facetada. Por encima de 2200 m pueden caer f\u00e1cilmente a nuestro paso placas con capacidad para enterrar a una persona o incluso a un grupo. A la hora de decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas en nuestro paso y evitar terreno avalanchoso.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo con cierta continuidad por encima de 1.600 m. Los grosores totales est\u00e1n alrededor de los 90-120 cm a 2.200 m ", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11483, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11499, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2400 m Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han ido acompa\u00f1adas de viento de componente S, SE y SW. Se han formado importantes sobreacumulaciones de nieve venteada, especialmente por encima de los 2400 m donde la nieve se mantiene todav\u00eda seca. Por debajo de esta cota se presenta m\u00e1s densa y se ha ido asentando progresivamente despu\u00e9s de la nevada. Se han dado ca\u00eddas naturales de aludes de placa en laderas umbr\u00edas durante el pasado domingo. Hay niveles de nieve granulada enterrados. Los test indican varios niveles de fracturas que no propagan. Sin embargo no se descarta que en las cotas m\u00e1s altas, por encima de los 2400 m y las umbr\u00edas pueda haber propagaciones. Son probables aludes de placa por encima de los 2400 m que alcanzar\u00edan con facilidad tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona e incluso a un grupo. Es necesario escoger muy bien el terreno por el que circular y evitar zonas de trampa.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m, aunque no hay m\u00e1s continua hasta llegar a los 2.000 m. Debido a las nevadas, los grosores totales superan ligeramente la normalidad por la \u00e9poca del a\u00f1o; se encuentran entre 90-130 cm a 2400 m.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11495, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2400 m Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han ido acompa\u00f1adas de viento de componente S, SE y SW. Se han formado importantes sobreacumulaciones de nieve venteada, especialmente por encima de los 2400 m donde la nieve se mantiene todav\u00eda seca. Por debajo de esta cota se presenta m\u00e1s densa y se ha ido asentando progresivamente despu\u00e9s de la nevada. Se han dado ca\u00eddas naturales de aludes de placa de hasta tama\u00f1o 2.5, en laderas umbr\u00edas durante el pasado domingo. Los desencadenamientos preventivos han sido de mayor tama\u00f1o. Hay niveles de nieve granulada enterrados. Los test indican varios niveles de fracturas que no propagan. Sin embargo no se descarta que en las cotas m\u00e1s altas, por encima de los 2400 my las umbr\u00edas pueda haber propagaciones. Son probables aludes de placa por encima de los 2400 m que alcanzar\u00edan con facilidad tama\u00f1o suficiente enterrar por una persona e incluso a un grupo. Es necesario escoger muy bien el terreno por el que circular y evitar zonas de trampa.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m. Los grosores han alcanzado nivel normal para la \u00e9poca del a\u00f1o, entre 80-120 cm a 2400 m.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11493, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2400 m Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "El problema predominante en este sector es el de reciente nieve. Por debajo de los 2300-2400 m la nieve reciente se ha ido asentando. Sin embargo pueden caer a\u00fan, en pendientes empinadas y umbr\u00edas, purgas y aludes peque\u00f1os, de nieve reciente poco transformada. Adem\u00e1s, en las cotas m\u00e1s altas son posibles las formaciones de placas de viento, especialmente por encima de los 2400 m en las que la nieve se mantiene todav\u00eda seca. As\u00ed, por encima de los 2400 m podemos encontrar tambi\u00e9n el patr\u00f3n de placa de viento. Adem\u00e1s, ha habido cerca del sector alg\u00fan desencadenamiento de placa a distancia por nivel d\u00e9bil persistente. Por lo general, son probables aludes de placa por encima de los 2400 m que alcanzar\u00edan con facilidad tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona. A la hora de decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, especialmente por encima de los 2400 m.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m, a causa de las nevadas. Los espesores totales a 2200 m superan levemente lo normal para la \u00e9poca del a\u00f1o y est\u00e1n alrededor de los 40-50 cm. Es necesario escoger muy bien el terreno por el que circular y evitar zonas de trampa.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11491, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11489, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2400 m Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han ido acompa\u00f1adas de viento de componente S, SE y SW. Se han formado sobreacumulaciones de nieve venteada, por encima de los 2400 m donde la nieve se mantiene todav\u00eda seca. Por debajo de esta cota se presenta m\u00e1s densa y h\u00fameda. El pasado domingo, los desencadenamientos preventivos han alcanzado el tama\u00f1o 2. Hay niveles de nieve granulada enterrados dentro de la nieve venteada. Son probables aludes de placa por encima de los 2400 m que alcanzar\u00edan con facilidad tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona e incluso en lugares m\u00e1s acumulados, a un grupo. Es necesario escoger muy bien el terreno por el que circular y evitar zonas de trampa.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1.500 m. Los espesores de nieve han aumentado destacablemente a causa de la nevada. Hay unos 80-90 cm a 2200 m. Estos grosores son ligeramente superiores a lo normal para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11498, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2400 m Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "Debido a las nevadas con viento de componente S, SE y SW, en las cotas m\u00e1s altas son posibles las formaciones de placas de viento, especialmente por encima de los 2400 m en las que la nieve se mantiene todav\u00eda seca. As\u00ed, por encima de esa cota podemos encontrar el patr\u00f3n de placa de viento. Tambi\u00e9n se conserva todav\u00eda el patr\u00f3n de nieve reciente, en pendientes empinadas y umbr\u00edas, donde pueden caer purgas y aludes peque\u00f1os, de nieve reciente poco transformada. Por lo general, son probables aludes de placa por encima de los 2400 m que alcanzar\u00edan con facilidad tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona. A la hora de decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, especialmente por encima de los 2400 m.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.500 m. A 2.200 m los grosores totales oscilan entre 60-70 cm ", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11486, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11487, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Notable (3) por encima 2400 m Limitado (2) por debajo", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas han ido acompa\u00f1adas de viento de componente S, SE y SW. Se han formado sobreacumulaciones de nieve venteada, por encima de los 2400 m donde la nieve se mantiene todav\u00eda seca. Por debajo de esta cota se presenta m\u00e1s densa y h\u00fameda y no se descarta alguna ca\u00edda puntual de nieve h\u00fameda en pendiente fuertemente inclinada. Dentro de la nieve venteada, hay varios niveles de fracturas que no propagan. Sin embargo por encima de los 2400-2500 m, son probables aludes de placa que alcanzar\u00edan con facilidad tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona e incluso en lugares m\u00e1s acumulados, a un grupo. Es necesario escoger muy bien el terreno por el que circular y evitar zonas de trampa y estar al caso de la aparici\u00f3n de grietas.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.500 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.200 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan muy por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, con 40-60 cm a 2.300 m el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Las d\u00e9biles nevadas previstas pueden tapar las placas existentes y dificultar su detecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11485, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]