[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre 2200 m a l'Aran, sobre 2400 ala  Franja Nord del Pallars\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "A la Franja Nord de la Pallaresa les nevades han sigut amb vent de component S, SE i SW. S'han format sobreacumulacions  per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta cota es presenta m\u00e9s densa i s'ha anat assentant progressivament despr\u00e9s de la nevada. Han caigut allaus de placa de vent de fins a mida 2. Hi ha neu granulada enterrada. Aix\u00ed a la Franja nord de la Pallaresa s\u00f3n probables allaus de placa de vent per sobre dels 2400 m que assolirien mida suficient per enterrar per una persona i fins i tot a un grup. A l'Aran predomina el patr\u00f3 de capa feble persistent, no descartant-se a la Franja Nord del Pallars. A l'Aran, hi ha hagut diverses allaus accidentals diumenge per un nivell de neu facetada. Per sobre de 2200 m poden caure f\u00e0cilment al nostre pas plaques amb capacitat per enterrar una persona o fins i tot un grup. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra amb certa continu\u00eftat per sobre de 1.600 m. Els gruixos totals estan  al voltant dels 90-120 cm a 2.200 m ", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11483, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11499, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han anat acompanyades de vent de component S, SE i SW. S'han format importants sobreacumulacions de neu ventada, especialment per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta cota es presenta m\u00e9s densa i s'ha anat assentant progressivament despr\u00e9s de la nevada. S'han donat caigudes naturals d'allaus de placa en vessants obacs durant el passat diumenge. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot a un grup. Cal escollir molt b\u00e9 el terreny per on circular i evitar zones de trampa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.000 m. A causa de les nevades, els gruixos totals superen lleugerament la normalitat per l'\u00e8poca de l'any; es troben entre 90-130 cm a 2400 m.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11495, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han anat acompanyades de vent de component S, SE i SW. S'han format importants sobreacumulacions de neu ventada, especialment per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta cota es presenta m\u00e9s densa i s'ha anat assentant progressivament despr\u00e9s de la nevada. S'han donat caigudes naturals d'allaus de placa de fins a mida 2.5, en vessants obacs durant el passat diumenge. Els desencadenaments preventius han estat de mida superior. Hi ha nivells de neu granulada enterrats. Els tests indiquen diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant no es descarta que a les cotes m\u00e9s altes, per sobre dels 2400 m i a les obagues n'hi pugui haver. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient enterrar per una persona i fins i tot a un grup. Cal escollir molt b\u00e9 el terreny per on circular i evitar zones de trampa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m. Els gruixos han assolit nivell normal per l'\u00e8poca de l'any, entre 80-120 cm a 2400 m.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11493, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "El  problema predominant en aquest sector \u00e9s el de neu recent. Per sota dels 2300-2400 m la neu recent s'ha anat assentant. No obstant poden caure encara, en pendents drets i obacs, purgues i allaus petites, de neu recent poc transformada. A m\u00e9s, a les cotes m\u00e9s altes s\u00f3n possibles les formacions de plaques de vent, especialment per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca.  Aix\u00ed, per sobre dels 2400 m podem tamb\u00e9 trobar el patr\u00f3 de placa de vent. A m\u00e9s, hi ha hagut prop del sector algun desencadenament de placa a dist\u00e0ncia per nivell febles persistents. \nEn general, s\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, especialment per damunt dels 2400 m.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m, a causa de les nevades. Els gruixos totals a 2200 m superen lleument el que \u00e9s normal per l'\u00e8poca de l'any i estan al voltant dels 40-50 cm. Cal escollir molt b\u00e9 el terreny per on circular i evitar zones de trampa.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11491, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11489, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han anat acompanyades de vent de component S, SE i SW. S'han format  sobreacumulacions de neu ventada, per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta cota es presenta m\u00e9s densa i humida.  Diumenge passat, els desencadenaments preventius han assolit la mida 2.  Hi ha nivells de neu granulada enterrats dins de la neu ventada. S\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot en llocs m\u00e9s acumulats, a un grup. Cal escollir molt b\u00e9 el terreny per on circular i evitar zones de trampa.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir dels 1.500 m. Els gruixos de neu han augmentat destacablement a causa de la nevada. Hi ha uns 80-90 cm a 2200 m. Aquests gruixos s\u00f3n lleugerament superiors al normal per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11498, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre de 2400 m\nModerat (2) per sota.", "text_estat_mantell": "Degut a les nevades amb vent de component S, SE i SW, a les cotes m\u00e9s altes s\u00f3n possibles les formacions de plaques de vent, especialment per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca.  Aix\u00ed, per sobre d'aquesta cota podem trobar el patr\u00f3 de placa de vent.  Tamb\u00e9 es conserva encara el patr\u00f3 de neu recent, en pendents drets i obacs, on poden caure purgues i allaus petites, de neu recent poc transformada. \nEn general, s\u00f3n probables allaus de placa per sobre dels 2400 m que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona. A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, especialment per damunt dels 2400 m.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.500 m. A 2.200 m els gruixos totals oscil\u00b7len entre 60-70 cm ", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11486, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11487, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-10", "datavalidesabutlleti": "2025-03-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2400 m\nModerat (2) per sota", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades han anat acompanyades de vent de component S, SE i SW. S'han format  sobreacumulacions de neu ventada, per sobre dels 2400 m on la neu es mant\u00e9 encara seca. Per sota d'aquesta cota es presenta m\u00e9s densa i humida i no es descarta alguna caiguda puntual de neu humida en pendent fortament inclinat. Dins de la neu ventada, hi ha diversos nivells de fractures que no propaguen. No obstant per sobre dels 2400-2500 m, s\u00f3n probables allaus de placa que assolirien amb facilitat mida suficient per enterrar una persona i fins i tot en llocs m\u00e9s acumulats, a un grup. Cal escollir molt b\u00e9 el terreny per on circular i evitar zones de trampa i estar al cas de l'aparici\u00f3 d'esquerdes.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.500 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden molt per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any, amb 40-60 cm a 2.300 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Les febles nevades previstes poden tapar les plaques existents i dificultar la seva detecci\u00f3. Evoluci\u00f3 del perill: EN PROGRESSIU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11485, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]