{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nZa posledn\u00edch 24h 5cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s Z v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch. Pod 1300m n.m.  jsou sr\u00e1\u017eky sm\u00ed\u0161en\u00e9 a\u017e de\u0161\u0165ov\u00e9, sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je zde mokr\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. Nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9. Pod 1300m n. m. se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3499",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-07T07:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-07T07:47:00+01:00",
        "endTime": "2024-02-08T07:47:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed p\u0159es 1 metr sn\u011bhu. \r\nVlivem ochlazen\u00ed se z\u00e1kladn\u00ed sn\u011bhov\u00e1 vrstva postupn\u011b stabilizovala. Na povrchu se vytvo\u0159ila ledov\u00e1 krusta. \r\nB\u011bhem dne\u0161n\u00edho r\u00e1na za\u010dalo sn\u011b\u017eit. Nov\u00fd sn\u00edh se ukl\u00e1d\u00e1 na ledovou krustu, kde bude vznikat kritick\u00e1 vrstva. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch d\u0159\u00edve. \r\nProto lze o\u010dek\u00e1vat v dal\u0161\u00edch dnech zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed lav. nebezpe\u010d\u00ed deskov\u00fdch lavin.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3500",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-07T07:45:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-07T07:45:00+01:00",
        "endTime": "2024-02-08T07:45:00+01:00"
      }
    }
  ]
}