{"data":[{"id":4792,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4786,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-25T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-25T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-26T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-25-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-25-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":201089,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":349617,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z"},{"id":349618,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:15:20.000000Z"},{"id":4781,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4779,"next_report_id":null,"headline":"gebietsweise erhebliche Lawinengefahr - vermehrt wieder Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-24T15:46:32.000000Z","published_at":"2024-04-24T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-25T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-24-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-24-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":200913,"name":"R1","headline":"Neu- und Triebschnee und vermehrt wieder Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Neu- und frischer Triebschnee kann hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Lockerschnee- oder Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Hochgebirge zu. Bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen und mit Sonneneinstrahlung sind spontan vermehrt kleine bis mittlere, in neuschneereichen Gebieten auch mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Letztere k\u00f6nnen vereinzelt auch exponierte Bereiche gef\u00e4hrden.  Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Gel\u00e4ndebeurteilung. Zudem sind speziell an vormals aperen, nun wieder eingeschneiten glatten Grash\u00e4ngen vermehrt Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich bis in h\u00f6here Lagen setzen - im Hochgebirge dauert dies noch l\u00e4nger. \u00dcber Nacht und am Donnerstag gibt es nur noch wenig Neuschnee und kaum Wind. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und im oberen Teil sind teilweise Schwachschichten eingelagert. Solche k\u00f6nnen teilweise noch gest\u00f6rt werden. Auf Grund der geschlossenen Schigebiete und fehlenden R\u00fcckmeldungen liegen dem Lawinenwarndienst nur wenig Informationen&nbsp;zum Schneedeckenaufbau im Hochgebirge vor. Die Altschneedecke ist bis in hohe Lagen nass. In tieferen und mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf vorher ausgeapertem, warmen Boden.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Stark bew\u00f6lkt mit zeitweise Regen und Schneefall bis gegen 500 m. <u>Donnerstag:<\/u> Bew\u00f6lkung und Schauer nehmen ab und immer \u00f6fter zeigt sich die Sonne. Leichte Frostabschw\u00e4chung! Temperatur in 2000 m: -8 bis -3 Grad. H\u00f6henwind: meist nur schwach aus westlichen Richtungen<br><\/p>","tendency":"<p>Der Freitag wird recht sonnig und zunehmend f\u00f6hnig. Die Temperaturen erreichen in 2000 m wieder Plusgrade. Mit teils lebhaftem S\u00fcdwestwind entsteht in h\u00f6heren Lagen in den F\u00f6hngebieten frischer Triebschnee. Auch Nass- und Gleitschneelawinen sind mit der Erw\u00e4rmung zunehmend m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163103,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und Triebschnee; kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden; Lockerschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7735,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts steep terrain near ridgelines and distant from them, behind discontinuities, in gullies and bowls, loose-snow avalanches","created_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"},{"id":163104,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vorallem frisch eingeschneite glatte Steilh\u00e4nge und B\u00f6schungen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7736,"language_code":"en","notice":"steep smooth slopes freshly snowed-upon","created_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"}],"levels":[{"id":349354,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"},{"id":349355,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"}],"translations":[{"id":91475,"language_code":"en","headline":"Fresh snow\/snowdrifts + increasing glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Fresh snow and drifts can trigger a medium slab or loose-snow avalanche by 1 person. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, medium-sized loose-snow avalanches are possible, possibly endangering exposed zones. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Increasing glide-snow avalanches on smooth grass-covered slopes which previously were bare. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes, it will take longer in high alpine terrain. A further 10 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, generated new snowdrift accumulations which now lie deposited atop soft layers where weak layers are embedded. Tonight only a bit of snowfall and little wind. The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Because ski areas are closed there is little information about snowpack layering at high altitudes. The fresh snow at lower altitudes often lies deposited atop what was previously bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Heavily overcast skies, intermittent rainfall\/snowfall above 500 m. <u>Thursday daytime<\/u>: Overcast with showers, occasional sunshine, slightly higher temperatures. At 2000 m: -8 to -3 degrees. Light westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Friday will be quite sunny and increasingly foehn-impacted, temperatures at 2000 m reaching plus values. Often brisk SW winds, which will generate fresh snowdrift accumulations. Also wet-snow and glide-snow avalanches will be possible as temperatures rise.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"},{"id":200914,"name":"R2","headline":"vermehrt Gleitschneelawinen - mit zunehmender H\u00f6he Triebschnee","risk_assesment":"<p>Es sind vermehrt kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Neu- und kleinr\u00e4umiger Triebschnee kann mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem im schattseitigen Steilgel\u00e4nde hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden als Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Hochgebirge zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern \u00fcberlegte Routenwahl. Zudem sind bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen und mit Einstrahlung spontan vor allem an Sonnenh\u00e4ngen vermehrt kleine bis  mittlere Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich bis in h\u00f6here Lagen setzen - mit zunehmender Seeh\u00f6he dauert dies noch l\u00e4nger. \u00dcber Nacht und am Donnerstag gibt es nur noch wenig Neuschnee und kaum Wind. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und im oberen Teil sind teilweise Schwachschichten eingelagert. Solche k\u00f6nnen teilweise gest\u00f6rt werden. Auf Grund der geschlossenen Schigebiete und fehlenden R\u00fcckmeldungen liegen dem Lawinenwarndienst nur wenig Informationen&nbsp;zum Schneedeckenaufbau im Hochgebirge vor. Die Altschneedecke ist bis in hohe Lagen nass. In tieferen und mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf vorher aperem, warmen Boden.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Stark bew\u00f6lkt mit zeitweise Regen und Schneefall bis gegen 500 m. <u>Donnerstag:<\/u> Bew\u00f6lkung und Schauer nehmen ab und immer \u00f6fter zeigt sich die Sonne. Leichte Frostabschw\u00e4chung! Temperatur in 2000 m: -8 bis -3 Grad. H\u00f6henwind: meist nur schwach aus westlichen Richtungen<br><\/p>","tendency":"<p>Der Freitag wird recht sonnig und zunehmend f\u00f6hnig. Die Temperaturen erreichen in 2000 m wieder Plusgrade. Mit teils lebhaftem S\u00fcdwestwind entsteht in h\u00f6heren Lagen in den F\u00f6hngebieten frischer Triebschnee. Auch Nass- und Gleitschneelawinen sind mit der Erw\u00e4rmung zunehmend m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163105,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"erneut eingeschneite, glatte Steilh\u00e4nge und B\u00f6schungen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7737,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts, steep smooth slopes and hillsides","created_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"},{"id":163106,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neu- und Triebschnee: mit zunehmender Seeh\u00f6he kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden; Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7738,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts: w\/ascending altitude, steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"}],"levels":[{"id":349356,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"},{"id":349357,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"}],"translations":[{"id":91476,"language_code":"en","headline":"Increasing glide-snow avalanches. Snowdrifts with ascending altitude.","risk_assesment":"<p>Increasing small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Fresh small snowdrifts can trigger a slab avalanches in steep shady terrain above the treeline behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. In case of extended bright intervals, more small-to-medium loose-snow avalanches will be possible in all aspects.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes, it will take longer in high alpine terrain. A further 10 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, generated new snowdrift accumulations which now lie deposited atop soft layers where weak layers are embedded. Tonight only a bit of snowfall and little wind. The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Because ski areas are closed there is little information about snowpack layering at high altitudes. The fresh snow at lower altitudes often lies deposited atop what was previously bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Heavily overcast skies, intermittent rainfall\/snowfall above 500 m. <u>Thursday daytime<\/u>: Overcast with showers, occasional sunshine, slightly higher temperatures. At 2000 m: -8 to -3 degrees. Light westerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Friday will be quite sunny and increasingly foehn-impacted, temperatures at 2000 m reaching plus values. Often brisk SW winds, which will generate fresh snowdrift accumulations. Also wet-snow and glide-snow avalanches will be possible as temperatures rise.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z"}],"documents":[{"id":152047,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4781\/overall.pdf","created_at":"2024-04-24T15:33:57.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:57.000000Z"},{"id":152048,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:33:59.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:33:59.000000Z"},{"id":152049,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:01.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:01.000000Z"},{"id":152050,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:03.000000Z"},{"id":152051,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:05.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:05.000000Z"},{"id":152052,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:07.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:07.000000Z"},{"id":152053,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:09.000000Z"},{"id":152054,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:11.000000Z"},{"id":152055,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:13.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:13.000000Z"},{"id":152056,"report_id":4781,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-24T15:34:15.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:15.000000Z"},{"id":152083,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4781\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:14.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:14.000000Z"},{"id":152084,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:16.000000Z"},{"id":152085,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:19.000000Z"},{"id":152086,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:20.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:20.000000Z"},{"id":152087,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:22.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:22.000000Z"},{"id":152088,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:24.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:24.000000Z"},{"id":152089,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:26.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:26.000000Z"},{"id":152090,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:28.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:28.000000Z"},{"id":152091,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:30.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:30.000000Z"},{"id":152092,"report_id":4781,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4781\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:46:32.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:32.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10980,"report_id":4781,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-24T15:34:15.000000Z","created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:34:15.000000Z"},{"id":10984,"report_id":4781,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-24T15:46:32.000000Z","created_at":"2024-04-24T15:46:32.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:32.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7066,"report_id":4781,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-24T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:02.000000Z"},{"id":7071,"report_id":4781,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2931,"language_code":"en","headline":"Regionally considerable avalanche danger. Increasing glide-snow avalanches.","created_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:46:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:33:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T17:00:23.000000Z"},{"id":4782,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4775,"next_report_id":null,"headline":"Die spontane Aktivit\u00e4t von Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung deutlich zu.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-24T15:53:52.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z","published_at":"2024-04-24T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-25T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":200944,"name":"R1","headline":"Die spontane Aktivit\u00e4t von Lockerschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen und mittleren Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung deutlich zu. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden. Schon etwas \u00e4ltere Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen&nbsp;an allen Expositionen teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.&nbsp;Dies vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten&nbsp;oberhalb von rund 2000 m.&nbsp;In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich. Vorsicht vor allem entlang der Grenze zu Italien&nbsp;in den Gebieten mit viel Wind. An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;20 bis 30 cm Schnee, lokal auch mehr. Es fallen im Verlauf der Nacht&nbsp;10 bis 15 cm Schnee.&nbsp;Der kalte Neuschnee und insbesondere die an Felswandf\u00fc\u00dfen und hinter Gel\u00e4ndekanten vorhandenen Triebschneeansammlungen liegen oberhalb von rund 2000 m auf einer ung\u00fcnstigen Altschneeoberfl\u00e4che. Diese ist aufbauend umgewandelt.&nbsp;Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer stabilen Kruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag Wetterberuhigung. Meist ist es von Beginn an trocken und von Westen her gibt es im Tagesverlauf ein paar sonnige Auflockerungen. Die Gipfel sind aber weiterhin oft in Nebel geh\u00fcllt. Die Temperaturen erreichen in 1000 m etwa 4 Grad, in 2000 m -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von Lockerschneelawinen nimmt ab.<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163147,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":163148,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"levels":[{"id":349395,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91506,"language_code":"en","headline":"Beware natural releases of loose-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Loose-snow avalanches can be expected, also medium-sized, in extremely steep terrain. Fresh snow\/drifts can be triggered by 1 person in all aspects, esp. at the foot of rock walls and behind discontinuities above 2000 m. In the major areas of precipitation, medium releases are possible. Special caution urged along the border to Italy and where there is lots of wind. Isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There was 20-30 cm of fresh snow registered since Tuesday, tonight another 10-15 cm if expected, the new drifts often lie deposited atop unfavorable layers. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose, esp. on shady slopes along the Italian border, following a night of clear skies. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Thursday improved weather, dry and some sunny intervals coming from the west, some peaks hidden in fog. At 1000 m: +4 degrees; at 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Naturally triggering loose-snow avalanches will decrease<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":200945,"name":"R2","headline":"Die spontane Aktivit\u00e4t von Lockerschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen und mittleren Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung deutlich zu. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. Vorsicht vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen. Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden. Die Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an allen Expositionen teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2200 m. In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich. Vorsicht vor allem entlang der Grenze zu Salzburg in den Gebieten mit viel Wind. An Grash\u00e4ngen sind nur noch vereinzelt kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;10 bis 20 cm Schnee. Die Triebschneeansammlungen liegen oberhalb von rund 2200 m auf einer ung\u00fcnstigen Altschneeoberfl\u00e4che. Diese ist aufbauend umgewandelt.&nbsp;Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer stabilen Kruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag Wetterberuhigung.&nbsp;Meist ist es von Beginn an trocken und von Westen her gibt es im Tagesverlauf ein paar sonnige Auflockerungen. Die Gipfel sind aber weiterhin oft in Nebel geh\u00fcllt. Die Temperaturen erreichen in 1000 m etwa 4 Grad, in 2000 m -4 und in 3000 m -11 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163149,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7743,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"levels":[{"id":349396,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":349397,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91507,"language_code":"en","headline":"Beware loose-snow avalanches, releasing naturally","risk_assesment":"<p>Loose-snow avalanches can be expected, also medium-sized, in extremely steep terrain. Fresh snow\/drifts can be triggered by 1 person in all aspects, esp. at the foot of rock walls and behind discontinuities above 2000 m. In the major areas of precipitation, medium releases are possible. Special caution urged along the border to Italy and where there is lots of wind. Isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There was 10-20 cm of fresh snow registered since Tuesday, the new drifts often lie deposited atop unfavorable layers. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose, following a night of clear skies. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Thursday improved weather, dry and some sunny intervals coming from the west, some peaks hidden in fog. At 1000 m: +4 degrees; at 2000 m: -4 degrees; at 3000 m: -11 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":200946,"name":"R3","headline":"Gleitschnelawinen sind das Hauptproblem.","risk_assesment":"<p>An Grash\u00e4ngen sind einzelne kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Es sind einzelne Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Dies im extremen Steilgel\u00e4nde.&nbsp;Die Triebschneeansammlungen sind meist nur mit gro\u00dfer Belastung ausl\u00f6sbar.&nbsp;Dies vor allem in Gipfellagen oberhalb von rund 2000 m.&nbsp;Lawinen sind vereinzelt mittelgro\u00df.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;20 bis 40 cm Schnee.&nbsp;Die Triebschneeansammlungen liegen oberhalb von rund 2000 m auf weichen Schichten. Der untere Teil der Schneedecke ist aufbauend umgewandelt, mit einer Kruste an der Oberfl\u00e4che.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag Wetterberuhigung. Meist ist es von Beginn an trocken und von Westen her gibt es im Tagesverlauf ein paar sonnige Auflockerungen. Die Gipfel sind aber weiterhin oft in Nebel geh\u00fcllt. Die Temperaturen erreichen in 1000 m etwa 4 Grad, in 2000 m -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163150,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"levels":[{"id":349398,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91508,"language_code":"en","headline":"Main problem: glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>On grass-covered slopes, isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Isolated loose-snow avalanches are possible, releases small, in extremely steep terrain. The snowdrifts are generally triggerable only by large additional loading, esp. near summits above 2000 m, medium-sized releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There was 20-40 cm of fresh snow registered since Tuesday, the new drifts often lie deposited atop unfavorable layers. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose, following a night of clear skies. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Thursday improved weather, dry and some sunny intervals coming from the west, some peaks hidden in fog. At 1000 m: +4 degrees; at 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":200947,"name":"R4","headline":"Die spontane Aktivit\u00e4t von Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu.","risk_assesment":"<p>Es sind Lockerschneelawinen zu erwarten, aber meist nur kleine. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. Die schon etwas \u00e4lteren&nbsp;Triebschneeansammlungen sind meist klein und meist nur mit gro\u00dfer Belastung ausl\u00f6sbar.&nbsp;Dort wo lokal mehr Schnee fiel ist die Lawinengefahr h\u00f6her.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;10 bis 20 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt im Tagesverlauf an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einem Festigkeitsverlust innerhalb der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag Wetterberuhigung. Meist ist es von Beginn an trocken und von Westen her gibt es im Tagesverlauf ein paar sonnige Auflockerungen. Die Gipfel sind aber weiterhin oft in Nebel geh\u00fcllt. Die Temperaturen erreichen in 1000 m etwa 4 Grad, in 2000 m -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163151,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"levels":[{"id":349399,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91509,"language_code":"en","headline":"Natural releases of loose-snow avalanches significantly increasing due to solar radiation","risk_assesment":"<p>Loose-snow avalanches can be expected, mostly small, in extremely steep terrain. Fresh snowdrifts are usually small, triggerable only be large additional loading, esp. in ridgeline and pass areas. Danger is higher where there has been lots of fresh snow.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There was 10-20 cm of fresh snow registered, solar radiation is causing the loss of firmness inside the snowpack during the course of the day. <\/p>","weather":"<p>On Thursday improved weather, dry and some sunny intervals coming from the west, some peaks hidden in fog. At 1000 m: +4 degrees; at 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":200948,"name":"R5","headline":"Neu- und Triebschnee vorsichtig beurteilen. Lockerschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen und mittleren Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung deutlich zu. Vorsicht im extremen Steilgel\u00e4nde und an Felswandf\u00fc\u00dfen. Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden.  Neu- und Triebschnee k\u00f6nnen an allen Expositionen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 1800 m. In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich. Vorsicht vor allem in den Gebieten mit viel Wind. An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;30 bis 60 cm Schnee, lokal auch mehr. Es fallen im Verlauf der Nacht&nbsp;10 bis 15 cm Schnee. Der kalte Neuschnee und insbesondere die Triebschneeansammlungen liegen oberhalb von rund 1800 m auf ung\u00fcnstigen Schichten. Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer Kruste an der Oberfl\u00e4che. <\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag Wetterberuhigung. Es gibt anfangs noch leichten Schneefall, der allm\u00e4hlich aufh\u00f6rt. Meist ist es aber von Beginn an trocken und von Westen her gibt es im Tagesverlauf ein paar sonnige Auflockerungen. Die Gipfel sind aber weiterhin oft in Nebel geh\u00fcllt. Die Temperaturen erreichen in 1000m etwa 4 Grad, in 2000m -4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>R\u00fcckgang der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163152,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":163153,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"levels":[{"id":349400,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"},{"id":349401,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91510,"language_code":"en","headline":"Assess fresh snow\/drifts with caution. Beware loose-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Natural triggering activity of small loose-snow avalanches will increase with solar radiation, esp. on steep sunny slopes, at the foot of rock walls and behind discontinuities. Isolated naturally triggered avalanches are possible if snowfall intensifies, medium releases possible. Special caution urged in places with lots of wind. On grass-covered slopes small glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There was 30-60 cm of fresh snow registered since Tuesday, locally more, tonight another 10-15 cm is expected, locally more. The new drifts often lie deposited atop unfavorable layers above 1800 m. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Thursday improved weather, dry and some sunny intervals coming from the west, some peaks hidden in fog. At 1000 m: +4 degrees; at 2000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will decrease<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z"}],"documents":[{"id":152146,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4782\/overall.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:07.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:07.000000Z"},{"id":152147,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:09.000000Z"},{"id":152148,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:12.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:12.000000Z"},{"id":152149,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:14.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:14.000000Z"},{"id":152150,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:16.000000Z"},{"id":152151,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:18.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:18.000000Z"},{"id":152152,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:20.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:20.000000Z"},{"id":152153,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:22.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:22.000000Z"},{"id":152154,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:24.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:24.000000Z"},{"id":152155,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:26.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:26.000000Z"},{"id":152156,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:28.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:28.000000Z"},{"id":152157,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:30.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:30.000000Z"},{"id":152158,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:33.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:33.000000Z"},{"id":152159,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:35.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:35.000000Z"},{"id":152160,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:37.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:37.000000Z"},{"id":152161,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:39.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:39.000000Z"},{"id":152162,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:41.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:41.000000Z"},{"id":152163,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:43.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:43.000000Z"},{"id":152164,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:46.000000Z"},{"id":152165,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:48.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:48.000000Z"},{"id":152166,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:50.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:50.000000Z"},{"id":152167,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:52.000000Z"},{"id":152168,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:54.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:54.000000Z"},{"id":152169,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:56.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:56.000000Z"},{"id":152170,"report_id":4782,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-24T15:58:58.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:58.000000Z"},{"id":152193,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4782\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:18:47.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:47.000000Z"},{"id":152194,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:18:49.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:49.000000Z"},{"id":152195,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:18:52.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:52.000000Z"},{"id":152196,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:18:54.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:54.000000Z"},{"id":152197,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:18:56.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:56.000000Z"},{"id":152198,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:18:58.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:58.000000Z"},{"id":152199,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:01.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:01.000000Z"},{"id":152200,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:03.000000Z"},{"id":152201,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:05.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:05.000000Z"},{"id":152202,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:07.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:07.000000Z"},{"id":152203,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:09.000000Z"},{"id":152204,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:11.000000Z"},{"id":152205,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:14.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:14.000000Z"},{"id":152206,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:16.000000Z"},{"id":152207,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:18.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:18.000000Z"},{"id":152208,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:20.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:20.000000Z"},{"id":152209,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:22.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:22.000000Z"},{"id":152210,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:25.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:25.000000Z"},{"id":152211,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:27.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:27.000000Z"},{"id":152212,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:29.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:29.000000Z"},{"id":152213,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:31.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:31.000000Z"},{"id":152214,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:33.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:33.000000Z"},{"id":152215,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:35.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:35.000000Z"},{"id":152216,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:38.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:38.000000Z"},{"id":152217,"report_id":4782,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4782\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10987,"report_id":4782,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-24T15:58:58.000000Z","created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:58:58.000000Z"},{"id":10989,"report_id":4782,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7067,"report_id":4782,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-24T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:02.000000Z"},{"id":7075,"report_id":4782,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-24T16:20:02.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:20:02.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:20:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2933,"language_code":"en","headline":"Natural releases of loose-snow avalanches significantly increasing due to solar radiation","created_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:18:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:58:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:19:40.000000Z"},{"id":4783,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4778,"next_report_id":null,"headline":"Zunehmende Lawinenaktivit\u00e4t","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z","published_at":"2024-04-24T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-25T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-24-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-24-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":200842,"name":"R1","headline":"Bereiche unter Gleitschneerissen meiden!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Neuschnee ist am Vormittag das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde aller Expositionen als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Im kammnahen Steilgel\u00e4nde h\u00f6herer Lagen kann der Schnee durch Wind gebunden sein und stellenweise durch geringe Zusatzbelastung ausl\u00f6st werden. Lockerschnee- und&nbsp;Schneebrettlawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Im Tagesverlauf wird der Schnee sonnseitig zunehmend feucht und nasse Lockerschneelawinen l\u00f6sen sich von selbst bzw. k\u00f6nnen mit geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem an sonnseitig exponierten, sehr steilen H\u00e4ngen.<\/p>\r\n<p>Zudem ist Gleitschnee zunehmend problematisch. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen jederzeit von selbst l\u00f6sen. Besonders betroffen sind zuvor ausgeaperte Bereiche. Lawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Schnee setzt sich bei steigenden Temperaturen schnell und wird sonnseitig feucht. In dieser Phase verliert der Schnee oberfl\u00e4chig&nbsp;an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. In Gipfel- und Kammlagen ist der Schnee kleinr\u00e4umig durch b\u00f6igen Wind brettartig gebunden und kann st\u00f6ranf\u00e4llig sein. Markante Schwachschichten sind nicht zu finden,  damit erscheint eine weitr\u00e4umige Bruchausbreitung unwahrscheinlich. Durch den warmen Boden ist die Schneedecke an der Basis nass, wodurch sie auf glattem Untergrund abgleiten kann. <br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die n\u00e4chsten Tage nimmt das Nassschneeproblem weiter zu.<\/p>","areas":[{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162987,"daytime":"morning","code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"},{"id":162988,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"},{"id":162989,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"},{"id":162990,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"}],"levels":[{"id":349245,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"},{"id":349246,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"}],"translations":[{"id":91405,"language_code":"en","headline":"Avoid zones below glide cracks","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Fresh fallen snow is the main problem: it can trigger naturally or by 1 person in all aspects as loose-snow avalanches. In steep ridgeline terrain the snow is bonded by wind impact and can be triggered by 1 person. Loose-snow and slab avalanches can reach medium size.<\/p>\r\n<p>During the course of the day, sunny slopes become increasingly moist-to-wet, releasing loose-snow avalanches naturally, or by 1 person\u2019s additional loading, esp. on steep slopes.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snow is settling with rising temperatures and becoming rapidly moist on sunny slopes, losing its bonding and releasing loose-snow avalanches. In summit and ridgeline terrain the snow is bonded like a slab due to gusty winds, can be prone to triggering. No marked weak layers are evident, making wide-ranging fracture propagation unlikely. At the base, it is wet on warm ground, reinforcing gliding movements over smooth ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>The next few days will have an increased wet-snow problem<\/p>","created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:02:55.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"},{"id":200843,"name":"R2","headline":"Anstieg der Lawinengefahr im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt auch unterhalb 1600 m im Tagesverlauf auf m\u00e4\u00dfig an.&nbsp;Neuschnee ist vormittags das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde aller Expositionen als kleine Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer ausgel\u00f6st werden. Im kammnahen Steilgel\u00e4nde h\u00f6herer Lagen kann&nbsp;der Schnee stellenweise durch Wind gebunden sein und durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. <br><\/p>\r\n<p>Im Tagesverlauf kommt es vermehrt zur Selbstausl\u00f6sung feuchter oder nasser Lockerschneelawinen. Diese k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Betroffen ist vor allem das sonnseitig exponierte, sehr steile Gel\u00e4nde.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Zudem kann&nbsp;Gleitschnee problematisch sein. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Im Tagesverlauf ist mit einer Zunahme der Lawinenaktivit\u00e4t zu rechnen. Vereinzelt k\u00f6nnen Gleitschneelawinen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Gleitschneerisse weisen auf die Gefahr hin.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Schnee setzt sich bei steigenden Temperaturen schnell und wird sonnseitig feucht. In dieser Phase verliert der Schnee oberfl\u00e4chig&nbsp;an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. In Gipfel- und Kammlagen ist der Schnee kleinr\u00e4umig durch b\u00f6igen Wind brettartig gebunden und kann st\u00f6ranf\u00e4llig sein. Markante Schwachschichten sind nicht zu finden,  damit erscheint eine weitr\u00e4umige Bruchausbreitung unwahrscheinlich. Durch den warmen Boden und Feuchtigkeitseintrag im Tagesverlauf wird der bodennahe Schnee noch nasser. Auf glattem Untergrund kann der Schnee abgleiten. <br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die n\u00e4chsten Tage nimmt das Nassschneeproblem weiter zu.<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162991,"daytime":"morning","code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"},{"id":162992,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"},{"id":162993,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"},{"id":162994,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"}],"levels":[{"id":349247,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"},{"id":349248,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"},{"id":349249,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"},{"id":349250,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z"}],"translations":[{"id":91406,"language_code":"en","headline":"Rising avalanche danger during the course of the day","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Main problem: fresh fallen snow from the last few days, which can trigger naturally as a loose-snow avalanche, esp. on very steep slopes in all aspects, or be triggered by 1 skier. Wind-bonded snow can be triggered by 1 person. Loose-snow avalanches are usually small, slab avalanches can be medium-sized.<\/p>\r\n<p>During the course of the day, sunny slopes become increasingly moist-to-wet, releasing loose-snow avalanches naturally, or by 1 person\u2019s additional loading, esp. on steep slopes.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snow is settling with rising temperatures and becoming rapidly moist on sunny slopes, losing its bonding and releasing loose-snow avalanches. In summit and ridgeline terrain the snow is bonded like a slab due to gusty winds, can be prone to triggering. No marked weak layers are evident, making wide-ranging fracture propagation unlikely. At the base, it is wet on warm ground, reinforcing gliding movements over smooth ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>The next few days will have an increased wet-snow problem.<\/p>","created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:02:55.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z"}],"documents":[{"id":151999,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4783\/overall.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:05.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:05.000000Z"},{"id":152000,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:09.000000Z"},{"id":152001,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:12.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:12.000000Z"},{"id":152002,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:16.000000Z"},{"id":152003,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:19.000000Z"},{"id":152004,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:23.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:23.000000Z"},{"id":152005,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:26.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:26.000000Z"},{"id":152006,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:30.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:30.000000Z"},{"id":152007,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:33.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:33.000000Z"},{"id":152008,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:37.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:37.000000Z"},{"id":152009,"report_id":4783,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-24T14:53:41.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:41.000000Z"},{"id":152010,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4783\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:02:59.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:02:59.000000Z"},{"id":152011,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:03.000000Z"},{"id":152012,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:07.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:07.000000Z"},{"id":152013,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:11.000000Z"},{"id":152015,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:15.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:15.000000Z"},{"id":152016,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:19.000000Z"},{"id":152017,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:23.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:23.000000Z"},{"id":152018,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:26.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:26.000000Z"},{"id":152019,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:30.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:30.000000Z"},{"id":152020,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:34.000000Z"},{"id":152021,"report_id":4783,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4783\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10962,"report_id":4783,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-24T14:53:41.000000Z","created_at":"2024-04-24T14:51:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:53:41.000000Z"},{"id":10964,"report_id":4783,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z","created_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7068,"report_id":4783,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z"},{"id":7072,"report_id":4783,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2930,"language_code":"en","headline":"Increasing avalanche activity","created_at":"2024-04-24T15:02:55.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:02:55.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T14:51:09.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:03:38.000000Z"},{"id":4784,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":40,"previous_report_id":4777,"next_report_id":null,"headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-24T15:35:47.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-24T16:03:25.000000Z","published_at":"2024-04-24T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-25T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-24-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-24-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":40,"user_group_id":1,"name":"Veronika Krieger","email":"veronika.krieger@zamg.ac.at","created_at":"2022-10-06T14:27:50.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:44.000000Z"},"regions":[{"id":200921,"name":"R1","headline":"Gleitschneelawinen aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG. <br><\/p>\r\n<p>Bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit sind meist kleine, spontane Gleitschneelawinen&nbsp;aus extrem steilem Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Zudem k\u00f6nnen durch die Sonneneinstrahlung Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde spontan abgehen. Auch Ausl\u00f6sungen durch geringe Zusatzbelastung sind m\u00f6glich. Lawinen bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umiger  Triebschnee ist insbesondere noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung in hohen, kammnahen und schattigen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei. Oberfl\u00e4chennah kann noch \u00fcberwehter Neuschnee oder Graupel kann eine Schwachschicht darstellen. Am \u00dcbergang zur Altschneedecke ist die  Verbindung meist gut.&nbsp;Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht auf Donnerstag gibt es vor allem in den Nordalpen Schneef\u00e4lle mit Neuschneemengen von wenigen Zentimetern. In der zweiten \r\nNachth\u00e4lfte klart es dann von Nordwesten her verbreitet auf. Am Donnerstag scheint bei aufgelockerter Bew\u00f6lkung zeitweise die Sonne, einzelne Gipfel k\u00f6nnen aber kurzzeitig in den Nebel geraten. Der lebhafte Westwind (Spitzen in den \r\nNordalpen bis 50 km\/h, im Tagesverlauf abschw\u00e4chend) treibt im \r\nTagesverlauf immer wieder kleinere Schneeschauer umher, die Mengen \r\nwerden aber kaum nennenswert sein. Am Nachmittag ist es verbreitet \r\nniederschlagsfrei und die Wolken lockern weiter auf. In 2000 m zwischen \r\n-8 und -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt allm\u00e4hlich zu.<\/p>","areas":[{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163115,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t, aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7739,"language_code":"en","notice":"natural releases, on extremely steep grass-covered slopes","created_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"levels":[{"id":349364,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"translations":[{"id":91483,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches on extremely steep grass-covered slopes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Where snow is sufficient, small glide-snow avalanches can release naturally cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0), especially where the ground was previously bare of snow. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Loose-snow avalanches can in isolated cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0) release naturally or by 1 person due to radiation, releases small.<\/p>\r\n<p>Small drifts can be triggered by 1 person in high ridgeline terrain or release as a small slab. Danger zones occur on steep shady slopes. The dangers of falling outweigh those of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Blanketed fresh snow or graupel can be a near-surface weak layer. As a result of solar radiation, bonding is generally good. Atop snowy steep rocks and grassy slopes the snowpack is wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>On Wednesday night, minor snowfall in the Northern Alps, later skies will clear from the northwest. On Thursday, scattered clouds, intermittent sunshine, some peaks can disappear in fog. Brisk westerly winds (up to 50 km\/hr in Northern Alps) later slackening off. Occasional snow showers, not much snow will result. In afternoon, dry, clouds dispersing. At 2000 m: between -8 and -4 degreees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"},{"id":200922,"name":"R2","headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung sind spontane, meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) zu erwarten.&nbsp;Kleine Lockerschneelawinen k\u00f6nnen teilweise auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. <\/p>\r\n<p>Frischer, kammnaher Triebschnee kann oberhalb von 2200 m in schattigen Lagen noch bei geringer Zusatzbelastung als meist kleines Schneebrett abgetreten werden. Gefahrenstellen befinden sich in sehr steilen H\u00e4ngen (\u00fcber 35\u00b0) im Nordsektor.<br><\/p>\r\n<p>Unterhalb von 1800 m sind bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit sind meist kleine, spontane Gleitschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei.  Im oberen Teil des Neuschneepakets liegen zudem noch stellenweise Schwachschichten (\u00fcberwehter Neuschnee und Graupel). Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket befindet sich Graupel und teilweise kantige Schichten, die aber meist nur schwer angesprochen werden k\u00f6nnen. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m. Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht auf Donnerstag gibt es vor allem in den Nordalpen \r\nSchneef\u00e4lle mit Neuschneemengen von wenigen Zentimetern. In der zweiten \r\nNachth\u00e4lfte klart es dann von Nordwesten her verbreitet auf. Am Donnerstag scheint bei aufgelockerter Bew\u00f6lkung zeitweise die Sonne, einzelne Gipfel k\u00f6nnen aber kurzzeitig in den Nebel geraten. Der lebhafte Westwind (Spitzen in den \r\nNordalpen bis 50 km\/h, im Tagesverlauf abschw\u00e4chend) treibt im \r\nTagesverlauf immer wieder kleinere Schneeschauer umher, die Mengen \r\nwerden aber kaum nennenswert sein. Am Nachmittag ist es verbreitet \r\nniederschlagsfrei und die Wolken lockern weiter auf. In 2000 m zwischen \r\n-8 und -4 Grad, in 3000 m um -14 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt allm\u00e4hlich zu.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163116,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7740,"language_code":"en","notice":"natural releases","created_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"},{"id":163117,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7741,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, in gullies, steep bowls","created_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"levels":[{"id":349365,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"translations":[{"id":91484,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity due to solar radiation","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, natural releases (loose dry and loose moist) are to be expected in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0). Small releases by 1 person are possible.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts can be triggered as a small slab even by 1 person. Danger zones occur on steep slopes (over 35\u00b0) on north facing slopes.<\/p>\r\n<p>Where snow is sufficient below 1800 m, small glide-snow avalanches can release naturally, esp. where recent snowfall fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Blanketed fresh snow or graupel can be a near-surface weak layer. As a result of solar radiation, bonding is generally good. Atop snowy steep rocks and grassy slopes the snowpack is wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>On Wednesday night, minor snowfall in the Northern Alps, later skies will clear from the northwest. On Thursday, scattered clouds, intermittent sunshine, some peaks can disappear in fog. Brisk westerly winds (up to 50 km\/hr in Northern Alps) later slackening off. Occasional snow showers, not much snow will result. In afternoon, dry, clouds dispersing. At 2000 m: between -8 and -4 degreees; at 3000 m: -14 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"},{"id":200923,"name":"R3","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Durch die Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen Lockerschneelawinen k\u00f6nnen aus extrem steilem Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) spontan abgehen. Lawinen bleiben klein.<\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umiger, frischer  Triebschnee ist stellenweise noch bei geringer Zusatzbelastung in hohen, kammnahen und schattigen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei. Innerhalb des Neuschneepakets kann \u00fcberwehter Neuschnee noch eine Schwachschicht bilden. Das Altschneefundament, wo vorhanden, ist kompakt.<br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Donnerstag ist meist bedeckt, erst am Morgen klart es auf. Am Donnerstag scheint bei aufgelockerter Bew\u00f6lkung zeitweise die Sonne, einzelne Gipfel k\u00f6nnen aber kurzzeitig in den Nebel geraten. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig und dreht im Tagesverlauf von Nordwest nach S\u00fcdwest. In 2000 m zwischen \r\n-8 und -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt allm\u00e4hlich zu.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163118,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7742,"language_code":"en","notice":"natural releases","created_at":"2024-04-24T16:02:35.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"levels":[{"id":349366,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"translations":[{"id":91485,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, natural releases (loose dry and loose moist) are to be expected in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0). Small releases by 1 person are possible.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Blanketed fresh snow or graupel can be a near-surface weak layer. As a result of solar radiation, bonding is generally good. Atop snowy steep rocks and grassy slopes the snowpack is wet at ground level and can glide away. Bonding is generally good, the base is compact.<\/p>","weather":"<p>On Wednesday night, minor snowfall in the Northern Alps, later skies will clear from the northwest. On Thursday, scattered clouds, intermittent sunshine, some peaks can disappear in fog. Winds light to moderate, shifting from northwesterly to southwesterly. At 2000 m: between -8 and -4 degreees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z"}],"documents":[{"id":152057,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4784\/overall.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:40.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:40.000000Z"},{"id":152059,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:42.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:42.000000Z"},{"id":152060,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:44.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:44.000000Z"},{"id":152061,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:47.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:47.000000Z"},{"id":152062,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:49.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:49.000000Z"},{"id":152063,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:51.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:51.000000Z"},{"id":152064,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:53.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:53.000000Z"},{"id":152065,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:55.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:55.000000Z"},{"id":152066,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-24T15:37:58.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:37:58.000000Z"},{"id":152067,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:00.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:00.000000Z"},{"id":152068,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:02.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:02.000000Z"},{"id":152069,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:04.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:04.000000Z"},{"id":152070,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:06.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:06.000000Z"},{"id":152071,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:08.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:08.000000Z"},{"id":152072,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:10.000000Z"},{"id":152073,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:12.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:12.000000Z"},{"id":152074,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:14.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:14.000000Z"},{"id":152075,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:16.000000Z"},{"id":152076,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:18.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:18.000000Z"},{"id":152077,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:21.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:21.000000Z"},{"id":152078,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:23.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:23.000000Z"},{"id":152079,"report_id":4784,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-24T15:38:25.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:25.000000Z"},{"id":152171,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4784\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:39.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:39.000000Z"},{"id":152172,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:41.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:41.000000Z"},{"id":152173,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:43.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:43.000000Z"},{"id":152174,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:45.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:45.000000Z"},{"id":152175,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:47.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:47.000000Z"},{"id":152176,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:49.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:49.000000Z"},{"id":152177,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:51.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:51.000000Z"},{"id":152178,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:54.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:54.000000Z"},{"id":152179,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:56.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:56.000000Z"},{"id":152180,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:02:59.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:59.000000Z"},{"id":152181,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:01.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:01.000000Z"},{"id":152182,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:03.000000Z"},{"id":152183,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:06.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:06.000000Z"},{"id":152184,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:08.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:08.000000Z"},{"id":152185,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:10.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:10.000000Z"},{"id":152186,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:12.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:12.000000Z"},{"id":152187,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:15.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:15.000000Z"},{"id":152188,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:17.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:17.000000Z"},{"id":152189,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:19.000000Z"},{"id":152190,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:21.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:21.000000Z"},{"id":152191,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:23.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:23.000000Z"},{"id":152192,"report_id":4784,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4784\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T16:03:25.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:25.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10982,"report_id":4784,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-24T15:38:25.000000Z","created_at":"2024-04-24T15:38:25.000000Z","updated_at":"2024-04-24T15:38:25.000000Z"},{"id":10988,"report_id":4784,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-24T16:03:25.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:03:25.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:25.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7069,"report_id":4784,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z"},{"id":7074,"report_id":4784,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-24T16:04:02.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:04:02.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:04:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2932,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity due to solar radiation","created_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:02:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T15:35:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:03:26.000000Z"},{"id":4785,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":11,"previous_report_id":4776,"next_report_id":null,"headline":"Wetterbesserung, in den Hochlagen Gefahrenzeichen f\u00fcr Triebschnee beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z","published_at":"2024-04-24T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-25T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-24-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-24-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":11,"user_group_id":1,"name":"Podesser Alexander","email":"a.podesser@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:49.000000Z","updated_at":"2023-02-21T14:38:54.000000Z"},"regions":[{"id":200756,"name":"R1","headline":"Triebschnee ober der Waldgrenze beachten!","risk_assesment":"<p>Die Gefahrenstellen durch Schneebrettlawinen betreffen vor allem das kammnahe Steilgel\u00e4nde sowie seitlich eingewehte Hangzonen (Gel\u00e4ndekanten, Gel\u00e4ndevorspr\u00fcnge) oberhalb der Waldgrenze. Betroffen k\u00f6nnen alle Hangrichtungen sein. Eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist bei gro\u00dfer, vereinzelt auch noch bei geringer Zusatzbelastung m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Au\u00dferdem kann der Neuschnee auf sehr steilen, aperen Hangzonen zu Gleiten beginnen. Kleine bis mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen sind daher nicht auszuschlie\u00dfen.    <\/p>","snowpack_structure":"<p>Entlang des Steirischen Randgebirges sowie im Bereich der Gurk- und Seetaler Alpen sind seit Montagnacht bis zu 60cm Neuschnee gefallen. Mit ansteigender Schneefallgrenze wurde der Schnee dann bis in mittlere H\u00f6henlagen feucht und schwer, locker geblieben ist er hingegen noch oberhalb der Waldgrenze. Trotz des nur m\u00e4\u00dfig starken, aber stark richtungswechselnden  Windes konnte  sich in allen Hangrichtungen frischer Triebschnee ablagern, wobei sich m\u00f6gliche Schwachschichten in Form von weichen Schneeeinlagerungen bilden konnten.<\/p>\r\n<p>Au\u00dferdem ist im Bereich der zuvor bereits aperen Hangfl\u00e4chen die Verbindung zum warmen Boden schlecht, hier gleitet die frische Schneeauflage.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag nimmt der St\u00f6rungseinfluss langsam ab und das Wetter bessert sich leicht. Die Wolken beginnen im Laufe des Tages zaghaft aufzulockern, es stellt sich wieder typisches Aprilwetter mit etwas Sonne, Wolken und Graupelschauern ein. Die Luftmasse ist vorerst noch kalt mit -5 Grad in 2.000m und -1 Grad in 1.500m. Der Nordwestwind weht \u00fcberall nur mehr schwach. <\/p>\r\n<p>Am Freitag dreht die H\u00f6henstr\u00f6mung auf S\u00fcdwest und es wird w\u00e4rmer. Das steirische Bergwetter wird eher wechselhaft mit sonnigen Abschnitten, aber auch st\u00e4rkerer Quellbew\u00f6lkung \u00fcber Gipfeln und K\u00e4mmen.<\/p>","tendency":"<p>Abnehmende Schneebrettgefahr durch Setzung der Schneedecke (W\u00e4rme\/Strahlungsimpuls).<\/p>","areas":[{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":1,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-14","name":"Westliche Fischbacher Alpen und Grazer Bergland","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162819,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349093,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"},{"id":349094,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91320,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrifts above timberline","risk_assesment":"<p>Danger zones for slab avalanches occur esp. in steep ridgeline terrain and on laterally wind-loaded slopes (discontinuities, precipices in the terrain) above the treeline in all aspects, releases mostly by large additional loading, by 1 person in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Apart from that, fresh snow on very steep zones can glide, esp. if there is more snowfall\/rainfall, small-to-medium glide-snow avalanches possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Along the Styrian rimline ranges and in Gurktal\/Seetal Alps, up to 60 cm of fresh snow has been registered since Monday night. With ascending snowfall levels the snow became moist and heavy, above the treeline it remained loose. Despite only moderate, variable winds, snowdrifts have accumulated in all aspects, potential weak layers in the form of soft layering are possible.<\/p>\r\n<p>Outside of that, on slopes which were previously bare of snow, bonding to the warm ground is poor.<\/p>","weather":"<p>On Thursday the perturbances will diminish, weather improve slightly, clouds slowly begin to disperse, and typical April weather will return: sunshine, clouds...and graupel showers. Air masses are initially still cold. At 2000 m: -5 degrees; at 1500 m: -1 degree.<\/p>\r\n<p>On Friday the air current will shift to southwesterly, it will become warmer. Styrian mountain weather will remain capricious with sunny phases, also convective cloud build-up over the summits and ridges.<\/p>","tendency":"<p>Diminishing slab danger due to settling of the snowpack (warmth\/radiation).<\/p>","created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"},{"id":200757,"name":"R2","headline":"Verz\u00f6gerte Setzung der Triebschneezonen, auf Gefahrenzeichen achten.","risk_assesment":"<p>Die Gefahrenstellen durch Schneebrettlawinen betreffen vor allem das kammnahe Steilgel\u00e4nde sowie seitlich eingewehte Hangzonen (Gel\u00e4ndekanten, Gel\u00e4ndevorspr\u00fcnge) oberhalb von etwa 1.900m. Betroffen k\u00f6nnen alle Hangrichtungen sein. Eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist bei gro\u00dfer, vereinzelt auch noch bei geringer Zusatzbelastung m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Die Gefahr von (feuchten und trockenen) Lockerschneelawinen hat weiter abgenommen. Ganz vereinzelt sind aus extrem steilem Gel\u00e4nde noch spontane Abg\u00e4nge m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Aus Steilh\u00e4ngen mit glattem Untergrund k\u00f6nnen kleine, aus h\u00f6hergelegenen Einzugsbereichen vereinzelt auch mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen spontan abgehen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Der vergangene Woche gefallene Schnee konnte sich mit den am Wochenende vor\u00fcbergehend gestiegenen Temperaturen sowie strahlungsbedingt setzen. Die Neuschneezuw\u00e4chse in der Nacht auf Mittwoch blieben unter den Erwartungen  (bis 20cm in den Eisenerzer Alpen), aufgrund des in h\u00f6heren Lagen kalten und daher verfrachtungsf\u00e4higen Schnees kam es aber noch w\u00e4hrend des Niederschlagsereignisses zu einigen Verfrachtungen. Mit den stark wechselnden Windrichtungsverh\u00e4ltnissen konnte sich in allen Hangrichtungen etwas Triebschnee bilden. <\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag nimmt der St\u00f6rungseinfluss langsam ab und das Wetter bessert sich leicht. Die Wolken beginnen im Laufe des Tages zaghaft aufzulockern, es stellt sich wieder typisches Aprilwetter mit etwas Sonne, Wolken und Graupelschauern ein. Die Luftmasse ist vorerst noch kalt mit -5 Grad in 2.000m und -1 Grad in 1.500m. Der Nordwestwind weht \u00fcberall nur mehr schwach. <\/p>\r\n<p>Am Freitag dreht die H\u00f6henstr\u00f6mung auf S\u00fcdwest und es wird w\u00e4rmer. Das steirische Bergwetter wird eher wechselhaft mit sonnigen Abschnitten, aber auch st\u00e4rkerer Quellbew\u00f6lkung \u00fcber Gipfeln und K\u00e4mmen.<\/p>","tendency":"<p>Abnehmende Schneebrettgefahr durch Setzung der Schneedecke (W\u00e4rme\/Strahlungsimpuls). Leichter Anstieg der Lockerschneelawinenaktivit\u00e4t.<\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162820,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349095,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1900,"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"},{"id":349096,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1900,"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91321,"language_code":"en","headline":"Keep an eye on delayed settling of snowdrift zones and danger signals","risk_assesment":"<p>Danger zones for slab avalanches occur esp. in steep ridgeline terrain and on laterally wind-loaded slopes (discontinuities, precipices in the terrain) above the treeline in all aspects, releases mostly by large additional loading, by 1 person in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Danger of moist and dry loose-snow avalanches has receded, natural triggerings still possible.<\/p>\r\n<p>Small-to-medium glide-snow avalanches can release naturally on steep smooth slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowfall of last week has been able to settle, there was less snowfall on Tuesday night than anticipated (up to 20 cm in Eisenerz Alps), but there was snow transport. As a result of varying wind directions, snowdrifts were generated in all aspects.<\/p>","weather":"<p>On Thursday the perturbances will diminish, weather improve slightly, clouds slowly begin to disperse, and typical April weather will return: sunshine, clouds...and graupel showers. Air masses are initially still cold. At 2000 m: -5 degrees; at 1500 m: -1 degree.<\/p>\r\n<p>On Friday the air current will shift to southwesterly, it will become warmer. Styrian mountain weather will remain capricious with sunny phases, also convective cloud build-up over the summits and ridges.<\/p>","tendency":"<p>Diminishing slab danger due to settling of the snowpack (warmth\/radiation). Slightly rising loose-snow activity.<\/p>","created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"},{"id":200758,"name":"R3","headline":"Ganz vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee!","risk_assesment":"<p>Die Gefahrenstellen durch Schneebrettlawinen betreffen vor allem das kammnahe Steilgel\u00e4nde sowie seitlich eingewehte Hangzonen (Gel\u00e4ndekanten, Gel\u00e4ndevorspr\u00fcnge) oberhalb der Waldgrenze. Betroffen k\u00f6nnen alle Hangrichtungen sein. Eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist nur noch bei gro\u00dfer Zusatzbelastung m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Au\u00dferdem kann der Neuschnee auf sehr steilen, aperen Hangzonen zu Gleiten beginnen. Kleine bis mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen sind daher nicht auszuschlie\u00dfen.    <\/p>","snowpack_structure":"<p>Entlang des Steirischen Randgebirges sowie im Bereich der Gurk- und Seetaler Alpen sind seit Montagnacht bis zu 60cm Neuschnee gefallen. Mit ansteigender Schneefallgrenze wurde der Schnee dann bis in mittlere H\u00f6henlagen feucht und schwer, locker geblieben ist er hingegen noch oberhalb der Waldgrenze. Trotz des nur m\u00e4\u00dfig starken, aber stark richtungswechselnden  Windes konnte  sich in allen Hangrichtungen frischer Triebschnee ablagern, wobei sich m\u00f6gliche Schwachschichten in Form von weichen Schneeeinlagerungen bilden konnten.<\/p>\r\n<p>Au\u00dferdem ist im Bereich der zuvor bereits aperen Hangfl\u00e4chen die Verbindung zum warmen Boden schlecht, hier gleitet die frische Schneeauflage.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag nimmt der St\u00f6rungseinfluss langsam ab und das Wetter bessert sich leicht. Die Wolken beginnen im Laufe des Tages zaghaft aufzulockern, es stellt sich wieder typisches Aprilwetter mit etwas Sonne, Wolken und Graupelschauern ein. Die Luftmasse ist vorerst noch kalt mit -5 Grad in 2.000m und -1 Grad in 1.500m. Der Nordwestwind weht \u00fcberall nur mehr schwach. <\/p>\r\n<p>Am Freitag dreht die H\u00f6henstr\u00f6mung auf S\u00fcdwest und es wird w\u00e4rmer. Das steirische Bergwetter wird eher wechselhaft mit sonnigen Abschnitten, aber auch st\u00e4rkerer Quellbew\u00f6lkung \u00fcber Gipfeln und K\u00e4mmen.<\/p>","tendency":"<p>Abnehmende Schneebrettgefahr durch Setzung der Schneedecke (W\u00e4rme\/Strahlungsimpuls).<\/p>","areas":[{"id":10,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-12","name":"M\u00fcrztaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-25","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":162821,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349097,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91322,"language_code":"en","headline":"In isolated cases: still trigger-prone snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Danger zones for slab avalanches occur esp. in steep ridgeline terrain and on laterally wind-loaded slopes (discontinuities, precipices in the terrain) above the treeline in all aspects, releases mostly by large additional loading, by 1 person in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Apart from that, fresh snow on very steep zones can glide, esp. if there is more snowfall\/rainfall, small-to-medium glide-snow avalanches possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Along the Styrian rimline ranges and in Gurktal\/Seetal Alps, up to 60 cm of fresh snow has been registered since Monday night. With ascending snowfall levels the snow became moist and heavy, above the treeline it remained loose. Despite only moderate, variable winds, snowdrifts have accumulated in all aspects, potential weak layers in the form of soft layering are possible.<\/p>\r\n<p>Outside of that, on slopes which were previously bare of snow, bonding to the warm ground is poor.<\/p>","weather":"<p>On Thursday the perturbances will diminish, weather improve slightly, clouds slowly begin to disperse, and typical April weather will return: sunshine, clouds...and graupel showers. Air masses are initially still cold. At 2000 m: -5 degrees; at 1500 m: -1 degree.<\/p>\r\n<p>On Friday the air current will shift to southwesterly, it will become warmer. Styrian mountain weather will remain capricious with sunny phases, also convective cloud build-up over the summits and ridges.<\/p>","tendency":"<p>Diminishing slab danger due to settling of the snowpack (warmth\/radiation).<\/p>","created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z"}],"documents":[{"id":151940,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4785\/overall.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:19.000000Z"},{"id":151941,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:21.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:21.000000Z"},{"id":151942,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:23.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:23.000000Z"},{"id":151943,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:25.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:25.000000Z"},{"id":151944,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:27.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:27.000000Z"},{"id":151945,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-14.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:29.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:29.000000Z"},{"id":151946,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:32.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:32.000000Z"},{"id":151947,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:34.000000Z"},{"id":151948,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:36.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:36.000000Z"},{"id":151949,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:38.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:38.000000Z"},{"id":151950,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:39.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:39.000000Z"},{"id":151951,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:42.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:42.000000Z"},{"id":151952,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:43.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:43.000000Z"},{"id":151953,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:46.000000Z"},{"id":151954,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:47.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:47.000000Z"},{"id":151955,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:49.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:49.000000Z"},{"id":151956,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:51.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:51.000000Z"},{"id":151957,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:53.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:53.000000Z"},{"id":151958,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:55.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:55.000000Z"},{"id":151959,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:57.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:57.000000Z"},{"id":151960,"report_id":4785,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-12.pdf","created_at":"2024-04-24T13:48:59.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:59.000000Z"},{"id":151967,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4785\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:16.000000Z"},{"id":151968,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:19.000000Z"},{"id":151969,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:21.000000Z"},{"id":151970,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:22.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:22.000000Z"},{"id":151971,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:24.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:24.000000Z"},{"id":151972,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-14_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:26.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:26.000000Z"},{"id":151973,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:28.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:28.000000Z"},{"id":151974,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:30.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:30.000000Z"},{"id":151975,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:32.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:32.000000Z"},{"id":151976,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:34.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:34.000000Z"},{"id":151977,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:36.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:36.000000Z"},{"id":151978,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:38.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:38.000000Z"},{"id":151979,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:41.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:41.000000Z"},{"id":151980,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:43.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:43.000000Z"},{"id":151981,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:45.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:45.000000Z"},{"id":151982,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:46.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:46.000000Z"},{"id":151983,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:48.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:48.000000Z"},{"id":151984,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:50.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:50.000000Z"},{"id":151985,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:52.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:52.000000Z"},{"id":151986,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:54.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:54.000000Z"},{"id":151987,"report_id":4785,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4785\/area_AT-06-12_en.pdf","created_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10950,"report_id":4785,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-24T13:48:59.000000Z","created_at":"2024-04-24T13:48:16.000000Z","updated_at":"2024-04-24T13:48:59.000000Z"},{"id":10955,"report_id":4785,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z","created_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7070,"report_id":4785,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z"},{"id":7073,"report_id":4785,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-24T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2929,"language_code":"en","headline":"Improving weather conditions. Beware snowdrift danger signals at high altitudes.","created_at":"2024-04-24T14:10:11.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-24T13:46:19.000000Z","updated_at":"2024-04-24T14:10:56.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-25-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-25-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}