[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes per dem\u00e0 amb vent del SW provocaran la formaci\u00f3 de noves plaques de vent especialment en orientacions nord i est, especialment a partir de la tarda. Aquestes noves plaques podran desencadenar-se de manera natural i trencar pels propis nivells febles interns de la nevada. Aix\u00ed mateix, tamb\u00e9 trobem nivells febles interns m\u00e9s antics que mantenen el mantell inestable, especialment en obagues. A la Franja Nord de la Pallaresa les plaques de vent de l'episodi previ poden tenir m\u00e9s protagonisme mentre que a l'Aran, al llarg del dia, els nivells febles persistents poden ser el principal problema i les plaques de vent de nova formaci\u00f3 guanyaran protagonisme a partir de la tarda. Les allaus que es puguin donar seran en general de mida 2, per\u00f2 no es descarten allaus de mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones, especialment si les noves plaques de vent, en desencadenar-se, poden assolir les capes febles internes m\u00e9s antigues.\n", "text_distribucio": "Els gruixos del mantell oscil\u00b7len en general entre els 50 i els 80 cm a 2200 m. El gruix total continua estant, en general, lleugerament per sota del que tocaria per aquesta \u00e8poca de l\u2019any. El mantell, en sectors sense sobreacumulacions, \u00e9s esquiable en general per sobre d'uns 1500 m en obagues i d'uns 1800 m en solanes.", "text_tendencia": "Les nevades previstes amb vent incrementaran la inestabilitat del mantell. Perill en ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9728, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9717, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) passant a 3 al llarg de la tarda\nMARCAT (3) a partir de la tarda", "text_estat_mantell": "El principal problema continuar\u00e0 sent el de plaques de vent. Les nevades previstes amb vent del SW donaran lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques de vent al llarg del dia, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i engruixiran les existents. Aquesta din\u00e0mica s'observar\u00e0 principalment en orientacions nord i est, all\u00e0 on el vent provocar\u00e0 m\u00e9s sobreacumulacions. El mantell presentar\u00e0 una estabilitat pobra, i les noves plaques seran sensibles per nivells febles interns de la pr\u00f2pia nevada, fet que podr\u00e0 provocar allaus, principalment per sobrec\u00e0rrega accidental, de mida 2 en general, amb capacitat per enterrar una persona. Aixi mateix, no es descarta localment que alguna allau pugui arribar a mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones, en els llocs de m\u00e0xima sobreacumulaci\u00f3. En llocs amb pendent m\u00e9s favorable tampoc es descarta el desencadenament d'alguna allau de placa natural.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s discontinu en totes orientacions i cotes per acci\u00f3 del vent. Tot i la pres\u00e8ncia de neu per sobre dels 1500 en obagues i 1800 en solanes, nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors poc afectats pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos continuen molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les noves nevades i vent del SW formaran noves plaques. Perill en ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9723, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) passant a 3 al llarg de la tarda\nMARCAT (3) a partir de la tarda", "text_estat_mantell": "El principal problema continuar\u00e0 sent el de plaques de vent. Les nevades previstes amb vent del SW donaran lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques de vent al llarg del dia, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i engruixiran les existents. Aquesta din\u00e0mica s'observar\u00e0 principalment en orientacions nord i est, all\u00e0 on el vent provocar\u00e0 m\u00e9s sobreacumulacions. El mantell presentar\u00e0 una estabilitat pobra, i les noves plaques seran sensibles per nivells febles interns de la pr\u00f2pia nevada, fet que podr\u00e0 provocar allaus, principalment per sobrec\u00e0rrega accidental, de mida 2 en general, amb capacitat per enterrar una persona. Aixi mateix, no es descarta localment que alguna allau pugui arribar a mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones, en els llocs de m\u00e0xima sobreacumulaci\u00f3. En llocs amb pendent m\u00e9s favorable tampoc es descarta el desencadenament d'alguna allau de placa natural.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s discontinu en totes orientacions i cotes per acci\u00f3 del vent. Tot i la pres\u00e8ncia de neu per sobre dels 1500 en obagues i 1800 en solanes, nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors poc afectats pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 35-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les noves nevades i vent del SW formaran noves plaques. Perill en ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9724, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) passant a 2 per la tarda\nMODERAT (2) a partir de la tarda", "text_estat_mantell": "El principal problema continuar\u00e0 sent el de plaques de vent. Les nevades previstes amb vent del SW donaran lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques de vent al llarg del dia, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i engruixiran les existents, especialment en orientacions nord i est. El mantell presentar\u00e0 una estabilitat pobra, i les noves plaques seran sensibles per nivells febles interns de la pr\u00f2pia nevada. Les possibles allaus seran de mida 1 en general, sense capacitat per enterrar una persona, tot i que localment no es descarta que alguna pugui assolir mida 2, amb capacitat per colgar una persona, en els llocs de major acumulaci\u00f3 per vent.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt irregular per efecte del vent. En general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2400 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n d'uns 25 cm, per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les nevades amb vent de SW formaran noves plaques de vent. Perill en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9727, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) passant a 2 al llarg de la tarda\nMODERAT (2) a partir de la tarda", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent formades en el darrer episodi de neu i vent es restringeixen principalment a llocs arrecerats i fons de canals, per sobre dels 2200 m aproximadament, al sector del Cad\u00ed. Aquestes plaques, amb les noves nevades previstes, en general moderades, i vent del SW, podran engruixir-se i formar-se'n alguna de nova en sectors amb mantell previ. Les plaques es poden mostrar sensibles i poden desencadenar-se amb el pas d'una persona. Seran plaques en general petites, que poden donar lloc a allaus de mida 1, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 localment podran desencadenar-se'n algunes que arribin a mida 2. Cal anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos.\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m, tot i que podem trobar acumulacions en forma de congestes, als llocs m\u00e9s afavorits, de fins a 50 cm. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. En conjunt, el mantell no \u00e9s esquiable.", "text_tendencia": "Les nevades previstes amb vent del SW inestabilitzaran el mantell. Perill en lleu AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9725, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": "El mantell nival continua amb poc gruix o inexistent a gran part del sector. Les nevades previstes per a dem\u00e0 amb vent de SW, principalment per la tarda, cauran majorit\u00e0riament sobre el terra. Podem trobar algunes plaques de vent antigues, molt locals, a cotes altes i indrets arrecerats, aix\u00ed com sota colls i carenes. Aquestes plaques podran incrementar-se de gruix amb les noves nevades i podran ser m\u00e9s sensibles. Amb tot, aquestes plaques seran de petites dimensions, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure.\nActualment, hi ha neu a les obagues per damunt d'uns 1800 m, no de forma cont\u00ednua i amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu fins a cotes altes. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues, a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-01", "datavalidesabutlleti": "2024-03-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) excepte\nMODERAT (2) per sobre de 2.400 m", "text_estat_mantell": "El principal problema continua sent el de plaques de vent. El passat episodi de neu i vent va provocar alguna allau natural de mida petita sota carenes d'orientaci\u00f3 SE. El vent fort va redistribuir la neu i va provocar importants deflacions a totes les cotes i orientacions. Les nevades previstes, febles en general, amb vent de SW, podr\u00e0 engruixir les plaques existents al sector, locals i petites, que es troben distribu\u00efdes de forma irregular, principalment en sectors arrecerats i sota colls i carenes. En general s\u00f3n plaques molt sensibles i amb propagaci\u00f3, f\u00e0cilment desencadenables al pas d'una persona. A m\u00e9s, trobem alguns nivells febles interns, principalment de neu granulada, que afavoreixen la inestabilitat del mantell.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt irregular pel darrer episodi de vent. No hi ha continu\u00eftat i no \u00e9s esquiable en general. Els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, on a uns 2000 m volten els 20 cm.", "text_tendencia": "Les noves nevades amb vent augmentaran la inestabilitat del mantell. Perill en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9726, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]