{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 50 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu v\u00edce.\r\nV lavinov\u00fdch svaz\u00edch le\u017e\u00ed od 20 cm a\u017e 1,5 metru. (od vystupuj\u00edc\u00edho bor\u016fv\u010d\u00ed, po metrov\u00e9 z\u00e1v\u011bje)\r\n\r\nNa h\u0159ebeni hor vlivem inverzn\u00edho po\u010das\u00ed teplota vystoupila na 6\u00b0C. Na J-V stran\u011b lavinov\u00fdch svah\u016f teplota d\u00edky slune\u010dn\u00edmu z\u00e1\u0159en\u00ed vystoupila p\u0159es 10\u00b0C. V m\u00edstech, kde je n\u00edzk\u00e1 vrstva sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky doch\u00e1z\u00ed k prom\u00e1\u010den\u00ed sn\u011bhu a\u017e na travnat\u00fd porost. Zde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch lavin ji\u017e po mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\n\r\nTento stav by m\u011bl setrvat a\u017e do st\u0159edy, kdy je hl\u00e1\u0161eno ochlazen\u00ed a sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky.\r\n \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed, ve strm\u00e9m ter\u00e9nu.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3391",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T07:51:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T07:51:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T07:51:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 - 90 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech. Teploty se na h\u0159ebenech hor pohybuj\u00ed nad 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je na h\u0159ebenech m\u00edsty zledovat\u011bl\u00e1, v ni\u017e\u0161\u00edch poloh\u00e1ch vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. \r\nMohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3390",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T07:31:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T07:31:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T07:31:00+01:00"
      }
    }
  ]
}