{"data":[{"id":4507,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4500,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-03-18T16:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-18T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T23:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":190046,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":328843,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"},{"id":328844,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"},{"id":190047,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":328845,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"},{"id":328846,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"},{"id":190048,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":328847,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"},{"id":190049,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":328848,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"},{"id":328849,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T16:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:15:20.000000Z"},{"id":4493,"service_id":4,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4485,"next_report_id":null,"headline":"Vorl\u00e4ufiges Saisonende - Wenig Schnee und kaum mehr Gefahrenstellen im Gel\u00e4nde, unbest\u00e4ndiges Bergwetter in den kommenden Tagen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-20T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":189687,"name":"R1","headline":"Stabile Schneedecke, kaum mehr Gefahrenstellen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Es gibt kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem mehr in den Nieder\u00f6sterreichischen&nbsp;Alpen.&nbsp;Geringm\u00e4chtige, kleinr\u00e4umige Triebschneelinsen, welche in den kommenden&nbsp;Tagen vereinzelt entstehen k\u00f6nnen, sind gut zu erkennen und nur vor\u00fcbergehend st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Versch\u00fcttungsgefahr ist im Allgemeinen gering, in hohen&nbsp;Lagen sowie generell bei der Einfahrt zu Steilrinnen ist jedoch auf die Mitrei\u00df- und Absturzgefahr auf hartem&nbsp;Untergrund zu achten! <br><\/p>\r\n<p>Mit Erw\u00e4rmungsimpuls ab&nbsp;Mittwoch kann die Gleit- und Nassschneelawinenaktivit\u00e4t aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen wieder  etwas zunehmen, aufgrund der geringen Schneemengen treten nasse Lawinen jedoch nur noch sehr vereinzelt auf.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die&nbsp;Schneedecke ist bis in hohe Lagen angefeuchtet, in Bodenn\u00e4he ist sie vielerorts nass und kann auf glattem Untergrund abgleiten. Mit dichten Wolken kann sich auch in den&nbsp;Hochlagen \u00fcber Nacht nur ein d\u00fcnner, kaum tragf\u00e4higer Harschdeckel bilden. Zu Wochenbeginn kommen in den Ybbstaler Alpen in  Lagen oberhalb von etwa 1500 m wenige Zentimeter Neuschnee zusammen, diese verbinden sich meist gut mit der Altschneedecke.&nbsp;Stellenweise kann der Wind den Neuschnee zu geringm\u00e4chtigen Triebschneelinsen zusammentragen, Schwachschichten im&nbsp;Triebschnee sind aber nur kurzzeitig relevant und bauen sich rasch wieder ab.&nbsp;Sonst ist die Schneedecke stabil bzw. gibt es in mittleren und tiefen Lagen nur noch wenig Schnee. Mit Erw\u00e4rmung und Regeneintrag ab der Wochenmitte werden letzte Schwachschichten in der Schneedecke weiter abgebaut und der Bindungsverlust in der feuchten Schneedecke schreitet voran.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Eine Luftmassengrenze bestimmt das Wetter der kommenden&nbsp;Tage in den Nieder\u00f6sterreichischen Alpen. Diese liegt voraussichtlich knapp westlich der Ybbstaler Alpen und bewegt sich kaum voran. Sie trennt warme, feuchte Luftmassen im Westen von k\u00e4lteren Luftmassen im Osten und ihre genaue Lage wird dar\u00fcber entscheiden, ob der unergiebige Niederschlag vom Wochenbeginn als Schnee oder&nbsp;Regen f\u00e4llt.<br><\/p>\r\n<p>Aus heutiger Sicht bringt der Montag viele Wolken und in den&nbsp;Ybbstaler Alpen von der Fr\u00fch weg hin und wieder unergiebige Regen- oder Schneeschauer.&nbsp;Nachmittags kann es hier dann h\u00e4ufiger leichten Niederschlag geben, die Mengen bleiben jedoch alles in allem gering. Die Schneefallgrenze liegt voraussichtlich zwsischen 1200 und 1500 m. In den \u00f6stlichen Gebirgsgruppen bleibt es meist trocken.&nbsp;Der H\u00f6henwind \r\nweht nur schwach. Die Temperatur auf 1500 m Seeh\u00f6he liegt zwischen 0 und +3\r\n Grad.<\/p>\r\n<p>Auch am Dienstag ver\u00e4ndert sich die Lage der Luftmassengrenze kaum, am Wetter \u00e4ndert sich daher wenig. In den&nbsp;Ybbstaler Alpen kommt es immer wieder zu unergiebigen&nbsp;Niederschlagen, die Schneefallgrenze liegt aus heutiger Sicht zwischen 1000 und 1400 m.&nbsp;Der Wind weht nur schwach aus n\u00f6rdlichen Richtungen. Die Temperatur auf 1500 m liegt um 0 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Mittwoch setzt sich hoher Luftdruck aus Westen durch. Der ganze Tag verl\u00e4uft sehr sonnig und oft wolkenlos. Die Temperatur steigt, in 2000 m werden Nachmittags Werte um + 3 Grad erreicht. Der Wind weht nur schwach aus unterschiedlichen&nbsp;Richtungen.<\/p>","tendency":"<p>Mit Warmfronteinfluss regnet es am Donnerstag und Freitag voraussichtlich bis in die Hochlagen und die Schneedecke wird weiter durchfeuchtet.&nbsp;Aufgrund der geringen Schneebedeckung bleibt die Laiwnengefahr unver\u00e4ndert, es ist jedoch mit einem vor\u00fcbergehenden Anstieg an Nass- und Gleitschneerutschen aus Fels- und Schrofengel\u00e4nde sowie noch nicht entladenen Wald- und&nbsp;Wiesenb\u00f6schungen zu rechnen. <br><\/p>","areas":[{"id":53,"client_id":null,"shape_id":"AT-03-06","name":"Gippel - Goellergebiet","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"}},{"id":50,"client_id":null,"shape_id":"AT-03-04","name":"Rax - Schneeberggebiet","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"}},{"id":48,"client_id":null,"shape_id":"AT-03-01","name":"Ybbstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146766,"daytime":null,"code":"no-problem","notice":"g\u00fcnstiger Schneedeckenaufbau, kaum Schwachschichten in der Schneedecke, Absturzrisiko ist deutlich gr\u00f6\u00dfer als jede Lawinengefahr","number":1,"exposures":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"levels":[{"id":328262,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"translations":[{"id":83732,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"documents":[{"id":141731,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4493\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:22.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:22.000000Z"},{"id":141732,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-03-06","storage_path":"pdf\/4493\/area_AT-03-06.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:24.000000Z"},{"id":141733,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-03-04","storage_path":"pdf\/4493\/area_AT-03-04.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:26.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:26.000000Z"},{"id":141734,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-03-01","storage_path":"pdf\/4493\/area_AT-03-01.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9853,"report_id":4493,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6605,"report_id":4493,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:22.000000Z"},{"id":4494,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4487,"next_report_id":null,"headline":"Unbest\u00e4ndig mit Regen und Schneefall - \u00fcberwiegend geringe Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T15:15:01.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-18T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":189705,"name":"R1","headline":"Hochalpin, lokale Gefahrenstellen und Nassschneeproblem beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist \u00fcberwiegend gering. Es k\u00f6nnen sich je nach Schneelage und Schneefallgrenze&nbsp;vor allem aus steilem Gel\u00e4nde kleine Nassschneelawinen spontan l\u00f6sen. Aus steilen glatten H\u00e4ngen sind je nach vorhandenen Schneeh\u00f6hen&nbsp;auch einzelne spontane Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Hochalpin sind \u00e4ltere \u00fcberdeckte Verfrachtungen hinter&nbsp;Gel\u00e4ndekanten, in kammnahen Steilh\u00e4ngen und steilen Mulden sowie Rinnen zu beachten und eine Ausl\u00f6sung von kleinen bis teils mittleren Schneebrettlawinen ist bei gro\u00dfer Zusatzbelastung hier m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist allgemein gut gesetzt, im Inneren allerdings je nach H\u00f6he feucht bis nass, oberfl\u00e4chig teils verharscht bzw. ebenfalls&nbsp;feucht (Regen). In den Hochlagen sind einzelne Gefahrenstellen durch \u00e4lteren, oft auch \u00fcberdeckten&nbsp;Triebschnee vorhanden.&nbsp;In den mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee bzw. ist es aper. In nord- bzw. schattseitigen Hochlagen k\u00f6nnten noch vereinzelt Schwachschichten eingelagert sein.<\/p>","weather":"<p>Am Montag ist die Sicht am Vormittag meist noch ganz brauchbar und es regnet oder schneit nur ab und zu ein wenig. Die Sonne zeigt sich aber kaum. Am Nachmittag verdichten sich die Wolken und die Berge gelangen vermehrt in Nebel. Zudem beginnt es immer \u00f6fter zu regnen und zu schneien. Die Schneefallgrenze liegt um 1600 m. Kaum Wind. In 1500 m +2 Grad, in 2000 m um 1 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Dienstag bessern sich die Sichtverh\u00e4ltnisse tags\u00fcber deutlich. Am Vormittag k\u00f6nnen Nebel und kurze Schauer die Sicht noch einschr\u00e4nken. Schneefallgrenze um 1500 m. Ab Mittag scheint zumindest zeitweise die Sonne und die Sicht ist meist gut. In 1500 m um +2 Grad, in 2000 m um 0 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146794,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t - verst\u00e4rkt bei Regen, Gleitschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z"},{"id":146795,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kleinr\u00e4umige, \u00e4ltere und \u00fcberdeckte Triebschneepakete, hochalpin","number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z"}],"levels":[{"id":328285,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z"}],"translations":[{"id":83750,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z"}],"documents":[{"id":141782,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4494\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:47.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:47.000000Z"},{"id":141783,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:49.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:49.000000Z"},{"id":141784,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:50.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:50.000000Z"},{"id":141785,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:52.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:52.000000Z"},{"id":141786,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:54.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:54.000000Z"},{"id":141787,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:55.000000Z"},{"id":141788,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:57.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:57.000000Z"},{"id":141789,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-03-17T15:14:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:14:59.000000Z"},{"id":141790,"report_id":4494,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4494\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-03-17T15:15:01.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:15:01.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9858,"report_id":4494,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T15:15:01.000000Z","created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:15:01.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6606,"report_id":4494,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:14:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:15:01.000000Z"},{"id":4495,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4488,"next_report_id":null,"headline":"Nassschneeproblem wird im Tagesverlauf von Triebschneeproblem abgel\u00f6st","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T16:54:10.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-18T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":189710,"name":"R1","headline":"Lawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe zu erwarten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1500 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Das Hauptproblem am Sonntagabend, Montagnacht und -vormittag ist Nassschnee. An sehr steilen, noch nicht entladenen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund k\u00f6nnen nasse Gleitschneelawinen in allen Expositionen am Boden abrutschen. Aus dem felsigen Steilgel\u00e4nde l\u00f6sen sich zudem nasse und feuchte Lockerschneelawinen. Dies ist vor allem in den Nordexpositionen  im H\u00f6henbereich zwischen 1800 m und 2200 m zu erwarten. Die Selbstausl\u00f6sung mittelgro\u00dfer Lawinen ist  in h\u00f6heren Lagen m\u00f6glich. <br><br>Am Montag ist im Tagesverlauf in h\u00f6heren Lagen zunehmend frischer Triebschnee zu beachten. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Hier k\u00f6nnen Schneebrettlawinen stellenweise durch den einzelnen Skifahrer ausgel\u00f6st werden. Triebschneeansammlungen werden im Tagesverlauf gr\u00f6\u00dfer und ausgel\u00f6ste Lawinen k\u00f6nnen dann mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit einsetzendem Niederschlag und milden Temperaturen schreitet die Durchfeuchtung der Schneedecke auch schattseitig und im H\u00f6henbereich bis 2200 m fort. Montagvormittag geht der Regen von Westen her zunehmend auch in mittleren Lagen in Schnee \u00fcber und dieser lagert sich auf der feuchten Altschneedecke ab. Mit starkem Wind aus nordwestlichen Richtungen entstehen in windabgewandten Bereichen Triebschneeansammlungen, die im Tagesverlauf deutlich anwachsen. Diese sind besonders in den Hochlagen st\u00f6ranf\u00e4llig. In mittleren Lagen ist die Schneedecke zum Boden hin oft nass. An steilen H\u00e4ngen sind Gleitbewegungen auf glattem Untergrund die Folge. Unterhalb von 1500 m liegt auch nordseitig nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Je nach Niederschlagsintensit\u00e4t kann die Lawinengefahr zum Dienstag hin weiter ansteigen.<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146796,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z"},{"id":146797,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z"}],"levels":[{"id":328302,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z"},{"id":328303,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z"}],"translations":[{"id":83751,"language_code":"en","headline":"Medium-sized avalanches likely.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1500 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem on Sunday evening, during Sunday night and on Monday morning is wet snow. On very steep smooth slopes that have not yet discharged, wet glide-snow avalanches can start gliding over the ground in all aspects. In steep rocky terrain, wet and moist loose snow avalanches will release in addition. These can in particular be expected on north-facing slopes between 1800 m and 2200 m. It is possible that medium-sized avalanches trigger naturally at higher altitudes. <br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p>Beware increasing fresh snowdrifts at higher altitudes during the course of the day on Monday. Avalanche prone locations are found in steep ridgeline terrain in N\/E\/S aspects and in wind-loaded gullies and bowls. There, slab avalanches can in places be triggered by a single skier. As the day progresses, snowdrift accumulations grow bigger, then avalanches that are triggered can attain medium size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Following the onset of precipitations and mild temperatures the moistening of the snowpack continues also in the shade and in altitudes up to 2200 m.  On Monday morning the westerly rainfall will increasingly turn into snowfall, also at intermediate altitudes. The fresh snow will be deposited atop a moist old snowpack surface. Heavy northwesterly winds will generate snowdrift accumulations in leeward terrain which will grow considerably bigger during the day. These are trigger-sensitive, in particular at high altitude. At intermediate altitude the snowpack is often wet down to the ground. On steep slopes, gliding movements over smooth ground are the result. There is barely any snow below 1500 m, even in north-facing terrain.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Depending on the precipitation intensity, avalanche danger can continue to rise by Tuesday.<\/p>","created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:53:48.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z"}],"documents":[{"id":141792,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4495\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:24.000000Z"},{"id":141793,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:26.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:26.000000Z"},{"id":141794,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:28.000000Z"},{"id":141795,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:29.000000Z"},{"id":141796,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:31.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:31.000000Z"},{"id":141797,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:33.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:33.000000Z"},{"id":141798,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:35.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:35.000000Z"},{"id":141799,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:36.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:36.000000Z"},{"id":141800,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:38.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:38.000000Z"},{"id":141801,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:40.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:40.000000Z"},{"id":141802,"report_id":4495,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-03-17T15:37:41.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:41.000000Z"},{"id":141904,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4495\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:53:51.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:53:51.000000Z"},{"id":141905,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:53:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:53:53.000000Z"},{"id":141906,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:53:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:53:55.000000Z"},{"id":141907,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:53:57.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:53:57.000000Z"},{"id":141908,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:53:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:53:59.000000Z"},{"id":141909,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:54:01.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:01.000000Z"},{"id":141910,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:54:03.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:03.000000Z"},{"id":141911,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:54:05.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:05.000000Z"},{"id":141912,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:54:07.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:07.000000Z"},{"id":141913,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:54:08.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:08.000000Z"},{"id":141914,"report_id":4495,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4495\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:54:10.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:10.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9859,"report_id":4495,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T15:37:41.000000Z","created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:37:41.000000Z"},{"id":9868,"report_id":4495,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-17T16:54:10.000000Z","created_at":"2024-03-17T16:51:52.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:10.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6607,"report_id":4495,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"},{"id":6612,"report_id":4495,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2717,"language_code":"en","headline":"Wet snow problem will be followed by snowdrift problem as the day progresses","created_at":"2024-03-17T16:51:17.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:51:17.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:36:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:54:10.000000Z"},{"id":4496,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4490,"next_report_id":null,"headline":"Tr\u00fcbes Bergwetter - vereinzelte Gefahrenstellen durch Trieb- und Nassschnee","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-18T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":189700,"name":"R1","headline":"In hohen Lagen stellenweise Triebschneelinsen sowie generelles Nassschneeproblem beachten!","risk_assesment":"<p>Es herrscht verbreitet geringe Lawinengefahr. Dennoch existieren in h\u00f6heren Lagen vereinzelte Gefahrenstellen in Form von Triebschneeansammlungen, die speziell im Steilgel\u00e4nde der erweiterten Ostexpositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen als meist kleine Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Durch schlechte Sichtbedingungen und \u00dcberdeckung durch etwas Neuschnee im Tagesverlauf sind m\u00f6gliche Gefahrenstellen mitunter schlecht zu erkennen. Zudem sind stellenweise meist kleinere spontane Nassschneelawinen, speziell bei Regeneintrag und aus noch nicht entladenem, felsigen Gel\u00e4nde m\u00f6glich. Gleitschneelawinen in steilen Grash\u00e4ngen sind weiterhin m\u00f6glich, Bereiche mit Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Niederschlagsereignisse seit Freitagabend brachten in Summe nur in den h\u00f6heren Lagen stellenweise bis zu 15cm Neuschnee der durch den konvektiven Charakter auch mit Graupel durchsetzt war. Mit b\u00f6igem, starkem Nordwestwind entstanden leeseitig frische Triebschneeablagerungen, die sich vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llig gestalten. Die Altschneedecke ist weitgehend kompakt. In mittleren Lagen ist die Schneedecke feucht und wird mit weiterer Durchfeuchtung (Regen, feuchte Luft) instabil. Das feuchte Schneedeckenfundament neigt nach wie vor auf glattem Untergrund zum Gleiten.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","weather":"<p>Mit nordwestlicher H\u00f6henstr\u00f6mung ist es in der Nacht auf Montag im steirischen Bergland meist bew\u00f6lkt. Tags\u00fcber setzt sich das tr\u00fcbe Bergwetter fort, viele Gipfel stecken im Nebel und die Sicht ist dementsprechend schlecht. Dazu gibt es (am Nachmittag zunehmend) einige Regen- und Schneeschauer, am h\u00e4ufigsten in den nordwestlichen Staugebieten, die Mengen bleiben aber in Summe gering. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1300m im Nordosten und 1800m im S\u00fcdwesten. Der Nord- bis Nordwestwind bleibt meist m\u00e4\u00dfig stark, exponiert stellenweise stark. In 2000m ist es im Osten am k\u00fchlsten mit Werten um -2 Grad, im S\u00fcdwesten am mildesten mit +1 Grad.<\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Die Regen- und Schneeschauer der Nacht auf Dienstag lassen am Vormittag nach, am Nachmittag kann es allm\u00e4hlich von Nordosten her auflockern. Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146786,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"vereinzelt in hohen Lagen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7037,"language_code":"en","notice":"in isolated cases at high altitudes","created_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"},{"id":146787,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"bei zunehmender Durchfeuchtung aus sehr steilem Gel\u00e4nde Nass- und einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7038,"language_code":"en","notice":"in very steep grass-covered terrain: isolated wet\/glide-snow avalanches due to wetness","created_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"}],"levels":[{"id":328278,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"}],"translations":[{"id":83745,"language_code":"en","headline":"Pay close heed to fresh snowdrift patches and wet snow","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally low. Nonetheless, fresh and easily recognized snowdrift accumulations exist on steep slopes in extended eastern aspects, behind discontinuities and in gullies which can trigger small slab avalanches. Due to poor visibility and covering by some fresh snow, potential danger zones are difficult to recognize, In addition, small wet-snow avalanches can trigger naturally on very steep rocky slopes, the likelihood increasing as the day unfolds. On steep grass-covered slopes, isolated glide-snow avalanches are possible, avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Precipitation since Friday evening has brought up to 15 cm of fresh snow, often riddled by graupel. Due to gusty and strong NW winds fresh snowdrift accumulations were generated. The old snowpack is compact, moist up to intermediate altitudes (rainfall, solar radiation) and is destabilizing further. The moist base tends towards gliding over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>The NW airstream will create overcast skies on Sunday night. On Monday this will continue, many peaks veiled in fog, poor visibility, rain\/snow showers in the afternoon, most in the NW barrier cloud regions, only minor amounts expected, snowfall level at 1300 in the northeast, 1800 m in the southwest. The N\/NW winds will be moderate. At 2000 m in th east: -2 degrees; in the southwest +1 degree.<\/p>","tendency":"<p>Rain and snow showers on Monday night will slacken off, clouds will gradually disperse on Tuesday afternoon from the northeast. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"},{"id":189701,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr","risk_assesment":"<p>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Es existiert kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem. Nur vereinzelt&nbsp;sind kleinere spontane Nassschneerutsche, speziell bei Regeneintrag und aus noch nicht entladenem, felsigen Gel\u00e4nde m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist bis in hohe Lagen durchfeuchtet und kann sich mit der Abk\u00fchlung nur&nbsp;oberfl\u00e4chlich etwas verfestigen.&nbsp;Stellenweise wird sie mit etwas&nbsp;Regen bzw. der feuchten Luft weiter angefeuchtet.&nbsp;Die Ausaperung schreitet voran.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","weather":"<p>Mit nordwestlicher H\u00f6henstr\u00f6mung ist es in der Nacht auf Montag im steirischen Bergland meist bew\u00f6lkt. Tags\u00fcber setzt sich das tr\u00fcbe Bergwetter fort, viele Gipfel stecken im Nebel und die Sicht ist dementsprechend schlecht. Dazu gibt es (am Nachmittag zunehmend) einige Regen- und Schneeschauer, am h\u00e4ufigsten in den nordwestlichen Staugebieten, die Mengen bleiben aber in Summe gering. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1300m im Nordosten und 1800m im S\u00fcdwesten. Der Nord bis Nordwest bleibt meist m\u00e4\u00dfig stark, exponiert stellenweise stark. In 2000m ist es im Osten am k\u00fchlsten mit Werten um -2 Grad, im S\u00fcdwesten am mildesten mit +1 Grad.<\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Die Regen- und Schneeschauer der Nacht auf Dienstag lassen am Vormittag allm\u00e4hlich nach, am Nachmittag kann es allm\u00e4hlich von Nordosten her auflockern. Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146788,"daytime":null,"code":"no-problem","notice":"kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem","number":1,"exposures":[],"translations":[{"id":7039,"language_code":"en","notice":"no marked avalanche problem","created_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"}],"levels":[{"id":328279,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"}],"translations":[{"id":83746,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger","risk_assesment":"<p>Low avalanche danger, there is no marked avalanche problem. Isolated small naturally triggered wet-snow slides, esp. in case of rain impact, from rocky terrain which has not yet discharged. <\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is thoroughly moist up to high altitudes, will be able to consolidate in the lower temperatures, moistening further from the rain and moist air masses. Slopes becoming increasingly bare of snow.<\/p>","weather":"<p>The NW airstream will create overcast skies on Sunday night. On Monday this will continue, many peaks veiled in fog, poor visibility, rain\/snow showers in the afternoon, most in the NW barrier cloud regions, only minor amounts expected, snowfall level at 1300 in the northeast, 1800 m in the southwest. The N\/NW winds will be moderate. At 2000 m in th east: -2 degrees; in the southwest +1 degree.<\/p>","tendency":"<p>Rain and snow showers on Monday night will slacken off, clouds will gradually disperse on Tuesday afternoon from the northeast. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z"}],"documents":[{"id":141736,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4496\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:14.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:14.000000Z"},{"id":141737,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:16.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:16.000000Z"},{"id":141738,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:18.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:18.000000Z"},{"id":141739,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:20.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:20.000000Z"},{"id":141740,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:21.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:21.000000Z"},{"id":141741,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:23.000000Z"},{"id":141742,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:25.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:25.000000Z"},{"id":141743,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:27.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:27.000000Z"},{"id":141744,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:29.000000Z"},{"id":141745,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:30.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:30.000000Z"},{"id":141746,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:33.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:33.000000Z"},{"id":141747,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:34.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:34.000000Z"},{"id":141748,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:36.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:36.000000Z"},{"id":141749,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:38.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:38.000000Z"},{"id":141750,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:40.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:40.000000Z"},{"id":141751,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:42.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:42.000000Z"},{"id":141752,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:44.000000Z"},{"id":141753,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:45.000000Z"},{"id":141754,"report_id":4496,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-03-17T15:06:47.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:47.000000Z"},{"id":141803,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4496\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:44.000000Z"},{"id":141804,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:46.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:46.000000Z"},{"id":141805,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:49.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:49.000000Z"},{"id":141806,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:51.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:51.000000Z"},{"id":141807,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:53.000000Z"},{"id":141808,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:55.000000Z"},{"id":141809,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:57.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:57.000000Z"},{"id":141810,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:39:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:59.000000Z"},{"id":141811,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:01.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:01.000000Z"},{"id":141812,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:04.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:04.000000Z"},{"id":141813,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:06.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:06.000000Z"},{"id":141814,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:08.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:08.000000Z"},{"id":141815,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:10.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:10.000000Z"},{"id":141816,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:12.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:12.000000Z"},{"id":141817,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:14.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:14.000000Z"},{"id":141818,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:16.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:16.000000Z"},{"id":141819,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:17.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:17.000000Z"},{"id":141820,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:19.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:19.000000Z"},{"id":141821,"report_id":4496,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4496\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9855,"report_id":4496,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T15:06:47.000000Z","created_at":"2024-03-17T15:06:47.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:06:47.000000Z"},{"id":9860,"report_id":4496,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z","created_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6608,"report_id":4496,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"},{"id":6613,"report_id":4496,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2714,"language_code":"en","headline":"Gray skies, isolated danger zones due to snowdrifts and wet snow","created_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:39:39.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:04:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:40:20.000000Z"},{"id":4497,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4489,"next_report_id":null,"headline":"Allgemein \u00fcberwiegt das Nassschneeproblem. In Hochlagen frische, kleine Triebschneeablagerungen beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-18T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":189703,"name":"R1","headline":"Allgemein \u00fcberwiegt das Nassschneeproblem. In Hochlagen frische, kleine Triebschneeablagerungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2200 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen und hochalpinen Lagen sind vereinzelt Triebschneeablagerungen noch etwas leichter ausl\u00f6sbar. Dies vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten in schattseitigen Expositionen. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt auch noch&nbsp;mittelgro\u00df werden. Aus steilen Gel\u00e4ndeteilen k\u00f6nnen feuchte und nasse Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen&nbsp;abrutschen. In hochalpinen Lagen k\u00f6nnen auch noch Schwachschichten in der Altschneedecke angesprochen werden und Lawinen etwas gr\u00f6\u00dfer werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Triebschneeablagerungen haben sich gr\u00f6\u00dftenteils&nbsp;gut setzen k\u00f6nnen. Die Schneedecke ist bis gegen 2500 m feucht und auch nass. Mit den sinkenden Temperaturen w\u00e4hrend der Nachtstunden bildet sich in h\u00f6heren Lagen eine d\u00fcnne Harschkruste. In Hochlagen k\u00f6nnen \u00f6rtlich auch wieder einige Zentimeter Neuschnee fallen und frische, kleine Triebschneepakete bilden. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr.<br><\/p>","weather":"<p>Der Montag bringt recht tr\u00fcbes Bergwetter. Die Wolken sind den ganzen Tag dicht, manche Gipfel stecken in Nebel und die Sicht ist diffus. Dazu kann es am Nachmittag auch leicht schneien, unterhalb von rund 1900 m handelt es sich um Regen. Es weht m\u00e4\u00dfiger Nordwest- bis Nordwind. In 3000 m hat es um -6 Grad, in 2000 m +1 Grad und in 1000 m um +9 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag herrscht ein Mix von Sonne im Westen und Nebel im Osten. Es sollte aber trocken bleiben. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146791,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"},{"id":146792,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"}],"levels":[{"id":328282,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"},{"id":328283,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"}],"translations":[{"id":83748,"language_code":"en","headline":"Wet-snow problem predominates. Watch out for drifts at high altitudes.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2200 m is MODERATE. At high and high-alpine altitudes, isolated snowdrift accumulations are still easily triggered, esp. in gullies, bowls, behind discontinuities on shady slopes. Avalanches can be medium-sized. As the snowpack moistens further, wet loose-snow avalanches and glide-snow avalanches will release. In high alpine regiopns, weak layers inside the snowpack can trigger, releases can grow to larger size.<\/p>","snowpack_structure":"<p><\/p><p>Snowdrift accumulations have settled, the snowpack is moist-to-wet up to 2500 m. Due to dropping temperatures at night, a thin melt-freeze crust will form. At high altitudes a bit of fresh snow is possible, then new snowdrifts being generated. At low altitudes there is no more snow on the ground.<\/p><p><\/p>","weather":"<p>On Monday, gray skies in the mountains, heavy cloud cover all day long, some peaks shrouded in fog, diffuse light conditions. In afternoon, light snowfall is possible above 1900 m, rainfall lower down. A moderate N\/NW wind. At 3000 m: -6 degrees; at 2000 m: +1 degree; at 1000 m: +9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Tuesday will bring a mixture of sunshine in the west and fog in the east. It is expected to remain dry. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"},{"id":189704,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr mit einem Nassschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Aus sehr steilen Gel\u00e4ndeteilen k\u00f6nnen spontan kleine, feuchte sowie nasse Lockerschneelawinen und auch kleine Gleitschneelawinen abrutschen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf die feuchte Schneedecke kann in h\u00f6heren Lagen etwas Schnee fallen. Die Schneedecke ist verbreitet stark durchfeuchtet, nass und kompakt. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr.<\/p>","weather":"<p>Der Montag bringt recht tr\u00fcbes Bergwetter. Die Wolken sind den ganzen Tag dicht, manche Gipfel stecken in Nebel und die Sicht ist diffus. Dazu kann es am Nachmittag auch leicht schneien, unterhalb von rund 1900 m handelt es sich um Regen. Es weht m\u00e4\u00dfiger Nordwest- bis Nordwind. In 3000 m hat es um -6 Grad, in 2000 m +1 Grad und in 1000 m um +9 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<br><\/p>","areas":[{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146793,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"}],"levels":[{"id":328284,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"}],"translations":[{"id":83749,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger and wet-snow problem","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally LOW. IN very steep terrain, small moist and wet loose-snow avalanches can trigger naturally, also glide-snow slides are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop the moist snowpack, some snowfall is possible. The snowpack is thoroughly moist, often wet, and compact. At low altitudes, no snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Monday, gray skies in the mountains, heavy cloud cover all day long, some peaks shrouded in fog, diffuse light conditions. In afternoon, light snowfall is possible above 1900 m, rainfall lower down. A moderate N\/NW wind. At 3000 m: -6 degrees; at 2000 m: +1 degree; at 1000 m: +9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:07:15.000000Z"}],"documents":[{"id":141756,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4497\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:11.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:11.000000Z"},{"id":141757,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:13.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:13.000000Z"},{"id":141758,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:15.000000Z"},{"id":141759,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:17.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:17.000000Z"},{"id":141760,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:19.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:19.000000Z"},{"id":141761,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:21.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:21.000000Z"},{"id":141762,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:22.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:22.000000Z"},{"id":141763,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:24.000000Z"},{"id":141764,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:26.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:26.000000Z"},{"id":141765,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:28.000000Z"},{"id":141766,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:29.000000Z"},{"id":141767,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:31.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:31.000000Z"},{"id":141768,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:33.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:33.000000Z"},{"id":141769,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:35.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:35.000000Z"},{"id":141770,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:37.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:37.000000Z"},{"id":141771,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:39.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:39.000000Z"},{"id":141772,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:40.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:40.000000Z"},{"id":141773,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:42.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:42.000000Z"},{"id":141774,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:44.000000Z"},{"id":141775,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:46.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:46.000000Z"},{"id":141776,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:48.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:48.000000Z"},{"id":141777,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:50.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:50.000000Z"},{"id":141778,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:52.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:52.000000Z"},{"id":141779,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:53.000000Z"},{"id":141780,"report_id":4497,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-03-17T15:09:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:55.000000Z"},{"id":141822,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4497\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:30.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:30.000000Z"},{"id":141823,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:32.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:32.000000Z"},{"id":141824,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:33.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:33.000000Z"},{"id":141825,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:35.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:35.000000Z"},{"id":141826,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:37.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:37.000000Z"},{"id":141827,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:39.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:39.000000Z"},{"id":141828,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:41.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:41.000000Z"},{"id":141829,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:43.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:43.000000Z"},{"id":141830,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:45.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:45.000000Z"},{"id":141831,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:47.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:47.000000Z"},{"id":141832,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:49.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:49.000000Z"},{"id":141833,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:51.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:51.000000Z"},{"id":141834,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:52.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:52.000000Z"},{"id":141835,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:54.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:54.000000Z"},{"id":141836,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:56.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:56.000000Z"},{"id":141837,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:46:58.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:58.000000Z"},{"id":141838,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:00.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:00.000000Z"},{"id":141839,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:03.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:03.000000Z"},{"id":141840,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:05.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:05.000000Z"},{"id":141841,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:06.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:06.000000Z"},{"id":141842,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:08.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:08.000000Z"},{"id":141843,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:10.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:10.000000Z"},{"id":141844,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:12.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:12.000000Z"},{"id":141845,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:13.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:13.000000Z"},{"id":141846,"report_id":4497,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4497\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9857,"report_id":4497,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T15:09:55.000000Z","created_at":"2024-03-17T15:09:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:09:55.000000Z"},{"id":9861,"report_id":4497,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z","created_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6609,"report_id":4497,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"},{"id":6614,"report_id":4497,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2715,"language_code":"en","headline":"Wet-snow problem predominates. Watch out for drifts at high altitudes.","created_at":"2024-03-17T15:46:27.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:46:27.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T15:07:14.000000Z","updated_at":"2024-03-17T15:47:15.000000Z"},{"id":4498,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":8,"previous_report_id":4486,"next_report_id":null,"headline":"Regen zeitweise bis gegen 2000 m hinauf","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-18T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":8,"user_group_id":1,"name":"Butschek Michael","email":"michael.butschek@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:32:33.000000Z","updated_at":"2020-12-07T14:28:09.000000Z"},"regions":[{"id":189739,"name":"R1","headline":"Spontane Nass- und Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400 m m\u00e4\u00dfig. Aus dem Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen kleine nasse Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen (\u00fcberwiegend Gr\u00f6\u00dfe 1 und 2) spontan abgehen. Daneben kann in hohen\/hochalpinen Lagen stellenweise Triebschnee als kleines (vereinzelt mittelgro\u00dfes) Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Er liegt sowohl kammnah als auch kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im von Nordwest \u00fcber Nord bis Ost schauenden Steilgel\u00e4nde. Oberhalb von etwa 2400 m k\u00f6nnen vor allem schattseitig noch Schwachschichten im Altschnee mit gro\u00dfer Zusatzbelastung angesprochen werden und Lawinen dadurch vereinzelt auch gro\u00df werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der letzte Neuschnee (etwa 5 bis 15 cm in den Hochlagen) wurde am Sonntag durch Strahlung und W\u00e4rmeeintrag zumindest sonnseitig bis \u00fcber 2000 m leicht angefeuchtet. Unterhalb von 2000 m belastet Regeneintrag die Schneedecke in der Nacht zum Montag und auch tags\u00fcber. In den Hochlagen hat Wind aus West bis Nordwest kleinr\u00e4umige Triebschneepakete gebildet, die am Sonntag teilweise als kleine Schneebretter von Skifahrern ausgel\u00f6st wurden. Die Schneedecke ist recht unregelm\u00e4\u00dfig verteilt und unter dem Neuschnee h\u00e4ufig verharscht. Als Schwachschicht f\u00fcr Schneebrettlawinen kommen oberhalb etwa 2400 m neben \u00fcberwehtem Neuschnee vor allem   kantige Kristalle im Bereich von Krusten und kleinr\u00e4umig auch eingeschneiter Oberfl\u00e4chenreif in Frage. Unterhalb von etwa 2000 m wurde die Schneedecke schon mehrfach durchfeuchtet. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t hat am Sonntag wieder leicht zugenommen.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht ist bew\u00f6lkt mit unergiebigem Niederschlag. Schneefallgrenze zwischen 1600 und 2000 m.<\/p>\r\n<p>Am Montag ist die Sicht am Vormittag meist noch ganz brauchbar und es regnet oder schneit nur ab und zu ein wenig. Die Sonne zeigt sich aber<br>kaum. Am Nachmittag verdichten sich die Wolken und die Berge gelangen vermehrt in Nebel. Zudem beginnt es immer \u00f6fter zu regnen und zu<br>schneien. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1400 und 1800 m. In 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -6 Grad. Am Vormittag kaum Wind, am Nachmittag teils m\u00e4\u00dfig starker Wind aus West bis Nordwest. Neuschneemenge tags\u00fcber 5 bis 10 cm, in den Nockbergen bleibt es trocken. In der Nacht zum Dienstag weitere Schneeschauer (noch einmal 5 bis 10 cm).<\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag nach teils ergiebigem Schneefall zunehmend sonnig. In windexponierten Bereichen nimmt die Gef\u00e4hrdung durch Schneebrettlawinen zu.<br><\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146842,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"unterhalb 2000 m, \u00fcberwiegend kleine Nassschneelawinen und einzelne Gleitschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7044,"language_code":"en","notice":"below 2000 m, mostly small wet-snow\/isolated glide-snow avalanches","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":146843,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"frischer und \u00e4lterer Triebschnee sowie lokales Altschneeproblem in den Hochlagen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7045,"language_code":"en","notice":"fresh\/older drifts + local persistent weak layer at high altitudes","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"levels":[{"id":328349,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":328350,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"translations":[{"id":83775,"language_code":"en","headline":"Naturally triggering wet loose-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1400 m is moderate. Small wet loose-snow avalanches and isolated glide-snow avalanches can trigger (daytime cycle). In high\/high-alpine regions snowdrifts can trigger a slab (small-to-medium), most danger zones are easily recognized, lie neaer to and distant from ridges, behind discontinuities and in gullies. Most danger zones are on NW\/N\/SE facing steep slopes, also on south-facing slopes in high-alpine terrain. Above 2400 m, esp. on shady slopes, weak layers can be triggered by large additional loading and releases occasionally grow to large size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The latest snowfall (5-15 cm) was moistened on Sunday due to radiation and higher temperatures, at least on sunny slopes. Below 2000 m, rain impact is weakening teh snowpack and will continue to do so through Monday. At high altitudes, westerly to northwesterly winds have generated small drifts, these can be triggered by skiers. The snowpack is highly irregular due to storm impact. The snowpack is quite irregular. Possible weak layer for a slab or loose-snow avalanches: faceted crystals on the melt-freeze layer above 2400 m. The old snowpack has been repeatedly made wet up 2000 m, most recently from rain impact. Gliding snow activity has increased.<\/p>","weather":"<p>Nocturnal skies will be overcast, minor precipitation expected, snowfall level 1600-2000 m.<\/p>\r\n<p>On Monday, adequate visibility, intermittent minor rain\/snowfall, hardly any sunshine. In afternoon, heavier cloud cover, rainfall and snowfall will set in, snowfall level at 1400-1800 m.  At 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -6 degrees. Hardly any wind in the morning, strong W\/NW winds in afternoon. All in all, 5-10 cm of fresh snow expected, in the Nockberge it will remain dry. On Monday night further snow showers (5-10 cm).<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, heavy snowfall in places, then increasingly sunny. In wind-exposed terrain, danger of slab avalanches will increase.<\/p>","created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":189740,"name":"R2","headline":"Spontane nasse Lockerschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Aus dem Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen spontan kleine nasse Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen (\u00fcberwiegend Gr\u00f6\u00dfe 1 und 2) abgehen.<\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen in den Hochlagen an wenigen Gefahrenstellen als kleines Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Die Absturzgefahr ist h\u00f6her einzustufen als die Versch\u00fcttungsgefahr. Gel\u00e4ndefallen beachten!<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer feuchten Altschneeoberfl\u00e4che liegen in den h\u00f6heren Lagen wenige Zentimeter feuchter Neuschnee, die kleinr\u00e4umig von starkem Wind aus West bis Nordwest verfrachtet wurden. Die Verbindung zur Unterlage ist g\u00fcnstig, allerdings belastet Regeneintrag die Schneedeckenstabilit\u00e4t insgesamt. In mittleren Lagen wurde die Schneedecke bereits des \u00d6fteren durchfeuchtet und ist sehr kompakt. Unterhalb von 1400 m liegt kaum noch Schnee. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t ist gering.<br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht ist bew\u00f6lkt mit unergiebigem Niederschlag. Schneefallgrenze zwischen 1600 und 1800 m.<\/p>\r\n<p>Am Montag ist die Sicht am Vormittag meist noch ganz brauchbar und es regnet oder schneit nur ab und zu ein wenig. Die Sonne zeigt sich aber<br>kaum. Am Nachmittag verdichten sich die Wolken und die Berge gelangen vermehrt in Nebel. Zudem beginnt es immer \u00f6fter zu regnen und zu<br>schneien. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1400 und 1800 m. In 2000 m um 0 Grad. Am Vormittag kaum Wind, am Nachmittag teils m\u00e4\u00dfig starker Wind aus West bis Nordwest. Neuschneemenge tags\u00fcber 5 cm, in den Nockbergen bleibt es trocken. In der Nacht zum Dienstag weitere, nicht sehr ergiebige Schauer.<\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag zunehmend sonnig. Spontane Lockerschneelawinen aus stark besonntem Steilgel\u00e4nde und in windexponierten Bereichen kleinr\u00e4umiges Triebschneeproblem.<br><\/p>","areas":[{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146844,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"kleine nasse Lockerschneelawinen, einzelne Gleitschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7046,"language_code":"en","notice":"small wet-snow avalanches, isolated glide-snow avalanches","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":146845,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"hinter Gel\u00e4ndekanten, d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete in den Hochlagen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7047,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, thin\/small snowdrift masses at high altitudes","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"levels":[{"id":328351,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"translations":[{"id":83776,"language_code":"en","headline":"Naturally triggering wet loose-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. In steep terrain, small wet loose-snow avalanches and isolated glide-snow (magnitude 1 & 2) avalanches are possible.<\/p>\r\n<p>Small snowdrift accumulations can trigger at high altitudes esp. by large additional loading. The danger of falling outweighs that of snow masses. Beware steep discontinuities in the terrain!<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a moist old snowpack, 5-10 cm of fresh snow fell at high altitudes, was transported by strong W\/N winds. Bonding is favorable. At intermediate altitudes the snowpack has already been thoroughly moistened repeated times. Below 1400 m there is hardly any snow on the ground. Gliding snow activity has receded.<\/p>","weather":"<p>Nocturnal skies will be overcast, minor precipitation expected, snowfall level 1600-2000 m.<\/p>\r\n<p>On Monday, adequate visibility, intermittent minor rain\/snowfall, hardly any sunshine. In afternoon, heavier cloud cover, rainfall and snowfall will set in, snowfall level at 1400-1800 m.  At 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -6 degrees. Hardly any wind in the morning, strong W\/NW winds in afternoon. All in all, 5-10 cm of fresh snow expected, in the Nockberge it will remain dry. On Monday night further snow showers (5-10 cm).<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, increasingly sunny. Naturally triggered loose-snow avalanches in sun-drenched steep terrain and in wind-exposed terrain also a snowdrift problem.<br><\/p>","created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":189741,"name":"R3","headline":"Zunahme der Gleitschneeaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400 m m\u00e4\u00dfig. Aus dem Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen kleine nasse Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen (\u00fcberwiegend Gr\u00f6\u00dfe 1 und 2) spontan abgehen. Daneben kann in den Hochlagen stellenweise Triebschnee als kleines (vereinzelt mittelgro\u00dfes) Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Er liegt sowohl kammnah als auch kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im von Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost schauenden Steilgel\u00e4nde.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der letzte Neuschnee (wenige bis maximal 10 cm in den Hochlagen der Niederen Tauern) wurde am Sonntag durch Strahlung und W\u00e4rmeeintrag zumindest sonnseitig bis \u00fcber 2000 m leicht angefeuchtet. Unterhalb von 2000 m belastet Regeneintrag die Schneedecke in der Nacht zum Montag und auch tags\u00fcber. Unterhalb von etwa 2000 m wurde die Schneedecke schon mehrfach durchfeuchtet. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t hat am Sonntag wieder leicht zugenommen. Die St\u00f6ranf\u00e4lligkeit im Triebschnee nach dem Nordwestwind am Samstag hat abgenommen. <\/p>","weather":"<p>Die Nacht ist bew\u00f6lkt mit unergiebigem Niederschlag. Schneefallgrenze zwischen 1600 und 2000 m.<\/p>\r\n<p>Am Montag ist die Sicht am Vormittag meist noch ganz brauchbar und es regnet oder schneit nur ab und zu ein wenig. Die Sonne zeigt sich aber<br>kaum. Am Nachmittag verdichten sich die Wolken und die Berge gelangen vermehrt in Nebel. Zudem beginnt es immer \u00f6fter zu regnen und zu<br>schneien. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1400 und 1800 m. In 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -6 Grad. Am Vormittag kaum Wind, am Nachmittag teils m\u00e4\u00dfig starker Wind aus West bis Nordwest. Neuschneemenge tags\u00fcber 5 bis 10 cm. In der Nacht zum Dienstag weitere Schneeschauer (noch einmal 5 bis 10 cm).<\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag nach teils ergiebigem Schneefall zunehmend sonnig. Spontane Lockerschneelawinen im Tagesgang aus stark besonntem Steilgel\u00e4nde. In windexponierten Hochlagen nimmt die Gef\u00e4hrdung durch Schneebrettlawinen zu.<br><\/p>","areas":[{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146846,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t durch Regeneintrag unterhalb von 2000 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7048,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanches below 2000 m due to rain impact","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":146847,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7049,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"levels":[{"id":328352,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"},{"id":328353,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"translations":[{"id":83777,"language_code":"en","headline":"Gliding snow increasing","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1400 m is moderate. In steep terrain, small wet loose-snow avalanches and isolated glide-snow avalanches (magnitude 1 & 2) can trigger. Small snowdrift accumulations can trigger at high altitudes esp. by large additional loading, both near to and distant from ridges, behind discontinuities and in gullies. Most danger zones are on NW\/N\/NE facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The latest precipitation brought 10 cm of fresh snow to Niedere Tauern high altitude slopes, moistened on Sunday from radiation and warmth. Below 2000 m, rain impact is weakening the snowpack and will continue to do so through Monday. At high altitudes, westerly to northwesterly winds have generated small drifts, these can be triggered by skiers. The snowpack is highly irregular due to storm impact. The snowpack is quite irregular. Gliding snow activity has increased. Proneness to triggering of snowdrifts has receded after the NW winds on Saturday.<\/p>","weather":"<p>Nocturnal skies will be overcast, minor precipitation expected, snowfall level 1600-2000 m.<\/p>\r\n<p>On Monday, adequate visibility, intermittent minor rain\/snowfall, hardly any sunshine. In afternoon, heavier cloud cover, rainfall and snowfall will set in, snowfall level at 1400-1800 m.  At 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -6 degrees. Hardly any wind in the morning, strong W\/NW winds in afternoon. All in all, 5-10 cm of fresh snow expected, in the Nockberge it will remain dry. On Monday night further snow showers (5-10 cm).<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, heavy snowfall in places, then increasingly sunny. In wind-exposed terrain, danger of slab avalanches will increase.<\/p>","created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z"}],"documents":[{"id":141871,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4498\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:38.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:38.000000Z"},{"id":141872,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:41.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:41.000000Z"},{"id":141873,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:43.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:43.000000Z"},{"id":141874,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:45.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:45.000000Z"},{"id":141875,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:47.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:47.000000Z"},{"id":141876,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:49.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:49.000000Z"},{"id":141877,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:51.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:51.000000Z"},{"id":141878,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:54.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:54.000000Z"},{"id":141879,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:56.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:56.000000Z"},{"id":141880,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:58.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:58.000000Z"},{"id":141881,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:00.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:00.000000Z"},{"id":141882,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:03.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:03.000000Z"},{"id":141883,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:05.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:05.000000Z"},{"id":141884,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:07.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:07.000000Z"},{"id":141885,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:09.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:09.000000Z"},{"id":141886,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:11.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:11.000000Z"},{"id":141887,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:13.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:13.000000Z"},{"id":141888,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:16.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:16.000000Z"},{"id":141889,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:18.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:18.000000Z"},{"id":141890,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:20.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:20.000000Z"},{"id":141891,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:22.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:22.000000Z"},{"id":141892,"report_id":4498,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-03-17T16:40:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:24.000000Z"},{"id":141915,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4498\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:58:51.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:51.000000Z"},{"id":141916,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:58:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:53.000000Z"},{"id":141917,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:58:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:55.000000Z"},{"id":141918,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:58:57.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:57.000000Z"},{"id":141919,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:00.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:00.000000Z"},{"id":141920,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:02.000000Z"},{"id":141921,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:05.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:05.000000Z"},{"id":141922,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:07.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:07.000000Z"},{"id":141923,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:09.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:09.000000Z"},{"id":141924,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:11.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:11.000000Z"},{"id":141925,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:14.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:14.000000Z"},{"id":141926,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:16.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:16.000000Z"},{"id":141927,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:18.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:18.000000Z"},{"id":141928,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:20.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:20.000000Z"},{"id":141929,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:22.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:22.000000Z"},{"id":141930,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:25.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:25.000000Z"},{"id":141931,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:27.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:27.000000Z"},{"id":141932,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:29.000000Z"},{"id":141933,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:31.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:31.000000Z"},{"id":141934,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:33.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:33.000000Z"},{"id":141935,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:35.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:35.000000Z"},{"id":141936,"report_id":4498,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4498\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9867,"report_id":4498,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T16:40:24.000000Z","created_at":"2024-03-17T16:40:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:40:24.000000Z"},{"id":9869,"report_id":4498,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z","created_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6610,"report_id":4498,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"},{"id":6615,"report_id":4498,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-17T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2718,"language_code":"en","headline":"Intermittent rainfall up to 2000 m","created_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:58:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:37:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:59:38.000000Z"},{"id":4499,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4491,"next_report_id":null,"headline":"m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr - mit etwas Neuschnee und Wind in h\u00f6heren Lagen frischer Triebschnee","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-18T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":189737,"name":"R1","headline":"meist m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr - in h\u00f6heren Lagen frischer Triebschnee","risk_assesment":"<p> In h\u00f6heren Kammlagen und hinter Gel\u00e4ndeknicken sind frische Triebschneeansammlungen zu beachten. Vor allem in steilen Schattenh\u00e4ngen ist auch \u00e4lterer Triebschnee teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp; Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen dort mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Im Hochgebirge sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. In tieferen Lagen sind vor allem aus sehr steilem, felsdurchsetztem  Gel\u00e4nde feuchte Rutsche und Nassschneelawinen m\u00f6glich. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich und k\u00f6nnen in schneereichen Gebieten durchaus auch gro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In h\u00f6heren Lagen fallen lokal bis zu 30 cm Neuschnee. In Kammlagen und exponierten Bereichen kommt es zu Verfrachtungen und weiterer Triebschneebildung. Solcher ist mit zunehmender Seeh\u00f6he teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Altschneedecke ist meist kompakt und weitgehend stabil, in tiefen und mittleren Lagen durch Regeneinfluss etwas geschw\u00e4cht und zum Boden hin nass. Unterhalb ca. 1500 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Stark bew\u00f6lkt und Regen, oberhalb etwa 1500 bis 1700 m schneit es leicht.&nbsp;<u>Montag<\/u>: Tr\u00fcb, nass und eingeschr\u00e4nkte Sichten. Nachmittags kr\u00e4ftige Schnee- und Graupelschauer mit Gewitter. Untertags kommen oberhalb etwa 1500 bis 1700 m 10 bis 30 cm Neuschnee zusammen. Temperatur in 2000m: 1 Grad, H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig bis lebhaft aus Nordwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag bringt ein Zwischenhoch wieder Sonne und mildere Temperaturen.  Die Gefahr trockener Lawinen geht wieder etwas zur\u00fcck. Nass- und Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146838,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2000 m Kammlagen, hinter Gel\u00e4ndekanten, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7040,"language_code":"en","notice":">2200 m near ridges, behind discontinuities, wind-loaded gullies, bowls","created_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"},{"id":146839,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< ca. 2600m weiterhin Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; feuchte Rutsche und Nassschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7041,"language_code":"en","notice":"<2600 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes, slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"}],"levels":[{"id":328346,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"},{"id":328347,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"}],"translations":[{"id":83773,"language_code":"en","headline":"Mostly moderate danger, small fresh snowdrifts","risk_assesment":"<p>Fresh snow and drifts on high shady slopes and at high altitudes are prone to triggering. Danger zones occur near ridges, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls. Small-to-medium slab avalanches and also loose-snow avalanches can be triggered by 1 person. In high-alpine regions danger zones are more frequent. Due to solar radiation and rising daytime temperatures, wet slides and loose-snow avalanches are possible esp. on very steep rocky slopes. Glide-snow avalanches can trigger at any time of day or night and grow to larger size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At high altitudes, up to 30 cm of fresh snowfall is expected, in exposed terrain transported, and will generate fresh snowdrift accumulations which will be increasingly trigger-prone with ascending altitude. The snowpack is mostly compact and stable, weakened by rain impact at low altitudes, wet down to the ground. Below 1500 m there is little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Heavily overcast, rainfall, light snowfall above 1500-1700 m. <u>Monday daytime<\/u>: Gray skies, wet, reduced visibility, in afternoon strong snow and graupel showers with thunderstorm. Above 1500-1700 m, 10-30 cm of fresh snow expected. At 2000 m: 1 degree. Moderate-to-brisk northwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday an intermediate high will bring sunshine and milder temperatures. Danger of dry-snow avalanches will recede somewhat. Wet-snow and glide-snow avalanches are still possible.<\/p>","created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"},{"id":189738,"name":"R2","headline":"geringe Lawinengefahr - feuchte Rutsche und Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Es besteht \u00fcberwiegend geringe Lawinengefahr. Aus noch nicht entladenen Bereichen sind neben feuchten Rutschen weiterhin meist kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen aus steilen Grash\u00e4ngen, Waldlichtungen und B\u00f6schungen m\u00f6glich. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. Im extremen Steilgel\u00e4nde sind vereinzelt kleine Lawinen ausl\u00f6sbar. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. In h\u00f6heren Kammlagen ist frischer Triebschnee st\u00f6ranf\u00e4llig.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke ist meist kompakt und weitgehend stabil und bis in h\u00f6here Lagen zum Boden hin nass. In Bereichen mit Regeneinfluss tritt jedoch ein Festigkeitsverlust ein.  In hohen, steilen Schattenh\u00e4ngen sind vereinzelt noch kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen erhalten geblieben. Zudem entsteht in h\u00f6heren Lagen vor allem in Kammlagen frischer Triebschnee. Tiefere Lagen sind bereits wieder aper.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Stark bew\u00f6lkt und Regen, oberhalb etwa 1500 bis 1700 m schneit es leicht.&nbsp;<u>Montag<\/u>: Tr\u00fcb, nass und eingeschr\u00e4nkte Sichten. Nachmittags kr\u00e4ftige Schnee- und Graupelschauer mit Gewitter. Untertags kommen oberhalb etwa 1500 bis 1700 m 10 bis 30 cm Neuschnee zusammen. Temperatur in 2000m: 1 Grad, H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig bis lebhaft aus Nordwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag bringt ein Zwischenhoch wieder Sonne und mildere Temperaturen. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Nass- und Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-18","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146840,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen; feuchte Rutsche und Lockerschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7042,"language_code":"en","notice":"small-to-medium glide-snow avalanches on steep smooth slopes, slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"},{"id":146841,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Kammlagen, extremes Steilgel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7043,"language_code":"en","notice":"ridgeline and extremely steep terrain","created_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"}],"levels":[{"id":328348,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"}],"translations":[{"id":83774,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger, moist slides and glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Moist slides and small-to-medium glide-snow avalanches can trigger on steep grass-covered slopes, in forest clearances and hillsides which have not yet discharged. Caution below glide cracks. In extremely steep terrain, isolated small avalanches can be triggered. Beware the risks of taking a fall. In high-altitude ridgeline terrain the fresh drifts are prone to triggering.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is generally compactd and stable despite rain impact, and wet down to the ground up to high altitudes. On high-altitude steep shady slopes, isolated small snowdrifts have persisted. Low altitude slopes are bare of snow.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Heavily overcast, rainfall, light snowfall above 1500-1700 m. <u>Monday daytime<\/u>: Gray skies, wet, reduced visibility, in afternoon strong snow and graupel showers with thunderstorm. Above 1500-1700 m, 10-30 cm of fresh snow expected. At 2000 m: 1 degree. Moderate-to-brisk northwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday an intermediate high will bring sunshine and milder temperatures. Danger of dry-snow avalanches will recede somewhat. Wet-snow and glide-snow avalanches are still possible.<\/p>","created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z"}],"documents":[{"id":141851,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4499\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T16:26:52.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:26:52.000000Z"},{"id":141852,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-03-17T16:26:54.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:26:54.000000Z"},{"id":141853,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-03-17T16:26:55.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:26:55.000000Z"},{"id":141854,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-03-17T16:26:57.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:26:57.000000Z"},{"id":141855,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-03-17T16:26:58.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:26:58.000000Z"},{"id":141856,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-03-17T16:27:00.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:27:00.000000Z"},{"id":141857,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-03-17T16:27:03.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:27:03.000000Z"},{"id":141858,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-03-17T16:27:05.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:27:05.000000Z"},{"id":141859,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-03-17T16:27:06.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:27:06.000000Z"},{"id":141860,"report_id":4499,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-03-17T16:27:08.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:27:08.000000Z"},{"id":141861,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4499\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:13.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:13.000000Z"},{"id":141862,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:15.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:15.000000Z"},{"id":141863,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:17.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:17.000000Z"},{"id":141864,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:19.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:19.000000Z"},{"id":141865,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:21.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:21.000000Z"},{"id":141866,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:23.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:23.000000Z"},{"id":141867,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:24.000000Z"},{"id":141868,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:26.000000Z"},{"id":141869,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:28.000000Z"},{"id":141870,"report_id":4499,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4499\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9865,"report_id":4499,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T16:27:08.000000Z","created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:27:08.000000Z"},{"id":9866,"report_id":4499,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z","created_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6611,"report_id":4499,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"},{"id":6616,"report_id":4499,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-17T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2716,"language_code":"en","headline":"Moderate danger, small fresh high-altitude snowdrifts due to fresh snow + wind","created_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:38:44.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T16:25:59.000000Z","updated_at":"2024-03-17T16:39:29.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1600-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}