{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Om sikten \u00e4r god kan det vara lockande att ge sig ut i branta l\u00e4sluttningar med inbjudande sn\u00f6. M\u00e5ttlig fara l\u00e5ter samtidigt kanske inte s\u00e5 farligt. Men sn\u00f6n \u00e4r svag och det kan mycket v\u00e4l g\u00e5 farligt stora laviner under l\u00f6rdagen. P\u00e5 enstaka platser \u00e4r sn\u00f6n s\u00e5 svag att det g\u00e5r att starta laviner fr\u00e5n flack terr\u00e4ng n\u00e4ra branta l\u00e4sluttningar.</div>",
        "highlights": "Nya drevsn\u00f6flak \u00e4r farligast"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12328",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-15T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "K\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak utg\u00f6r den st\u00f6rsta faran under l\u00f6rdagen. Du k\u00e4nner igen dem som sl\u00e4ta kuddliknande former p\u00e5 l\u00e4sluttningar. Om sikten \u00e4r d\u00e5lig kan det vara sv\u00e5rt att se de farliga platserna, s\u00e5 det \u00e4r klokt att h\u00e5lla stort avst\u00e5nd till brant terr\u00e4ng.",
        "highlights": "Sn\u00f6drev skapar drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12333",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-16T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-16T08:40:00",
        "endTime": "2024-03-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nordvind och l\u00e4tt sn\u00f6fall skapar tunna drevsn\u00f6flak i ostliga och sydliga sluttningar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 var drevsn\u00f6n samlas, den ser j\u00e4mn och sl\u00e4t ut. Sprickor framf\u00f6r skidorna eller skotern \u00e4r tecken p\u00e5 att sn\u00f6n \u00e4r lavinfarlig.&nbsp; Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas i brant terr\u00e4ng.</div><div></div>",
        "highlights": "Vinden v\u00e4nder"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12330",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-15T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nordvind och l\u00e4tt sn\u00f6fall skapar tunna drevsn\u00f6flak i ostliga och sydliga sluttningar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 var drevsn\u00f6n samlas, den ser j\u00e4mn och sl\u00e4t ut. Sprickor framf\u00f6r skidorna eller skotern \u00e4r tecken p\u00e5 att sn\u00f6n \u00e4r lavinfarlig. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas i brant terr\u00e4ng.</div>",
        "highlights": "Vinden v\u00e4nder "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12329",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-15T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>H\u00e5rt v\u00e4der med d\u00e5lig sikt g\u00f6r det sv\u00e5rare att undvika den farligaste terr\u00e4ngen om man inte f\u00e4rdas l\u00e4ngs markerade leder eller i terr\u00e4ng man k\u00e4nner som sin egen ficka. Anv\u00e4nd g\u00e4rna kartverktyget med lutningssymbolen f\u00f6r att planera s\u00e4ker v\u00e4g. Undvik branta l\u00e4sluttningar och terr\u00e4ng strax nedanf\u00f6r dessa.</div>",
        "highlights": "H\u00e5rt v\u00e4der \u00f6kar faran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12334",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-16T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-16T08:40:00",
        "endTime": "2024-03-16T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I l\u00e4sluttningar kan det fortfarande vara m\u00f6jligt att starta laviner i den senaste drevsn\u00f6n. Sannolikt \u00e4r det enstaka platser d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r k\u00e4nslig och farlig, men det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga vilka de \u00e4r. Om en lavin startar kan den bli stor nog att skada eller d\u00f6da n\u00e5gon. Brant lutning \u00f6kar sannolikheten f\u00f6r att en lavin startar, terr\u00e4ngf\u00e4llor f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvenserna om du dras med.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flaken \u00e4r fortfarande svaga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12331",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-15T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-15T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-16T18:00:00"
      }
    }
  ]
}