[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)\n", "text_estat_mantell": "El refredament del mantell nival d'aquests dies ha fet desenvolupar nivells febles persistents i aquestes capes amb facetes, en alguns indrets, es mantenen actives. La neu ventada i les facetes s'alternen amb les crostes. All\u00e0 on hi hagi estructura de placa, sigui de nova creaci\u00f3 o vella, \u00e9s f\u00e0cil provocar esquerdes i que propaguin. Les allaus que es puguin desencadenar seran de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona. Es troben a totes les orientacions, a llocs arrecerats i sota colls i carenes. Caldr\u00e0 evitar aquests indrets per defugir al desencadenament accidental. Amb la degradaci\u00f3 de les crostes de regel a neu pols reciclada tamb\u00e9 poden caure purgues de neu seca. \nA m\u00e9s, el vent efectiu del sud-est i de l'est podr\u00e0 generar plaques de vent noves, molt petites.\nA banda, no es descarta que  puguin caure alguns lliscaments basals a cotes mitjanes a les solanes. Caldr\u00e0 evitar esquerdes per evitar veure'ns-hi arrossegats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 50 i els 90 cm, a obagues.", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10885, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El terreny es mostra cobert discont\u00ednuament per mantell nival esc\u00e0s i encrostat. El refredament del mantell nival d'aquests darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, sigui de nova creaci\u00f3 o vella, \u00e9s possible provocar el seu trencament i la propagaci\u00f3 dels nivells febles interns, al pas d'una persona. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades.Les allaus que es puguin desencadenar, no tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert.\nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.600 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10887, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El terreny es mostra cobert discont\u00ednuament per mantell nival esc\u00e0s i encrostat. El refredament del mantell nival d'aquests darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, sigui de nova creaci\u00f3 o vella, \u00e9s possible provocar el seu trencament i la propagaci\u00f3 dels nivells febles interns, al pas d'una persona. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades.Les allaus que es puguin desencadenar, no tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.600 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10886, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Els x\u00e0fecs previstos no suposaran cap canvi en l'estabilitat d'un mantell que, en general, \u00e9s molt esc\u00e0s. El refredament del mantell nival d'aquests darrers dies ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. Localment, all\u00e0 on hi hagi estructura de placa, sigui de nova creaci\u00f3 o vella, \u00e9s possible provocar el seu trencament i la propagaci\u00f3 dels nivells febles interns, al pas d'una persona. Els llocs perillosos els trobem en indrets a\u00efllats molt protegits, sobretot a obagues elevades. Les allaus seran de mida petita, sense capacitat d'enterrar una persona en terreny obert. \nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors.  ", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10888, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 \u00e9s favorable, sense problemes per allaus a causa d'un mantell esc\u00e0s i ben assentat. En general, all\u00e0 on trobem neu, predominen les crostes de regel superficials i cristalls facetats interns (facetes i gobelets). Al Moixer\u00f3 \u00e9s pr\u00e0cticament tot crosta. Internament, sota les crostes hi ha facetes. Cal anar amb compte amb les crostes, que es presenten relliscoses, i amb la seva degradaci\u00f3, ja que en alguns punts no s\u00f3n portants.\nVigileu en terreny trampa, com a la sortida de les Canals, on una relliscada pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.\nEls x\u00e0fecs previstos no tindran cap incid\u00e8ncia en l'estabilitat del mantell.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10893, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "No s'esperen problemes per allaus i la situaci\u00f3 \u00e9s favorable. El mantell nival \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu. En superf\u00edcie est\u00e0 format per crostes de regel i es presenta molt fred. Aquestes crostes superficials es degraden  a facetes (pols reciclada) a causa del refredament. Internament, s'intercalen cristalls facetats i gobelets amb crostes de regel. Cal anar amb compte amb les crostes relliscoses i el mantell endurit per evitar relliscades. \u00c9s recomanable el material de seguretat per evitar les relliscades. Els possibles x\u00e0fecs previstos, febles, no tindran incid\u00e8ncia en l'estabilitat del mantell. \n\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a partir dels 2.100 m, all\u00e0 on hi ha neu disponible i a obagues.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10891, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-16", "datavalidesabutlleti": "2025-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Els x\u00e0fecs previstos aniran acompanyats de vent del nord-est. En cas d'acumular m\u00e9s de 15 cm es formarien noves plaques que es mostrarien sensibles en llocs on hi hagi mantell pre-existent. Els vessants perillosos estarien orientats a nord i nord-oest. Actualment, predomina un mantell esc\u00e0s i encrostat en superf\u00edcie. Aquestes plaques noves no tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert, en cas de desencadenar-se al nostre pas. Internament hi ha cristalls facetats sota les crostes. \nCal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la seva degradaci\u00f3, ja que en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies. \n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.900 m a les obagues, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per plaques de vent a cota alta en vessants on s'hagi acumulat neu nova. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10889, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10890, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]