[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a 2400 m.\nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "L'\u00faltima nevada, de fins a 5 cm, s'ha dipositat sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu vella a les obagues per damunt de 2000-2100 m. S'espera que la neu nova i la vella lliguin b\u00e9, per\u00f2 de forma local no es descarta la caiguda d'allaus de placa al pas de persones. Les possibles allaus serien en general de mida 1, tot i que no se'n descarten de m\u00e9s grans per damunt de 2500 m. \nA m\u00e9s, s'esperen lliscaments basals de fins a mida 2 que podran afectar qualsevol orientaci\u00f3. Les pluges dels \u00faltims dies han aportat aigua l\u00edquida al mantell que podr\u00e0 lubricar el contacte entre la neu i el terra i provocar aquestes allaus. Els pendents herbosos i sense ancoratges, o b\u00e9 propers a parets rocoses que ajudin a percolar l'aigua fins a la base del mantell, en seran els m\u00e9s propicis. ", "text_distribucio": "Les \u00faltimes nevades han emblanquinat el terra des d'uns 2000-2100 m. La neu vella \u00e9s present a partir de 2100 m a obagues, esquiable per damunt de 2200 m, i a partir de 2400 m amb discontinu\u00eftats fins als cims, a la resta d'orientacions. Els actuals gruixos de neu s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Les condicions seran molt similars al sector, encara amb algunes plaques a obagues molt elevades. Els lliscaments basals esdevindran menys freq\u00fcents. Perill EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 10520, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10515, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les nevades dels \u00faltims dies, i les previstes fins dijous, s'estan dipositant sovint sobre el terra nu, i nom\u00e9s sobre mantell preexistent a obagues per damunt de 2000-2200 m. Es preveu que la neu nova i la vella lliguin b\u00e9 a bona part del terreny. No obstant aix\u00f2, no es descarta que de manera a\u00efllada, a terreny obac per damunt d'uns 2400 m, en pendents fortament inclinats i amb acumulacions de neu puguem desencadenar allaus de placa al pas de persones. Es tractar\u00e0 de plaques toves i, en general, de mida 1, insuficient per enterrar una persona.\nTampoc es descarta la caiguda d'alguna bola o purga humida en moments d'insolaci\u00f3. ", "text_distribucio": "Actualment hi ha una prima capa de neu per damunt d'uns 2000-2100 m. El mantell antic \u00e9s discontinu fora del terreny obac fins als cims, mentre que en nord trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 60 cm, lleugerament per sota dels habituals per l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Les condicions seran molt similars, amb algun cent\u00edmetre de neu cada dia que caur\u00e0 sobre un mantell predominantment estable. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 10521, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les nevades dels \u00faltims dies, i les previstes fins dijous, s'estan dipositant sovint sobre el terra nu, i nom\u00e9s sobre mantell preexistent a obagues per damunt de 2000-2200 m. Es preveu que la neu nova i la vella lliguin b\u00e9 a bona part del terreny. No obstant aix\u00f2, no es descarta que de manera a\u00efllada, a terreny obac per damunt d'uns 2400 m, en pendents fortament inclinats i amb acumulacions de neu puguem desencadenar allaus de placa al pas de persones. Es tractar\u00e0 de plaques toves i, en general, de mida 1, insuficient per enterrar una persona.\nTampoc es descarta la caiguda d'alguna bola o purga humida en moments d'insolaci\u00f3. ", "text_distribucio": "Hi ha una prima capa de neu procedent de les nevades d'aquesta setmana per damunt d'uns 2000 m. Per sota d'aquesta, el mantell nival \u00e9s discontinu en sud fins als cims, mentre que en nord trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb una certa continu\u00eftat. ", "text_tendencia": "S'espera unes condicions similars pel que fa a l'estabilitat del mantell. Les condicions de perill es restringiran a les obagues m\u00e9s elevades i es tractar\u00e0, en tot cas, de plaques de dif\u00edcil desencadenament. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 10522, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": "La distribuci\u00f3 del mantell nival \u00e9s pr\u00f2pia de condicions de primavera avan\u00e7ada, amb pres\u00e8ncia de neu vella per damunt d'uns 2300-2400 m a terreny obac, cobert per una prima capa de les enfarinades dels \u00faltims dies. Fora del terreny m\u00e9s alt i obac, la pres\u00e8ncia de neu queda redu\u00efda a congestes. \nTot i que el mantell \u00e9s internament humit, s'espera cert regel superficial que donar\u00e0 estabilitat al mantell durant la jornada. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga humida durant el dia. A m\u00e9s, per damunt d'uns 2400 m es poden haver format acumulacions de neu recent o plaques de vent molt locals a vessants orientats a nord i est. Tot i que es preveu que estiguin ben lligades, no se'n descarta el seu desencadenament accidental. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": "La neu \u00e9s ja molt escassa al sector. M\u00e9s enll\u00e0 de la minsa nevada dels \u00faltims dies, menys de 5 cm, apareix de forma discont\u00ednua a partir d'uns 2100 m i presenta certa continu\u00eftat per sobre de 2300-2400 m, amb gruixos per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any. Al Moixer\u00f3 la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s menor que al Cad\u00ed. \nAls sectors m\u00e9s elevats de les canals del Cad\u00ed no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa. Malgrat que s'espera que estiguin ben lligades amb la neu vella, no es descarta el seu despreniment accidental per sobrec\u00e0rrega forta, com el pas d'un grup de persones. \nEl mantell es presenta internament humit, amb un lleu encrostament matinal que donar\u00e0 estabilitat al mantell. No es descarta la caiguda d'alguna bola de neu humida a terreny dret i en moments de clarianes. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": "Actualment, el terra es troba cobert per una prima capa de neu, d'uns 5 cm, per damunt d'uns 2100 m per les nevades dels \u00faltims dies. La pres\u00e8ncia de neu vella \u00e9s pr\u00e0cticament testimonial al sector, i es redueix a congestes a les cotes m\u00e9s altes del sector, principalment a obagues. \nAmb aquestes condicions \u00e9s molt poc probable l'activitat d'allaus al sector, m\u00e9s enll\u00e0 de la caiguda accidental d'alguna placa a sectors obacs, elevats, amb acumulaci\u00f3 de neu recent sobre congestes antigues. Tampoc es descarta la caiguda de boles de neu humida. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-15", "datavalidesabutlleti": "2024-05-16", "nota_text": "La pres\u00e8ncia i els gruixos de neu al sector s\u00f3n els propis de condicions de primavera avan\u00e7ada, amb pres\u00e8ncia de neu vella per damunt d'uns 2200-2300 m a terreny obac, ocasionalment cobert per una prima capa de les enfarinades dels \u00faltims dies. Fora del terreny m\u00e9s alt i obac, la pres\u00e8ncia de neu vella queda redu\u00efda a congestes. \nTot i que el mantell \u00e9s internament humit, s'espera cert regel superficial que donar\u00e0 estabilitat al mantell. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga humida durant la jornada. De manera residual, a les obagues m\u00e9s elevades, per damunt d'uns 2400 m, on hi hagi mantell antic, podr\u00edem trobar alguna placa de vent o de neu recent. S'espera que estiguin ben consolidades amb la neu antiga, per\u00f2 no es descarta que de manera a\u00efllada les puguem fer caure per sobrec\u00e0rrega forta com el pas d'un grup de persones. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]