{"data":[{"id":4724,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4715,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-15T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-15T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-16T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-15-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-15-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":198068,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":344331,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"},{"id":344332,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"},{"id":198069,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":344333,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"},{"id":344334,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"},{"id":198070,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":344335,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"},{"id":344336,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"},{"id":198071,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-16","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":344337,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-15T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-15T15:15:22.000000Z"},{"id":4710,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":8,"previous_report_id":4708,"next_report_id":null,"headline":"Wenig K\u00e4ltereserve und rascher Festigkeitsverlust, verst\u00e4rkt durch Regen bis ins Hochgebirge","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z","published_at":"2024-04-14T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":8,"user_group_id":1,"name":"Butschek Michael","email":"michael.butschek@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:32:33.000000Z","updated_at":"2020-12-07T14:28:09.000000Z"},"regions":[{"id":197542,"name":"R1","headline":"Gleitschneelawinenaktivit\u00e4t nimmt weiter zu","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist von Beginn an M\u00c4\u00dfIG und geht in erster Linie von Gleitschneelawinen aus. Diese sind in allen Expositionen und zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Aus h\u00f6hergelegenen, noch nicht entladenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df werden und vereinzelt auch bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Das gr\u00f6\u00dfte Gef\u00e4hrdungspotenzial d\u00fcrfte vor allem noch aus  Einzugsgebieten in den Sektoren von Nordwest \u00fcber Nord bis Ost bestehen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Ab dem fr\u00fchen Vormittag und verst\u00e4rkt durch die Regenschauer am Nachmittag  steigt zudem die Gef\u00e4hrdung durch mehrheitlich kleine nasse Lockerschneelawinen. Dies besonders aus sehr steilen H\u00e4ngen der noch etwas schneereicheren West-, Nord- und Ostexpositionen \u00fcber 2200 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist eingeschr\u00e4nkt, meist bildet sich nur ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel, welcher mit etwas Sonne in der feuchten Luft schon am Vormittag sehr rasch aufweicht. Darunter ist die Schneedecke oftmals isotherm und gro\u00dfteils durchfeuchtet, in Bodenn\u00e4he auch oft nass. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf hochalpine Schattseiten. Die Ausaperung schreitet weiter voran. <\/p>\r\n<p>Auf glattem Untergrund wird wieder verst\u00e4rktes Gleiten der gesamten Schneedecke beobachtet.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen zuerst nur d\u00fcnne Wolken durch, in der zweiten&nbsp;Nachth\u00e4lfte breiten sich auch dichtere mittelhohe Wolken aus und d\u00e4mpfen die Abstrahlung. Die Luft ist sehr mild: In 2000 m hat es um 10 Grad, in 3000 m um 2 Grad.<\/p>\r\n<p>Sonnenfenster am Vormittag werden von dichten Wolken verdr\u00e4ngt, die Luft ist feuchter als zuletzt. Ab Mittag folgen Regenschauer, Schneefallgrenze 2500 bis 2900 m. Am Nachmittag und Abend sind auch Gewitter mit kr\u00e4ftigen Schauern m\u00f6glich. In freien Hochlagen erreicht der Wind Spitzen um 40 km\/h. Es k\u00fchlt ab, in 2000 m von 9 auf 5 Grad, in 3000 m von 2 auf 0 Grad Celsius.<\/p>\r\n<p>In der Nacht zum Dienstag regnet und schneit es zeitweise. In den Hochlagen fallen bis zum Morgen 10 bis 20 cm Neuschnee.<\/p>","tendency":"<p>Der Niederschlag d\u00fcrfte die Gleitschneeaktivit\u00e4t am Dienstag nochmals verst\u00e4rken. Hochalpin wird es winterlich, Triebschneeproblem durch Neuschnee und starken Nordwestwind.<br><\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158920,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7555,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"},{"id":158921,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"rascher Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t, verst\u00e4rkt bei Regeneintrag","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7556,"language_code":"en","notice":"rapid daily cycle of naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"levels":[{"id":343455,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"translations":[{"id":89098,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity increasing","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE from the start. Due to rising temperatures and lots of solar radiation, glide-snow avalanches continue to be the main danger: in all aspects at any time of day or night, medium-sized when triggering from terrain which has not yet discharged, plummeting down to greenlands, esp. in starting zones in NW\/N\/E facing terrain. Avoid zones below glide-cracks.<\/p>\r\n<p>Already in early morning, likelihood of small loose-snow slides will increase on sunny slopes and in rough and rocky terrain in all aspects, esp. on very steep W\/N\/E facing slopes above 2200m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to nocturnal outgoing radiation a thin melt-freeze crust can form, softening quickly the next day. Beneath it the snowpack \u00f6on W\/N\/E facing slopes is often isotherm and moistened down to the ground. Reserves of cold are to be found only on high-alpine shady slopes. The slopes are becoming bare.<\/p>\r\n<p>In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, glide-snow avalanches can release and plummet down to bare slopes.<\/p>","weather":"<p>Thin cirrus clouds will pass through during the night, heavier clouds will move in during the latter part of the night, reducing outoing radiation. The air is mild: at 2000 m: 10 degrees; at 3000 m: 2 degrees.<\/p>\r\n<p>Windows of sunshine in the morning will soon be closed by heavy cloud cover, the air will become moister. As of midday, rain showers, snowfall level 2500-2900 m. In afternoon and evening, heavy showers and thunderstorms are possible, winds can reach speeds of 40 km\/hr. At 2000m: dropping from 9 to 5 degrees; at 3000 m: from 2 to 0 degrees.<\/p>\r\n<p>On Monday night, rainfall\/snowfall intermittently. At high altitudes: 10-20 cm of fresh snow anticipated.<\/p>","tendency":"<p>Precipitation will reinforce gliding snow activity on Tuesday. Wintery in high alpine regions. Snowdrift problem due to fresh snow and strong NW winds.<\/p>","created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:44.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:44.000000Z"},{"id":197543,"name":"R2","headline":"Nur noch an wenigen Stellen kleine Gleit- und Nassschneeschneelawinen m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Spontane Gleitschneelawinen sowie nasse Lockerschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind vereinzelt m\u00f6glich. Diese bleiben \u00fcberwiegend klein. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht bildet\r\n sich ein meist nur d\u00fcnner Schmelzharschdeckel aus, der am Vormittag rasch aufweicht. Zumindest im Nordsektor ist das \r\nPotenzial f\u00fcr Gleitschneelawinen&nbsp;noch vereinzelt gegeben. Sonnseitig \r\nliegt nur noch wenig Schnee. <br><\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen zuerst nur d\u00fcnne Wolken durch, in der zweiten&nbsp;Nachth\u00e4lfte breiten sich auch dichtere mittelhohe Wolken aus und d\u00e4mpfen die Abstrahlung. Die Luft ist sehr mild: In 2000 m hat es um 11 Grad.<\/p>\r\n<p>Sonnenfenster am Vormittag werden von dichten Wolken verdr\u00e4ngt, die Luft ist feuchter als zuletzt. Ab Mittag folgen Regenschauer, auch Gewitter sind m\u00f6glich. In freien Hochlagen erreicht der Wind Spitzen um 40 km\/h. Es k\u00fchlt ab, in 2000 m von 9 auf 5 Grad.<\/p>\r\n<p>In der Nacht zum Dienstag regnet und schneit es zeitweise. In den Hochlagen fallen bis zum Morgen 10 bis 15 cm Neuschnee.<\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag wieder winterlich, Triebschneeproblem durch Neuschnee und starken Nordwestwind.<br><\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158922,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"sehr vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7557,"language_code":"en","notice":"in isolated cases only","created_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"levels":[{"id":343456,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"translations":[{"id":89099,"language_code":"en","headline":"Glide-snow\/wet-snow avalanches possible only in few spots","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Naturally triggered glide-snow avalanches are possible in isolated cases in terrain which has not yet discharged in all aspects, medium releases cannot be ruled out.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Only a thin melt-freeze crust can form at night, swiftly softening in morning. At least on north-facing slopes, potential for glide-snow avalanches still exists in isolated cases. On sunny slopes there is little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>Thin cirrus clouds will pass through during the night, heavier clouds will move in during the latter part of the night, reducing outoing radiation. The air is mild: at 2000 m: 11 degrees.<\/p>\r\n<p>Windows of sunshine in the morning will soon be closed by heavy cloud cover, the air will become moister. As of midday, rain showers, snowfall level 2500-2900 m. In afternoon and evening, heavy showers and thunderstorms are possible, winds can reach speeds of 40 km\/hr. At 2000m: dropping from 9 to 5 degrees; at 3000 m: from 2 to 0 degrees.<\/p>\r\n<p>On Monday night, rainfall\/snowfall intermittently. At high altitudes: 10-20 cm of fresh snow anticipated.<\/p>","tendency":"<p>Wintery conditions on Tuesday. Snowdrift problem due to fresh snow and strong NW winds.<\/p>","created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"},{"id":197544,"name":"R3","headline":"Spontane Lawinen bereits am fr\u00fchen Vormittag m\u00f6glich","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ab dem fr\u00fchen&nbsp;Vormittag ERHEBLICH. Die Gef\u00e4hrdung geht prim\u00e4r von nassen Lockerschnee- und Gleitschneelawinen aus. Lockerschneelawinen k\u00f6nnen an vielen Stellen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Besonders betroffen sind sehr steile H\u00e4nge sowie Fels- und Schrofengel\u00e4nde der S\u00fcd-, Ost und Westexpositionen bis ins Hochgebirge sowie Nordh\u00e4nge bis etwa 2600 m. Auch einzelne gro\u00dfe nasse Schneebrettlawinen sind nicht ausgeschlossen.<br><\/p>\r\n<p>\r\nGleitschneelawinen sind  zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Aus hoch gelegenen, noch nicht entladenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen sie mittelgro\u00df, zum Teil auch gro\u00df werden und bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Dies besonders aus noch schneereichen Einzugsgebieten der erweiterten Nord- und Ostexpositionen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.&nbsp; <\/p>\r\n<p>Unternehmungen sollten sehr fr\u00fch gestartet und beendet werden.&nbsp;Bei der Tourenplanung auch das Umgebungsgel\u00e4nde bei Aufstieg und Abfahrt ber\u00fccksichtigen!<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist im Nordsektor bis etwa 2600 m, in Ost- und Westh\u00e4ngen bis auf etwa 3000 m und im steilen S\u00fcdsektor bis in die Gipfelregionen oftmals bereits isotherm und angefeuchtet, in Bodenn\u00e4he auch oft nass. Besonders sonnseitig sind viele Bereiche unter 1800 aper. Die n\u00e4chtliche K\u00e4ltereserve ist geringer als zuletzt und rasch aufgebraucht, d\u00fcnne Schmelzharschdeckel weichen schnell auf. Die Schneedecke verliert durch die zunehmende Durchfeuchtung an Festigkeit, verst\u00e4rkt bei Regeneintrag. Hinweise auf Schwachschichten im Altschneefundament, die das Potenzial f\u00fcr nasse Schneebrettlawinen h\u00e4tten, gibt es nur aus benachbarten Bundesl\u00e4ndern. Nach den sommerlichen Tagen mit tiefgreifender Durchfeuchtung und mit dem erwarteten Regen bis ins Hochgebirge, ist dieses Risiko aus hochalpinen, nordseitigen Einzugsgebieten (NW-N-NO) jedoch auch zu ber\u00fccksichtigen.<br><\/p>\r\n<p>Das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund wird wieder verst\u00e4rkt beobachtet.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen zuerst nur d\u00fcnne Wolken durch, in der zweiten&nbsp;Nachth\u00e4lfte breiten sich auch dichtere mittelhohe Wolken aus und d\u00e4mpfen die Abstrahlung. Die Luft ist sehr mild: In 2000 m hat es um 10 Grad, in 3000 m um 2 Grad.<\/p>\r\n<p>Sonnenfenster am Vormittag werden von dichten Wolken verdr\u00e4ngt, die Luft ist feuchter als zuletzt. Ab den Mittagsstunden folgen Regenschauer, Schneefallgrenze 2500 bis 2900 m. Am Nachmittag und Abend sind auch Gewitter mit kr\u00e4ftigen Schauern m\u00f6glich. In freien Hochlagen erreicht der Wind Spitzen um 40 km\/h. Es k\u00fchlt ab, in 2000 m von 9 auf 5 Grad, in 3000 m von 2 auf 0 Grad Celsius.<\/p>\r\n<p>In der Nacht zum Dienstag regnet und schneit es zeitweise. In den Hochlagen fallen bis zum Morgen 5 bis 20 cm Neuschnee.<\/p>","tendency":"<p>Der Niederschlag d\u00fcrfte die Gleitschneeaktivit\u00e4t am Dienstag nochmals verst\u00e4rken. Hochalpin wird es winterlich, Triebschneeproblem durch Neuschnee und starken Nordwestwind.<br><\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158923,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7558,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"},{"id":158924,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t, rasche Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t am fr\u00fchen Vormittag","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7559,"language_code":"en","notice":"increasing naturally triggered avalanche activity over the morning hours","created_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"levels":[{"id":343457,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"translations":[{"id":89100,"language_code":"en","headline":"Increase in naturally triggered avalanches already in early morning","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is CONSIDERABLE as of early morning, the main danger stems from loost-snow and glide-snow avalanches, which can often sweep along wet old snow and grow to medium size, esp. on very steep slopes and in rough and rocky terrain on S\/E\/W facing slopes up to high alpine regions and on north-facing slopes up to 2600 m. On steep wind-protected slopes in extended north-facing terrain, small-to-medium loose-snow avalanches are possible.<\/p>\r\n<p>The danger of glide-snow avalanches is again increasing. They are possible in all aspects and at any time of day or night. In high starting zones which have not yet discharged they can be medium-sized and plummet down to greenlands, esp. from starting zones where there is still sufficient snow on the ground on N\/E facing slopes. Avoid zones below glide cracks. <\/p>\r\n<p>All backcountry activities should be terminated early in the day. Keep an eye on surrounding terrain when planning ascents and descents.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack on north-facing slopes is up to 2600 m isotherm and moist, on E\/W facing slopes up to 3000 m, and on south-facing slopes up to summit levels. On sunny slopes, many areas below 1800 m are again bare of snow. The moist sticky fresh snow has bonded well and forms a thin melt-freeze crust during the night, then quickly softening in the morning. After summery days with wet snowpack and rainfall up to high alpine regions, risk of weak layers (possible slab avalanches) requires consideration.<\/p>\r\n<p>In steep grass-covered terrain which has not yet discharged, glide-snow avalanches are releasing, these can plummet down to bare slopes.<\/p>","weather":"<p>Thin cirrus clouds will pass through during the night, heavier clouds will move in during the latter part of the night, reducing outoing radiation. The air is mild: at 2000 m: 11 degrees.<\/p>\r\n<p>Windows of sunshine in the morning will soon be closed by heavy cloud cover, the air will become moister. As of midday, rain showers, snowfall level 2500-2900 m. In afternoon and evening, heavy showers and thunderstorms are possible, winds can reach speeds of 40 km\/hr. At 2000m: dropping from 9 to 5 degrees; at 3000 m: from 2 to 0 degrees.<\/p>\r\n<p>On Monday night, rainfall\/snowfall intermittently. At high altitudes: 10-20 cm of fresh snow anticipated.<\/p>","tendency":"<p>Precipitation will reinforce gliding snow activity on Tuesday. Snowdrift problem due to fresh snow and strong NW winds.<\/p>","created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:54.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:31:45.000000Z"}],"documents":[{"id":149445,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4710\/overall.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:30.000000Z"},{"id":149446,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:33.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:33.000000Z"},{"id":149447,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:35.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:35.000000Z"},{"id":149448,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:38.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:38.000000Z"},{"id":149449,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:40.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:40.000000Z"},{"id":149450,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:42.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:42.000000Z"},{"id":149451,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:44.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:44.000000Z"},{"id":149452,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:46.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:46.000000Z"},{"id":149453,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:49.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:49.000000Z"},{"id":149454,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:51.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:51.000000Z"},{"id":149455,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:53.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:53.000000Z"},{"id":149456,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:55.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:55.000000Z"},{"id":149457,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:57.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:57.000000Z"},{"id":149458,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-14T13:33:59.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:33:59.000000Z"},{"id":149459,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-14T13:34:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:02.000000Z"},{"id":149460,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-14T13:34:05.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:05.000000Z"},{"id":149461,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-14T13:34:07.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:07.000000Z"},{"id":149462,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-14T13:34:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:09.000000Z"},{"id":149463,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-14T13:34:12.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:12.000000Z"},{"id":149464,"report_id":4710,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-14T13:34:14.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:14.000000Z"},{"id":149468,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4710\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:00.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:00.000000Z"},{"id":149469,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:02.000000Z"},{"id":149470,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:05.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:05.000000Z"},{"id":149471,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:07.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:07.000000Z"},{"id":149472,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:09.000000Z"},{"id":149473,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:11.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:11.000000Z"},{"id":149474,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:14.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:14.000000Z"},{"id":149475,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:16.000000Z"},{"id":149476,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:18.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:18.000000Z"},{"id":149477,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:20.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:20.000000Z"},{"id":149478,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:22.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:22.000000Z"},{"id":149479,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:24.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:24.000000Z"},{"id":149480,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:26.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:26.000000Z"},{"id":149481,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:28.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:28.000000Z"},{"id":149482,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:31.000000Z"},{"id":149483,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:33.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:33.000000Z"},{"id":149484,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:35.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:35.000000Z"},{"id":149485,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:37.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:37.000000Z"},{"id":149486,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:39.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:39.000000Z"},{"id":149487,"report_id":4710,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4710\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10688,"report_id":4710,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-14T13:34:14.000000Z","created_at":"2024-04-14T13:34:14.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:34:14.000000Z"},{"id":10692,"report_id":4710,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z","created_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6953,"report_id":4710,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"},{"id":6958,"report_id":4710,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2873,"language_code":"en","headline":"Few reserves of cold, swift loss of firmness, reinforced by rainfall up to high-alpine regions","created_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:56:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T13:31:44.000000Z","updated_at":"2024-04-14T13:57:41.000000Z"},{"id":4711,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":43,"previous_report_id":4705,"next_report_id":null,"headline":"Gro\u00dfe Einsinktiefen weisen auf eine instabile Schneedecke hin.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-14T17:39:23.000000Z","published_at":"2024-04-14T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":43,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"quirin.stimm@lfu.bayern.de","created_at":"2023-11-27T13:02:35.000000Z","updated_at":"2023-11-27T13:03:46.000000Z"},"regions":[{"id":197576,"name":"R1","headline":"Schneefelder auch oberhalb von Wanderwegen vorsichtig beurteilen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Nassschnee ist das Hauptproblem. Dort, wo noch ausreichend Schnee liegt, k\u00f6nnen sich kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund ist vor allem in den n\u00f6rdlichen Expositionen&nbsp;die Selbstausl\u00f6sung kleiner, nasser Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die durchn\u00e4sste&nbsp;Schneedecke wird mit Regenschauern&nbsp;weiterhin mit&nbsp;Feuchtigkeit versorgt. Die Intensit\u00e4t der Durchfeuchtung kann kleinr\u00e4umig unterschiedlich stark ausfallen. Die Festigkeit der Schneedecke nimmt dabei ab und Einsinktiefen nehmen zu. Eine geschlossene Schneedecke findet sich meist nur mehr&nbsp;in den Schattseiten der h\u00f6heren Lagen.&nbsp;Auf den S\u00fcdseiten apert der Boden bis in Gipfellagen zusehends aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die Temperaturen sinken. Die Aktivit\u00e4t nasser Lawinen geht zur\u00fcck.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158985,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"}],"levels":[{"id":343528,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"}],"translations":[{"id":89126,"language_code":"en","headline":"Judge snowfields cautiously also above hiking trails","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Wet snow is the main problem. Where there is still sufficient snow, small wet loose snow avalanches can trigger naturally in extremely steep terrain. It is possible that small wet glide snow avalanches trigger naturally on very steep slopes over smooth ground, especially in north aspects.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Rainshowers continue to cause further humidity in the thoroughly wet snowpack. Spatially limited the intensity of the snowpack moisture can differ widely. The firmness of the snowpack deteriorates and the sink-in depths increase. An area-wide cohesive snowpack is now mostly only found on the shady side at higher altitudes. On south-facing slopes the ground is becoming increasingly bare even at summit altitudes.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Temperatures will drop. Wet snow avalanche activity decreases.   <\/p>","created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:38:59.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"},{"id":197577,"name":"R2","headline":"Auf Wechtenbr\u00fcche achten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;Auf schneereichen, sehr steilen&nbsp;Wiesenh\u00e4ngen und Felsplatten&nbsp;k\u00f6nnen sich jederzeit nasse Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen und im Allg\u00e4u auch vereinzelt gro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Mit Regen l\u00f6sen sich zudem kleine, nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die tiefreichend durchn\u00e4sste Schneedecke wird mit Regenschauern weiterhin mit Feuchtigkeit versorgt. Die Intensit\u00e4t der Durchfeuchtung kann lokal unterschiedlich stark ausfallen. Die Festigkeit der Schneedecke nimmt dabei ab und Einsinktiefen nehmen zu.&nbsp;Eine geschlossene Schneedecke ist im Allg\u00e4u schattseitig ab etwa&nbsp;1400 m zu finden, nach Osten hin liegt die Schneegrenze etwa 100 bis 200 H\u00f6henmeter weiter oben. Auf den S\u00fcdseiten apert der Boden bis in h\u00f6here Lagen zusehends aus.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die Temperaturen sinken und die Aktivit\u00e4t nasser Lawinen geht zur\u00fcck.    <\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158986,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"},{"id":158987,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"}],"levels":[{"id":343529,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"},{"id":343530,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"}],"translations":[{"id":89127,"language_code":"en","headline":"Pay heed to cornice breaks!","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: gliding snow. On very steep grassy slopes with plenty of snow and on rock slabs, wet glide snow avalanches can trigger naturally at anytime. Avalanches can reach medium size, in Allg\u00e4u they can become large in isolated cases. <\/p>\r\n<p>Due to rainfall, small wet loose snow avalanches can in addition release in extremely steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Rainshowers continue to cause further humidity in the snowpack which is alreday thoroughly wet down to ground layers. Locally limited the intensity of the snowpack moisture can differ widely. The firmness of the snowpack deteriorates and the sink-in depths increase. An area-wide cohesive snowpack can be found in Allg\u00e4u on the shady side above approximately 1400 m, in east aspects the snowfall level is about 100 to 200 m higher. On south-facing slopes the ground is becoming increasingly bare even at higher altitudes.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Temperatures will drop. Wet snow avalanche activity will decrease.<\/p>","created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:03:00.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z"}],"documents":[{"id":149491,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4711\/overall.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:48.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:48.000000Z"},{"id":149492,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:50.000000Z"},{"id":149493,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:52.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:52.000000Z"},{"id":149494,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:54.000000Z"},{"id":149495,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:55.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:55.000000Z"},{"id":149496,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:57.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:57.000000Z"},{"id":149497,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-14T14:17:59.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:17:59.000000Z"},{"id":149498,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-14T14:18:01.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:18:01.000000Z"},{"id":149499,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-14T14:18:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:18:03.000000Z"},{"id":149500,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-14T14:18:05.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:18:05.000000Z"},{"id":149501,"report_id":4711,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-14T14:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:18:07.000000Z"},{"id":149630,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4711\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:04.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:04.000000Z"},{"id":149631,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:06.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:06.000000Z"},{"id":149632,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:08.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:08.000000Z"},{"id":149633,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:10.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:10.000000Z"},{"id":149634,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:12.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:12.000000Z"},{"id":149635,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:13.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:13.000000Z"},{"id":149636,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:15.000000Z"},{"id":149637,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:17.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:17.000000Z"},{"id":149638,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:19.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:19.000000Z"},{"id":149639,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:21.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:21.000000Z"},{"id":149640,"report_id":4711,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4711\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:39:23.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:23.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10696,"report_id":4711,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-14T14:18:07.000000Z","created_at":"2024-04-14T14:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-14T14:18:07.000000Z"},{"id":10704,"report_id":4711,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-14T17:39:23.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:58:56.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:23.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6954,"report_id":4711,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"},{"id":6962,"report_id":4711,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-14T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2877,"language_code":"en","headline":"Deep sink-in depths are indicators of an unstable snowpack.","created_at":"2024-04-14T16:55:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:55:30.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T14:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:39:23.000000Z"},{"id":4712,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":31,"previous_report_id":4706,"next_report_id":null,"headline":"Mit Regen und schlechter n\u00e4chtlicher Abstrahlung ist die Nassschneelawinengefahr schon von der Fr\u00fch weg erh\u00f6ht.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-14T17:42:33.000000Z","published_at":"2024-04-14T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":31,"user_group_id":3,"name":"Bernhard Anwander","email":"bernhard.anwander@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z","updated_at":"2021-11-30T10:43:55.000000Z"},"regions":[{"id":197641,"name":"R1","headline":"Mit Regen rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen","risk_assesment":"<p>Mit dem Regen steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft spontaner Nass- und Gleitschneelawinen rasch an. Es sind nasse Lawinen zu erwarten. Wenn diese die durchfeuchtete Schneedecke mitrei\u00dfen, k\u00f6nnen sie vereinzelt auch gro\u00df werden. Zudem sind Gleitschneelawinen, diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df bis gro\u00df werden, zu erwarten. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Vorsicht ist auch in Bereichen von teilweise m\u00e4chtigen Wechten (Wechtenbruch) geboten. Im Tagesverlauf entstehen im Hochgebirge kleine Triebschneeansammlungen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit eingeschr\u00e4nkten Abstrahlungsverh\u00e4ltnissen in der Nacht und durch Regeneintrag verliert die zunehmend durchfeuchtete Schneedecke verst\u00e4rkt an Festigkeit. Auch neigt die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke vermehrt zum Gleiten. Vereinzelte Gefahrenstellen f\u00fcr trockene Lawinen liegen vor allem noch an steilen Schattenh\u00e4ngen des Hochgebirges.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Deutlich eingeschr\u00e4nkt Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse durch generell hohe Temperaturen und zunehmend feuchtere Luft sowie immer st\u00e4rkerer Bew\u00f6lkung. <u>Montag<\/u>: Eine Kaltfront trifft ein und sorgt f\u00fcr schauerartigen Regen, der im Tagesverlauf teils kr\u00e4ftig sein kann. Noch ist die Luftmasse warm, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam gegen 2300 m. Temperatur in 2000 m: von 9 auf 3 Grad. Der H\u00f6henwind weht lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest.<\/p>","tendency":"<p>Ab Dienstag ist es winterlich: Wiederholt schneit es oberhalb etwa 1000m bei lebhaftem Nordwestwind. In den Hochlagen wird Triebschnee wieder ein Thema. Die Aktivit\u00e4t nasser Lawinen nimmt ab.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159094,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7563,"language_code":"en","notice":"possible at any time","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":159095,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"verst\u00e4rkt durch Regeneintrag rascher Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7564,"language_code":"en","notice":"swift cycle of naturally triggered avalanche activity due to rain impact","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"levels":[{"id":343629,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":343630,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"translations":[{"id":89183,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in likelihood of wet-snow avalanches triggering due to rain impact","risk_assesment":"<p>As a result of rainfall, likelihood of naturally triggered wet-snow\/glide-snow avalanches swiftly increases. Wet-snow avalanches can be expected, and if they sweep along the set snowpack they can grow to large size. Glide-snow avalanches can be medium-to-large. Avoid zones below glide cracks, caution near cornices, which can break\/collapse. Small snowdrift accumulations will be generated in high-alpine regions during the course of the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Reduced nocturnal outgoing longwave radiation. Due to rain impact the snowpack loses its firmness. The wet snowpack tends to glide away downhill. Isolated danger zones for dry-snow avalanches occur on shady steep slopes in high alpine regions.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Much reduced nocturnal radiation, heavy cloud cover. <u>Monday daytime<\/u>: A cold front will move in, bringing showers, heavy later in the day. The air is still warm, the snowfall level will drop only gradually to 2300 m. At 2000 m: at midday 9-3 degrees. Brisk to strong southwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Starting on Tuesday it will be wintery, snowfall above 1000 m and brisk NW winds. Snowdrifts will again become a threat at high altitudes. Wet-snow avalanche activity will recede.<\/p>","created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":197642,"name":"R2","headline":"Mit Regen rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen","risk_assesment":"<p>Mit dem Regen steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft spontaner Nass- und Gleitschneelawinen rasch an. Es sind nasse Lawinen zu erwarten. Wenn diese die durchfeuchtete Schneedecke mitrei\u00dfen, k\u00f6nnen sie auch mittelgro\u00df werden. Zudem sind Gleitschneelawinen zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit eingeschr\u00e4nkten Abstrahlungsverh\u00e4ltnissen in der Nacht und durch Regeneintrag verliert die zunehmend durchfeuchtete Schneedecke verst\u00e4rkt an Festigkeit. Auch neigt die in Bodenn\u00e4he oft nasse Schneedecke vermehrt zum Gleiten.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Deutlich eingeschr\u00e4nkt Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse durch generell hohe Temperaturen und zunehmend feuchtere Luft sowie immer st\u00e4rkerer Bew\u00f6lkung. <u>Montag<\/u>: Eine Kaltfront trifft ein und sorgt f\u00fcr schauerartigen Regen, der im Tagesverlauf teils kr\u00e4ftig sein kann. Noch ist die Luftmasse warm, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam gegen 2300 m. Temperatur in 2000 m: von 9 auf 3 Grad. Der H\u00f6henwind weht lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest.<\/p>","tendency":"<p>Ab Dienstag ist es winterlich: Wiederholt schneit es oberhalb etwa 1000m bei lebhaftem Nordwestwind. In den Hochlagen wird Triebschnee wieder ein Thema. Die Aktivit\u00e4t nasser Lawinen nimmt ab.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159096,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7565,"language_code":"en","notice":"possible at any time","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":159097,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"verst\u00e4rkt durch Regeneintrag rascher Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7566,"language_code":"en","notice":"swift cycle of naturally triggered avalanche activity due to rain impact","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"levels":[{"id":343631,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":343632,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"translations":[{"id":89184,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in likelihood of wet-snow avalanches triggering due to rainfall","risk_assesment":"<p>As a result of rainfall, likelihood of naturally triggered wet-snow\/glide-snow avalanches swiftly increases. Wet-snow avalanches can be expected, and if they sweep along the set snowpack they can grow to large size. Glide-snow avalanches can be medium-to-large. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Reduced nocturnal outgoing longwave radiation. Due to rain impact the snowpack loses its firmness. The wet snowpack tends to glide away downhill. <\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Much reduced nocturnal radiation, heavy cloud cover. <u>Monday daytime<\/u>: A cold front will move in, bringing showers, heavy later in the day. The air is still warm, the snowfall level will drop only gradually to 2300 m. At 2000 m: at midday 9-3 degrees. Brisk to strong southwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Starting on Tuesday it will be wintery, snowfall above 1000 m and brisk NW winds. Snowdrifts will again become a threat at high altitudes. Wet-snow avalanche activity will recede.<\/p>","created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":197643,"name":"R3","headline":"Mit Regen rasche Zunahme der Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Spontane \u00fcberwiegend kleine,&nbsp;teilweise mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen sowie nasse Rutsche aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke verliert durch die zunehmende Durchfeuchtung und verst\u00e4rkt durch Regeneintrag an Festigkeit. Die Ausaperung schreitet weiter voran. Es liegt nur noch wenig Schnee, sonnseitig sind viele Bereiche aper. Nordseitig liegt die Schneegrenze bei etwa 1500m.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Deutlich eingeschr\u00e4nkt Abstrahlungsverh\u00e4ltnisse durch generell hohe Temperaturen und zunehmend feuchtere Luft sowie immer st\u00e4rkerer Bew\u00f6lkung. <u>Montag<\/u>: Eine Kaltfront trifft ein und sorgt f\u00fcr schauerartigen Regen, der im Tagesverlauf teils kr\u00e4ftig sein kann. Noch ist die Luftmasse warm, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam gegen 2300 m. Temperatur in 2000 m: von 9 auf 3 Grad. Der H\u00f6henwind weht lebhaft bis stark aus S\u00fcdwest.<\/p>","tendency":"<p>Ab Dienstag ist es winterlich: Wiederholt schneit es oberhalb etwa 1000m bei lebhaftem Nordwestwind. In den Hochlagen wird Triebschnee wieder ein Thema. Die Aktivit\u00e4t nasser Lawinen nimmt ab.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159098,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7567,"language_code":"en","notice":"possible at any time","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"},{"id":159099,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"verst\u00e4rkt durch Regeneintrag rascher Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7568,"language_code":"en","notice":"swift cycle of naturally triggered avalanche activity due to rain impact","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"levels":[{"id":343633,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"translations":[{"id":89185,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in likelihood of wet-snow avalanches triggering due to rainfall","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Small-to-medium glide-snow avalanches and wet slides can release in starting zones which have not yet discharged.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack continues to lose its firmness, even more so due to rain impact. The slopes are becoming bare of snow, there is little on the ground. On north facing slopes the snowline lies at 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u> Nocturnal hours<\/u>: Much reduced nocturnal radiation, heavy cloud cover. <u>Monday daytime<\/u>: A cold front will move in, bringing showers, heavy later in the day. The air is still warm, the snowfall level will drop only gradually to 2300 m. At 2000 m: at midday 9-3 degrees. Brisk to strong southwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Starting on Tuesday it will be wintery, snowfall above 1000 m and brisk NW winds. Snowdrifts will again become a threat at high altitudes. Wet-snow avalanche activity will recede.<\/p>","created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z"}],"documents":[{"id":149577,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4712\/overall.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:16.000000Z"},{"id":149578,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:18.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:18.000000Z"},{"id":149579,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:20.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:20.000000Z"},{"id":149580,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:23.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:23.000000Z"},{"id":149581,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:25.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:25.000000Z"},{"id":149582,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:27.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:27.000000Z"},{"id":149583,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:28.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:28.000000Z"},{"id":149584,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:30.000000Z"},{"id":149585,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:32.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:32.000000Z"},{"id":149586,"report_id":4712,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-14T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:34.000000Z"},{"id":149641,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4712\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:14.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:14.000000Z"},{"id":149642,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:16.000000Z"},{"id":149643,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:18.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:18.000000Z"},{"id":149644,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:20.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:20.000000Z"},{"id":149645,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:22.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:22.000000Z"},{"id":149646,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:24.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:24.000000Z"},{"id":149647,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:26.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:26.000000Z"},{"id":149648,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:28.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:28.000000Z"},{"id":149649,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:31.000000Z"},{"id":149650,"report_id":4712,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4712\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-14T17:42:33.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:33.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10702,"report_id":4712,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-14T15:46:34.000000Z","created_at":"2024-04-14T15:46:34.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:46:34.000000Z"},{"id":10703,"report_id":4712,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-14T17:42:33.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:04:38.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:33.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6955,"report_id":4712,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"},{"id":6961,"report_id":4712,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-14T16:06:01.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:06:01.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:06:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2876,"language_code":"en","headline":"Heightened danger of wet-snow avalanches as of early morning due to rain and poor outgoing radiation","created_at":"2024-04-14T16:04:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:11.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:45:15.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:42:33.000000Z"},{"id":4713,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":10,"previous_report_id":4699,"next_report_id":null,"headline":"Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t aus extrem steilem Gel\u00e4nde beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z","published_at":"2024-04-14T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":10,"user_group_id":1,"name":"Pulling Lisa","email":"lisa.pulling@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:37:01.000000Z","updated_at":"2023-03-01T16:24:02.000000Z"},"regions":[{"id":197603,"name":"R1","headline":"M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch spontane Gleit- und Nassschneelawinen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird mit m\u00e4\u00dfig beurteilt. Die&nbsp;Hauptgefahr bilden Gleitschnee- und Nassschneelawinen, welche jederzeit spontan aus sehr steilem Gel\u00e4nde abrutschen k\u00f6nnen und bis in schneefreie Bereiche vorsto\u00dfen k\u00f6nnen.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke hat bis auf die Gipfel und bereits in allen Expositionen keine K\u00e4ltereserven mehr, ist isotherm und feucht. Der Stabilit\u00e4tsverlust innerhalb der Schneedecke oder zum Boden nimmt mit dem einsetzenden Regen ab Mittag nochmal zu. Die Schneem\u00e4chtigkeit nimmt weiter ab&nbsp;und eine geschlossenen Schneedecke gibt es nur mehr in hohen Lagen.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Ab Montag gibt es unbest\u00e4ndiges Bergwetter. Mit einer Kaltfront nimmt die Bew\u00f6lkung von Nordwesten her rasch zu und es beginnt abzuk\u00fchlen. In der Fr\u00fch hat es noch +8 Grad in 2000m, am Abend nur mehr zwischen +4 Grad im Norden und + 6 Grad im S\u00fcden. In den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen sind bereits ab Mittag erste&nbsp;Schauer m\u00f6glich, im S\u00fcden bleibt es mit sonnigen Auflockerungen noch bis zum Abend trocken. Es weht teils st\u00fcrmischer Wind aus West bis S\u00fcdwest. Die Schneefallgrenze liegt am Montag noch \u00fcber 2000m, erst am Dienstag k\u00fchlt es weiter ab. <\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag ist es den ganzen Tag tr\u00fcb und nass, die Berggipfel stecken oft in Nebel. Im S\u00fcden regnet es st\u00e4rker als in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen und es schneit auch bis unter 1000m herab. In 2000m hat es am Abend&nbsp;nur noch -4 Grad. Mit dem st\u00fcrmischen Nordwestwind wird sich frischer Triebschnee bilden.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159031,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7560,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain","created_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"},{"id":159032,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit einsetzendem Regen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7561,"language_code":"en","notice":"as rainfall sets in","created_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"}],"levels":[{"id":343569,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"}],"translations":[{"id":89148,"language_code":"en","headline":"Moderate dangaer of naturally triggered glide-snow\/wet-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Main danger: glide-snow\/wet-snow avalanches, possible at any time on very steep slopes and can plummet down to slopes bare of snow on the ground.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack has used up all its reserves of cold up to summit levels in all aspects, is isotherm and moist. Loss of stabilty inside the snowpack or down to the ground will increase as rainfall sets in as of midday. Snow depths will recede further, a cohesive snowpack exists only at high altitudes.<\/p>","weather":"<p>Starting on Monday, instable conditions, a cold front from the northwest will increase cloud cover and make temperatures drop. In early morning: +8 degrees at 2000 m; in evening: +4 degrees in the north, +6 degrees in the south. In the northern ranges, showers are possible as of midday, in the south it will remain sunnier for longer and dry until evening. Stormy W\/SW winds. Snowfall level on Monday over 2000 m, temperatures will drop on Tuesday.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, gray and wet all day long, the peaks often in fog. In southern regions rainfall will be stronger, snowfall down to below 1000 m. At 2000 m: -4 degrees in evening. Stormy NW winds will generate new snowdrifts.<\/p>","created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"},{"id":197604,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr - nur mehr nordseitig etwas Schnee.","risk_assesment":"<p>Sehr vereinzelt sind noch Nassschneerutsche aus steilen nordseitigen Rinnen m\u00f6glich und werden mit dem einsetzenden Regen wahrscheinlicher.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die durchn\u00e4sste Schneedecke verliert an Stabilit\u00e4t und kann sich jederzeit als nasse Lockerschneelawine aus extrem steilem Gel\u00e4nde&nbsp;entladen. Mit dem Regeneintrag steigt die Wahrscheinlichkeit einer Selbstausl\u00f6sung, bzw. wird die Ausaperung der Schneedecke vorangetrieben. Es gibt nur mehr nordseitig etwas Schnee.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Ab Montag gibt es unbest\u00e4ndiges Bergwetter. Mit einer Kaltfront nimmt die Bew\u00f6lkung von Nordwesten her rasch zu und es beginnt abzuk\u00fchlen. In der Fr\u00fch hat es noch +8 Grad in 2000m, am Abend nur mehr zwischen +4 Grad im Norden und + 6 Grad im S\u00fcden. In den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen sind bereits ab Mittag erste&nbsp;Schauer m\u00f6glich, im S\u00fcden bleibt es mit sonnigen Auflockerungen noch bis zum Abend trocken. Es weht teils st\u00fcrmischer Wind aus West bis S\u00fcdwest. Die Schneefallgrenze liegt am Montag noch \u00fcber 2000m, erst am Dienstag k\u00fchlt es weiter ab. <\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag ist es den ganzen Tag tr\u00fcb und nass, die Berggipfel stecken oft in Nebel. Im S\u00fcden regnet es st\u00e4rker als in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen und es schneit auch bis unter 1000m herab. In 2000m hat es am Abend&nbsp;nur noch -4 Grad. Kaum \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159033,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit einsetzendem Regen zunehmend","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7562,"language_code":"en","notice":"increasing as rainfall sets in","created_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"}],"levels":[{"id":343570,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"}],"translations":[{"id":89149,"language_code":"en","headline":"Low danger, snow on the ground only on north-facing slopes","risk_assesment":"<p>Very isolated wet-snow slides on steep north-facing slopes\/gullies, likelier as rainfall sets in<\/p>","snowpack_structure":"<p>The wet snowpack is losing its firmness, wet loose-snow avalanches can release at any time. As rainfall sets in, likelihood of natural triggerings increases. The slopes are rapidly becoming bare of snow, except for north-facing slopes.<\/p>","weather":"<p>Starting on Monday, instable conditions, a cold front from the northwest will increase cloud cover and make temperatures drop. In early morning: +8 degrees at 2000 m; in evening: +4 degrees in the north, +6 degrees in the south. In the northern ranges, showers are possible as of midday, in the south it will remain sunnier for longer and dry until evening. Stormy W\/SW winds. Snowfall level on Monday over 2000 m, temperatures will drop on Tuesday.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, gray and wet all day long, the peaks often in fog. In southern regions rainfall will be stronger, snowfall down to below 1000 m. At 2000 m: -4 degrees in evening. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z"}],"documents":[{"id":149502,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4713\/overall.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:27.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:27.000000Z"},{"id":149503,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:29.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:29.000000Z"},{"id":149504,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:31.000000Z"},{"id":149505,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:33.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:33.000000Z"},{"id":149506,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:35.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:35.000000Z"},{"id":149507,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:37.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:37.000000Z"},{"id":149508,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:39.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:39.000000Z"},{"id":149509,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:40.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:40.000000Z"},{"id":149510,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:43.000000Z"},{"id":149511,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:45.000000Z"},{"id":149512,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:47.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:47.000000Z"},{"id":149513,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:48.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:48.000000Z"},{"id":149514,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:51.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:51.000000Z"},{"id":149515,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:53.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:53.000000Z"},{"id":149516,"report_id":4713,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-14T15:03:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:54.000000Z"},{"id":149517,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4713\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:20.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:20.000000Z"},{"id":149518,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:22.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:22.000000Z"},{"id":149519,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:24.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:24.000000Z"},{"id":149520,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:26.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:26.000000Z"},{"id":149521,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:28.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:28.000000Z"},{"id":149522,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:30.000000Z"},{"id":149523,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:32.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:32.000000Z"},{"id":149524,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:33.000000Z"},{"id":149525,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:35.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:35.000000Z"},{"id":149526,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:37.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:37.000000Z"},{"id":149527,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:39.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:39.000000Z"},{"id":149528,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:42.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:42.000000Z"},{"id":149529,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:43.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:43.000000Z"},{"id":149530,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:45.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:45.000000Z"},{"id":149531,"report_id":4713,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4713\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10697,"report_id":4713,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-14T15:03:54.000000Z","created_at":"2024-04-14T15:03:55.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:03:55.000000Z"},{"id":10698,"report_id":4713,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z","created_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6956,"report_id":4713,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"},{"id":6959,"report_id":4713,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2874,"language_code":"en","headline":"Beware wet-snow\/gliding snow activity in very steep terrain","created_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:15:51.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:02:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:47.000000Z"},{"id":4714,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4707,"next_report_id":null,"headline":"Die Gefahr von Nassschneelawinen steigt bereits in den fr\u00fchen Vormittagsstunden rasch an.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z","published_at":"2024-04-14T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-14-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-14-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":197620,"name":"R1","headline":"Die Gefahr von Nassschneelawinen steigt bereits in den fr\u00fchen Vormittagsstunden rasch an.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist ab den fr\u00fchen Vormittagsstunden oberhalb 1800 m bereits ERHEBLICH.&nbsp;Das Hauptproblem sind Nassschnee- und Gleitschneelawinen.&nbsp;\u00dcber rund 2800 m herrschen meist wieder etwas g\u00fcnstigere Bedingungen. Die Lawinen werden meist mittelgro\u00df k\u00f6nnen aber auch gro\u00df werden und ins apere Gel\u00e4nde vorsto\u00dfen. Bereiche unter Gleitschneerissen unbedingt meiden. Unternehmungen sollten sehr fr\u00fch gestartet und auch sehr fr\u00fch beendet werden. Bei der Routenplanung unbedingt das Umgebungsgel\u00e4nde der Aufstiegs- und Abfahrtsspur mit ber\u00fccksichtigen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist feucht und nass und kann sich auch in den Nachtstunden eher gering verfestigen. Der d\u00fcnne Schmelzharschdeckel weicht sehr schnell auf. Mit den vorhergesagten Niederschl\u00e4gen und der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke weiter durchfeuchtet und erleichtert das Gleiten der Schneedecke auf glattem Untergrund.<br><\/p>","weather":"<p>Am Montag stellt sich das Wetter um. Eine Kaltfront&nbsp;n\u00e4hert sich aus Nordwesten und bringt bald Wolken,&nbsp;die Sonne zeigt sich vor allem in der Osth\u00e4lfte des&nbsp;Landes aber noch l\u00e4nger. In Oberk\u00e4rnten k\u00f6nnen&nbsp;h\u00f6here Gipfel in Nebel geraten und im Lauf des&nbsp;Nachmittags steigt das Risiko f\u00fcr Schauer und&nbsp;Gewitter allm\u00e4hlich an. Dazu weht lebhafter,&nbsp;allm\u00e4hlich st\u00fcrmischer S\u00fcdwestwind. Die&nbsp;Temperaturen erreichen in 1000m nochmals bis +20&nbsp;Grad, in 2000m +8 Grad und in 3000m um 0 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag herrscht sehr ung\u00fcnstiges Bergwetter.&nbsp;Es wird tr\u00fcb und nass, die Gipfel stecken oft im Nebel und es&nbsp;regnet zeitweise recht kr\u00e4ftig. Dadurch steigt&nbsp;das Gleitschnee- und Nassschneeproblem an. In hochalpinen Lagen wird es winterlich und das Triebschneeproblem kommt wieder dazu.<br><\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159059,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z"},{"id":159060,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z"}],"levels":[{"id":343596,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z"},{"id":343597,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z"}],"translations":[{"id":89165,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches swiftly increases in early morning","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m to CONSIDERABLE. Main problem: wet-snow\/glide-snow avalanches. Above 2800 m, generally favorable conditions prevail. Avalanche releases can grow to medium-to-large size and plummet down to slopes which are bare of snow. Avoid consequently zones below glide cracks. Launch all backcountry undertakings early and terminate them early. When planning a route, take into consideration the surrounding terrain both for ascents and descents.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation permits the wet snowpack to consolidate only in high alpine regions. As the snowpack warms and soaks up solar radiation, the melt-freeze crust quickly softens and the melting process continues, reinforcing the snowpack gliding over smooth surfaces.<\/p>","weather":"<p>On Monday a weather change: a cold front is approaching from the northwest, bringing clouds (sunshine in eastern regions will persist longer). In Upper Carinthia the peaks will disappear in fog, showers and thunderstorms more likely in the afternoon, plus brisk-to-stormy SW winds. At 1000m: +20 degrees; at 2000 m: +8 degrees; at 3000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday unfavorable conditions in the mountains, gray and wet, the peaks often in fog, intermittent heavy rainfall. Gliding snow and wet-snow problems will intensify. In high alpine regions it will become wintery, the snowdrift problem will reappear.<\/p>","created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:23.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z"},{"id":197621,"name":"R2","headline":"Die Gleitschneeaktivit\u00e4t nimmt zu","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 1800 m, an s\u00fcdseitigen H\u00e4ngen noch h\u00f6her, mit M\u00c4SSIG beurteilt. Gleitschnee ist noch das Hauptproblem. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind zu jeder Tageszeit noch mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich, welche auch ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen k\u00f6nnen. Aus sehr steilen Gel\u00e4ndeteilen sind auch noch nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich, welche aber \u00fcberwiegend klein bleiben.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die durchfeuchtete und auch nasse Schneedecke kann sich mit der&nbsp;geringen K\u00e4ltereserve auch w\u00e4hrend der Nachtstunden nicht mehr verfestigen.&nbsp;Die Ausaperung schreitet weiter voran. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<br><\/p>","weather":"<p>Am Montag stellt sich das Wetter um. Eine Kaltfront&nbsp;n\u00e4hert sich aus Nordwesten und bringt bald Wolken,&nbsp;die Sonne zeigt sich vor allem in der Osth\u00e4lfte des&nbsp;Landes aber noch l\u00e4nger. In Oberk\u00e4rnten k\u00f6nnen&nbsp;h\u00f6here Gipfel in Nebel geraten und im Lauf des&nbsp;Nachmittags steigt das Risiko f\u00fcr Schauer und&nbsp;Gewitter allm\u00e4hlich an. Dazu weht lebhafter,&nbsp;allm\u00e4hlich st\u00fcrmischer S\u00fcdwestwind. Die&nbsp;Temperaturen erreichen in 1000m nochmals bis +20&nbsp;Grad, in 2000m +8 Grad und in 3000m um 0 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag herrscht sehr ung\u00fcnstiges Bergwetter.&nbsp;Es wird tr\u00fcb und nass, die Gipfel stecken oft im Nebel und es&nbsp;regnet zeitweise recht kr\u00e4ftig.<br><\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159061,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"},{"id":159062,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"}],"levels":[{"id":343598,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"},{"id":343599,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"}],"translations":[{"id":89166,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity will increase","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1800 m is MODERATE (on south-facing slopes higher). Main problem: gliding snow. In starting zones which have not yet discharged, medium-sized glide-snow avalanches can release at any time of day or night and plummet down to greenlands. In very steep terrain wet-snow avalanches are also possible, releases mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation permits the wet snowpack to consolidate only in high alpine regions. As the snowpack warms and soaks up solar radiation, the melt-freeze crust quickly softens and the melting process continues. Hardly any snow up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>On Monday a weather change: a cold front is approaching from the northwest, bringing clouds (sunshine in eastern regions will persist longer). In Upper Carinthia the peaks will disappear in fog, showers and thunderstorms more likely in the afternoon, plus brisk-to-stormy SW winds. At 1000m: +20 degrees; at 2000 m: +8 degrees; at 3000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday unfavorable conditions in the mountains, gray and wet, the peaks often in fog, intermittent heavy rainfall. Gliding snow and wet-snow problems will intensify. <\/p>","created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:23.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z"},{"id":197622,"name":"R3","headline":"Bei sehr wenig Schnee sind nur noch an sehr wenigen Stellen kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist GERING. Sehr vereinzelt sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit den sehr warmen Temperaturen kann sich auch in den Nachtstunden keine Schmelzharschkruste auf der durchn\u00e4ssten Schneedecke bilden. Es ist nur noch wenig, oft auch kein&nbsp;Schnee mehr vorhanden.<br><\/p>","weather":"<p>Am Montag stellt sich das Wetter um. Eine Kaltfront&nbsp;n\u00e4hert sich aus Nordwesten und bringt bald Wolken,&nbsp;die Sonne zeigt sich vor allem in der Osth\u00e4lfte des&nbsp;Landes aber noch l\u00e4nger. In Oberk\u00e4rnten k\u00f6nnen&nbsp;h\u00f6here Gipfel in Nebel geraten und im Lauf des&nbsp;Nachmittags steigt das Risiko f\u00fcr Schauer und&nbsp;Gewitter allm\u00e4hlich an. Dazu weht lebhafter,&nbsp;allm\u00e4hlich st\u00fcrmischer S\u00fcdwestwind. Die&nbsp;Temperaturen erreichen in 1000m nochmals bis +20&nbsp;Grad, in 2000m +8 Grad und in 3000m um 0 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag herrscht sehr ung\u00fcnstiges Bergwetter.&nbsp;Es wird tr\u00fcb und nass, die Gipfel stecken oft im Nebel und es&nbsp;regnet zeitweise recht kr\u00e4ftig.<br><\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":159063,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"}],"levels":[{"id":343600,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"}],"translations":[{"id":89167,"language_code":"en","headline":"Little snow on the ground, small glide-snow avalanches possible only in few spots","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is LOW. Very isolated small glide-snow avalanches are possible in terrain which has not yet discharged.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to very warm air a melt-freeze crust is not able to form at night. Only little snow is left on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Monday a weather change: a cold front is approaching from the northwest, bringing clouds (sunshine in eastern regions will persist longer). In Upper Carinthia the peaks will disappear in fog, showers and thunderstorms more likely in the afternoon, plus brisk-to-stormy SW winds. At 1000m: +20 degrees; at 2000 m: +8 degrees; at 3000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday unfavorable conditions in the mountains, gray and wet, the peaks often in fog, intermittent heavy rainfall. <\/p>","created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:23.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:14:31.000000Z"}],"documents":[{"id":149532,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4714\/overall.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:54.000000Z"},{"id":149533,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:56.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:56.000000Z"},{"id":149534,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:16:58.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:16:58.000000Z"},{"id":149535,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:00.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:00.000000Z"},{"id":149536,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:03.000000Z"},{"id":149537,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:05.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:05.000000Z"},{"id":149538,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:07.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:07.000000Z"},{"id":149539,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:09.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:09.000000Z"},{"id":149540,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:12.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:12.000000Z"},{"id":149541,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:14.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:14.000000Z"},{"id":149542,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:16.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:16.000000Z"},{"id":149543,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:18.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:18.000000Z"},{"id":149544,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:20.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:20.000000Z"},{"id":149545,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:22.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:22.000000Z"},{"id":149546,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:24.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:24.000000Z"},{"id":149547,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:26.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:26.000000Z"},{"id":149548,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:28.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:28.000000Z"},{"id":149549,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:30.000000Z"},{"id":149550,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:32.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:32.000000Z"},{"id":149551,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:34.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:34.000000Z"},{"id":149552,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:36.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:36.000000Z"},{"id":149553,"report_id":4714,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-14T15:17:38.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:38.000000Z"},{"id":149554,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4714\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:27.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:27.000000Z"},{"id":149555,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:29.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:29.000000Z"},{"id":149556,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:31.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:31.000000Z"},{"id":149557,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:33.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:33.000000Z"},{"id":149558,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:35.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:35.000000Z"},{"id":149559,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:37.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:37.000000Z"},{"id":149560,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:38.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:38.000000Z"},{"id":149561,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:40.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:40.000000Z"},{"id":149562,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:42.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:42.000000Z"},{"id":149563,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:44.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:44.000000Z"},{"id":149564,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:46.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:46.000000Z"},{"id":149565,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:48.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:48.000000Z"},{"id":149566,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:50.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:50.000000Z"},{"id":149567,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:52.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:52.000000Z"},{"id":149568,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:54.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:54.000000Z"},{"id":149569,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:56.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:56.000000Z"},{"id":149570,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:25:58.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:58.000000Z"},{"id":149571,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:26:00.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:00.000000Z"},{"id":149572,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:26:03.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:03.000000Z"},{"id":149573,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:26:04.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:04.000000Z"},{"id":149574,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:26:06.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:06.000000Z"},{"id":149575,"report_id":4714,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4714\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10699,"report_id":4714,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-14T15:17:38.000000Z","created_at":"2024-04-14T15:17:38.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:17:38.000000Z"},{"id":10700,"report_id":4714,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z","created_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6957,"report_id":4714,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"},{"id":6960,"report_id":4714,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-14T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2875,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches swiftly increases in early morning","created_at":"2024-04-14T15:25:23.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:25:23.000000Z"}],"created_at":"2024-04-14T15:14:30.000000Z","updated_at":"2024-04-14T15:26:08.000000Z"},{"id":4698,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4682,"next_report_id":null,"headline":"Das Wochenende wird noch milder und sonnig - Tagesgang der Lawinengefahr beachten!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z","published_at":"2024-04-12T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-15T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-12-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-12-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":197125,"name":"R1","headline":"Tagesgang der Lawinengefahr - auf Grund der Schneelage\/-verteilung vor allem in h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird in der Fr\u00fch als gering eingestuft, steigt dann aber im Tagesverlauf gebietsweise auf m\u00e4\u00dfig. In den h\u00f6heren Lagen, wo auch noch eine durchgehende Schneedecke vorhanden ist, k\u00f6nnen im Tagesverlauf im besonnten Steilgel\u00e4nde meist kleine, selten gro\u00dfe Lawinen spontan abrutschen oder ausgel\u00f6st werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind je nach vorhandener Schneemenge im Steilgel\u00e4nde bei glattem Untergrund m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die \u00fcber Nacht nur oberfl\u00e4chig etwas gefestigte Schneedecke geht mit den steigenden Temperaturen und Sonnenschein rasch auf und wird instabil. Ansonsten ist die Schneedecke schon durchn\u00e4sst und neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Meist liegt nur mehr in h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke mit mittleren Schneeh\u00f6hen und der Abbau schreitet auch hier rasch voran.<\/p>","weather":"<p>Am Samstag scheint meist die Sonne. Schleierwolken k\u00f6nnen den Sonnenschein etwas d\u00e4mpfen und f\u00fcr leicht diffuse Sichtverh\u00e4ltnisse sorgen. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark aus West bis Nordwest. Die Temperatur betr\u00e4gt in 1500 m 9 bis 14 Grad, in 2000 m um 10 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag gibt es viel Sonne, dazu einige hohe Wolkenfelder. Verbreitet auflebender Westwind und noch eine Spur w\u00e4rmer mit bis zu 16 Grad in 1500 m H\u00f6he und rund 12 Grad, in 2000 m H\u00f6he.<\/p>","tendency":"<p>Letzter Lawinenbericht f\u00fcr die heurige Saison 2023\/24<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158350,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158351,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158352,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"einzelne, je nach Schneelage","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158353,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"einzelne, je nach Schneelage","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"levels":[{"id":342484,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z"},{"id":342485,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z"},{"id":342486,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":342487,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88875,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z"},{"id":197126,"name":"R2","headline":"Tagesgang der Lawinengefahr - auf Grund der Schneelage\/-verteilung in h\u00f6heren Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein als gering eingestuft, steigt aber im Tagesverlauf gebietsweise etwas an. In den h\u00f6heren Lagen, wo auch noch eine durchgehende Schneedecke vorhanden ist, k\u00f6nnen im Tagesverlauf im besonnten Steilgel\u00e4nde dann meist kleine bis mittlere Lawinen spontan abrutschen oder ausgel\u00f6st werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind je nach vorhandener Schneemenge im Steilgel\u00e4nde bei glattem Untergrund m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die \u00fcber Nacht nur oberfl\u00e4chig etwas gefestigte Schneedecke geht mit den steigenden Temperaturen und Sonnenschein rasch auf und wird instabil. Ansonsten ist die Schneedecke schon durchn\u00e4sst und neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Meist liegt nur mehr in h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke mit mittleren Schneeh\u00f6hen und der Abbau schreitet auch hier rasch voran.<\/p>","weather":"<p>Am Samstag scheint meist die Sonne. Schleierwolken k\u00f6nnen den Sonnenschein etwas d\u00e4mpfen und f\u00fcr leicht diffuse Sichtverh\u00e4ltnisse sorgen. Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark aus West bis Nordwest. Die Temperatur betr\u00e4gt in 1500 m 9 bis 14 Grad, in 2000 m um 10 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Sonntag gibt es viel Sonne, dazu einige hohe Wolkenfelder. Verbreitet auflebender Westwind und noch eine Spur w\u00e4rmer mit bis zu 16 Grad in 1500 m H\u00f6he und rund 12 Grad, in 2000 m H\u00f6he.<\/p>","tendency":"<p>Letzter Lawinenbericht f\u00fcr die heurige Saison 2023\/24<\/p>","areas":[{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":true,"summerbreak_title":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison&nbsp;beendet!<br>\r\nAktuelle Informationen gibt es&nbsp;aber noch in unserem&nbsp;BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Herausgabe von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet!Aktuelle Informationen gibt es aber noch in unserem BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-15","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2024-04-15T06:21:11.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":158354,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Erw\u00e4rmungsimpuls","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"},{"id":158355,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne, je nach Schneelage","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"levels":[{"id":342488,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"translations":[{"id":88876,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z"}],"documents":[{"id":149168,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4698\/overall.pdf","created_at":"2024-04-12T10:11:58.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:11:58.000000Z"},{"id":149169,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:02.000000Z"},{"id":149170,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:06.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:06.000000Z"},{"id":149171,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:08.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:08.000000Z"},{"id":149172,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:12.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:12.000000Z"},{"id":149173,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:15.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:15.000000Z"},{"id":149174,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:17.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:17.000000Z"},{"id":149175,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:20.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:20.000000Z"},{"id":149176,"report_id":4698,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4698\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10668,"report_id":4698,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z","created_at":"2024-04-12T10:10:21.000000Z","updated_at":"2024-04-12T10:12:23.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6936,"report_id":4698,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-12T16:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-12T10:10:20.000000Z","updated_at":"2024-04-14T17:00:22.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-15-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-15-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}