[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2300 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "Las placas de viento formadas entre el fin de semana y el lunes son todav\u00eda sensibles a desprenderse al paso de personas y alcanzar, en lugares de acumulaci\u00f3n muy claros, tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. Las podemos encontrar en muchos sotaventos, aunque las m\u00e1s sensibles son las que se encuentran en laderas umbr\u00edas. En estas orientaciones, adem\u00e1s, existen niveles de nieve facetada que, bajo las placas de viento existentes, podr\u00edan favorecer el desencadenamiento y propagaci\u00f3n de aludes por encima de 2300 m. El humedecimiento superficial de la nieve ir\u00e1 ganando protagonismo a lo largo del mi\u00e9rcoles, con sol y temperaturas en claro aumento que podr\u00edan provocar actividad de aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones. ", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de unos 1900 ma solanas y 1600 ma umbr\u00edas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Progresiva estabilizaci\u00f3n de las placas de viento, a\u00fan con peligro por placas en las cotas m\u00e1s elevadas. Continuar\u00e1 la actividad de aludes de nieve h\u00fameda. Peligro EN PROGRESIVO DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9574, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9562, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9564, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "La nieve de las \u00faltimas jornadas ha ca\u00eddo directamente sobre tierra en buena parte del terreno, y a menudo sobre nieve facetada en umbr\u00edas donde hab\u00eda nieve vieja. El viento ha sido efectivo y ha dado lugar a acumulaciones en sotaventos orientados a sudeste, este y noreste. Al circular deberemos tener en cuenta la presencia de placas tanto por capas d\u00e9biles persistentes como, en menor medida, por placas de viento, b\u00e1sicamente en umbr\u00edas y sotaventos por encima de 2300 m y con manto preexistente. En este terreno se podr\u00edan desencadenar placas al paso de una persona que no se descarta que en alguna zona de acumulaci\u00f3n muy clara los aludes puedan ser de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. \nEn superficie, la nieve continuar\u00e1 humedeciendo por el sol y el incremento de temperatura previsto. Caer\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1, en especial por la ma\u00f1ana en orientaciones este y por la tarde a oeste, a puntos altos, cerca de sectores rocosos y de fuerte inclinaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "Hay nieve en umbr\u00edas por encima de 1700 m proveniente de las \u00faltimas nevadas, con cierta continuidad por encima de 2000 m, aunque no es esquiable fuera de zonas de acumulaci\u00f3n muy claras. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm, deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Habr\u00e1 pocos cambios en cuanto a la estabilidad de la nieve, con placas a umbr\u00edas elevadas y humedecimiento superficial del manto. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9566, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9567, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Hay niveles de nieve facetada enterrados que, bajo la nieve del fin de semana, podr\u00edan favorecer la ca\u00edda accidental de aludes de placa. Los lugares m\u00e1s peligrosos est\u00e1n all\u00ed donde hubiera nieve vieja, t\u00edpicamente umbr\u00edas por encima de 2200-2300 m, donde haya acumulaciones por el viento o nieve compactada por el incremento de temperatura. En este terreno se podr\u00edan desencadenar placas al paso de una persona, por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona aunque podr\u00eda generar ca\u00eddas y lesiones. En alguna zona de acumulaci\u00f3n muy clara los aludes podr\u00edan ser de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. \nEn superficie, la nieve continuar\u00e1 humedeciendo por el sol y el incremento de temperatura previsto. Caer\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1, en especial por la ma\u00f1ana en orientaciones este y por la tarde a oeste, a puntos altos, cerca de sectores rocosos y de fuerte inclinaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "Hay nieve en umbr\u00edas por encima de 1700 m proveniente de las \u00faltimas nevadas, con cierta continuidad por encima de 2000 m, aunque no es esquiable fuera de zonas de acumulaci\u00f3n muy claras. Los espesores a 2200 m rondan los 10-20 cm, deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Las condiciones ser\u00e1n muy similares, con posibles placas a umbr\u00edas y nieve h\u00fameda en orientaciones soleadas. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9568, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9570, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "A pesar de la poca nieve debemos seguir vigilantes con las placas locales, principalmente por la presencia de capas d\u00e9biles persistentes enterradas. Los lugares peligrosos los encontraremos, de manera aislada, en umbr\u00edas altas y resguardadas del viento, as\u00ed como cerca de crestas o debajo de collados en los sotaventos orientados a norte, noreste y este y sureste, con manto previo. En este terreno podr\u00e1n desencadenarse de forma accidental, al circular en terreno inclinado, por encima de los 2300-2400 m, dando lugar a aludes de hasta tama\u00f1o 1 (sin capacidad para enterrar a una persona). \nEn superficie, la nieve continuar\u00e1 humedeciendo por el sol y el incremento de temperatura previsto. Caer\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1, en especial por la ma\u00f1ana en orientaciones este y por la tarde a oeste, a puntos altos, cerca de sectores rocosos y de fuerte inclinaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "La \u00faltima nevada ha dejado nieve en el suelo a partir de los 1800 m, todav\u00eda presente en umbr\u00edas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. El viento ha generado deflaciones y algunas acumulaciones.", "text_tendencia": "La estabilidad del manto ser\u00e1 similar, con posibles placas en sectores elevados y umbr\u00edas, y humedecimiento superficial del manto. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9571, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9573, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1800 m en el Cad\u00ed, proveniente de los \u00faltimos episodios de nevadas, que no es esquiable en ninguna cota. En Moixer\u00f3 estas nevadas fueron testimoniales y pr\u00e1cticamente no hay nieve en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 10-20 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. \nPuede haber alg\u00fan nivel facetado antiguo sobre el que repose alguna placa de viento, tambi\u00e9n de d\u00edas atr\u00e1s. Habr\u00e1 que vigilar, por tanto, en lugares con manto preexistente donde haya acumulaciones, ya que \u00e9stas, de manera muy local, podr\u00edan ceder a nuestro paso y dar lugar a aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o, pero que podr\u00edan desestabilizarnos y generar lesiones y ca\u00eddas. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": "Podemos encontrar nieve de forma discontinua por encima de unos 2000 m en umbr\u00edas y 2200 m en solanas, en ning\u00fan caso esquiable. Sin embargo, el viento de los \u00faltimos d\u00edas ha podido generar placas de viento muy locales en lugares donde hubiera manto preexistente. Estas placas podr\u00edan ceder al paso de personas y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. La distribuci\u00f3n de estas placas es muy local. \nEl incremento de temperatura previsto para el martes har\u00e1 que la nieve derrita superficialmente y no se descarta la ca\u00edda de alguna bola o purga en solanas cercanas a puntos oscuros. No olvide el material para evitar resbalones (crampones, piolet y casco), ya que los chubascos recientes pueden haber escondido las costras resbaladizas.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-13", "datavalidesabutlleti": "2024-02-14", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas no han aportado grosores de nieve significativos al sector. Actualmente, el manto no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. El viento, adem\u00e1s, ha generado deflaciones y acumulaciones en puntos favorables a estos fen\u00f3menos. \nDe forma muy local, en sectores de acumulaci\u00f3n orientados a noreste, este y sureste, pueden existir placas de los \u00faltimos episodios de nevadas que podr\u00edan desprenderse al circular por encima. Adem\u00e1s, el mi\u00e9rcoles el manto humedecer\u00e1 superficialmente fuera de los puntos m\u00e1s umbr\u00edos y podr\u00edan caer algunas bolas o purgas de lugares con suficiente nieve. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]